[{"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【5.1.2现浇泡沫混凝土墙体和泡沫混凝土砌块砌体应进行高厚比验算。】，你应回答【混凝土墙】。现在，句子如下：【4应力分配法的各种系数和规定如下：分配系数——折缝左边为0.5，折缝右边为－0.5；传递系数——为－0.5；不平衡应力——规定为折缝右边应力减折缝左边应力；应力符号——规定拉应力为+，压应力为－。5应力分配法应选取在最不利截面进行计算。如果判别不出最不利截面位置，则应分别在几个不同截面同时进行应力分配,最后取最不利的值进行抗裂和承载力验算。附录二开孔v形折板计算附录二开孔V形折板计算（一）开孔V形折板分类开孔V形折板分小开孔V形折板和大开孔V形折板两类。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.2.16次梁beam；secondarybeam将楼面荷载传递到主梁上的梁。】，你应回答【次梁，主梁】。你需要处理的句子是：【3.2.4独立观测环independentobservationloop由非同步观测获得的基线向量构成的闭合环。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.4.18墙肢couplingwall-column结构墙中较大洞口左、右两侧的墙体。】，你应回答【结构墙】。提供的句子是：【3.2.12固定站permanenttrackingstation长期连续跟踪接收卫星信号的永久性地面观测站。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【9.2.16深受弯构件的设计应符合本规范附录G的规定。】，你应回答【深受弯构件】。提供的句子是：【3.3.3水准路线levelingroute同级水准网中两相邻结点间的水准测线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【25.1.39度且高度超过15m的重力式挡土墙应进行专门研究和论证。】，你应回答【重力式挡土墙】。提供的句子是：【3.3.10复测repeatedleveling每隔一定的时间对已测水准路线进行的测量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.2.5钢板剪力墙钢板厚度不小于40mm时，宜选用建筑结构用GJ钢。】，你应回答【钢板剪力墙】。你需要处理的句子是：【3.3.11基岩标benchmarkonbedrock穿过松软岩层，埋在坚硬岩石（基岩）上的地面水准观测标志。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【3计算内墙的传热系数时，内墙两侧面的表面换热阻Ri均取0.11(m2·K)／W。】，你应回答【内墙】。提供的句子是：【3.4.3扶正器centralizer安设在保护管与标杆间隙内，用以扶正标杆、增加其稳定性的导正装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.3.4开缝钢板剪力墙宜采用Q235钢板，开缝宽度宜与钢板墙厚度保持一致。】，你应回答【开缝钢板剪力墙】。现在，句子如下：【3.4.4标底bottompole与基岩或被监测土层固成一体的底部标杆，是地层沉降信息向上传递的主要部件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.8混凝土板桩沉桩施工中，凹凸榫应楔紧。】，你应回答【混凝土板】。现在，句子如下：【4.2地面沉降监测技术设计地面沉降监测实施前，必须进行技术设计，以保证监测成果符合技术标准和有关部门的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.2.23承重墙load-bearingwall直接承受外加作用和自重的墙体。】，你应回答【承重墙】。现在，句子如下：【5地面沉降现状调查5地面沉降现状调查5.1主要任务5.1.1了解地面沉降灾害区的地质背景（地层岩性、地质构造、水文地质、工程地质特征等）；5.1.2查明或基本查明地面沉降灾害的分布范围、分布规律、危害程度；开展航片和卫片的地面沉降解译，实地验证航片、卫片的解译情况；5.1.3分析地面沉降灾害的影响因素（自然因素及人为因素）、形成条件及其成因机理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.4.2施工时应采取可靠措施，保证保温固模与墙体轻钢构架的净距。】，你应回答【轻钢构架】。提供的句子是：【5地面沉降现状调查5地面沉降现状调查5.1主要任务5.1.1了解地面沉降灾害区的地质背景（地层岩性、地质构造、水文地质、工程地质特征等）；5.1.2查明或基本查明地面沉降灾害的分布范围、分布规律、危害程度；开展航片和卫片的地面沉降解译，实地验证航片、卫片的解译情况；5.1.3分析地面沉降灾害的影响因素（自然因素及人为因素）、形成条件及其成因机理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.2.14公路挡土墙retainingwall承受路基土体侧压力的墙式构造物。】，你应回答【挡土墙】。现在，句子如下：【5.3.2建筑物破坏情况调查首先查看地下水开采量强度大、地下水位降深幅度也大的地段的开采井泵房（地面、墙壁有无裂缝、井管较地面有无上升、房屋有无变形等），然后逐渐向四周扩展，查看地面建筑物有无损坏，并调查建筑物年限。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【25.4.3邻近甲、乙、丙类构筑物的重力式挡土墙，不应采用干砌片(块)石砌筑。】，你应回答【重力式挡土墙】。给你的句子如下：【5.3.3地下管道破裂调查对供水管线应查看地面是否潮湿、冒水；冬季是否常年结冰；煤气管道破裂调查用感官嗅其气味是否正常，调查居民用气量是否充足。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.11.2金属面夹芯板与支承结构构件的连接应牢固可靠，并应满足热胀冷缩的要求。】，你应回答【支承结构构件】。现在，句子如下：【5.3.4雨季淹没调查调查淹没损失、淹没设施名称、淹没面积、淹没水深，对比分析本次降水量大小及历史同等降水量淹没情况和相应的地面变形情况（有无阻水建筑物修建）。若在相同的降水、风力、风向及排水条件下出现洼地积水，河水越堤、海水淹没码头、工厂等，应属于地面沉降所致。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【11.2.5夹心复合墙每日砌筑工作结束后，墙体上口应采用防雨布遮盖。】，你应回答【复合墙】。现在，句子如下：【5.3.6相关调查与资料分析调查第四纪松散堆积物的岩性、厚度和埋藏条件,收集和分析不同地区地下水埋藏深度和承压性，各含水层之间及其与地表水之间的水力联系资料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.8.2暗梁宜以索引图方式按梁绘制钢筋排布图。】，你应回答【暗梁】。提供给你的句子是：【5.3.7地面沉降灾害和对环境的影响调查采用现场踏勘和访问的方法，对建筑设施的变形、倾斜、裂缝的发生时间和发展过程及规模程度等详细记录，同时了解被破坏建筑设施附近水源井的分布、抽水量及地面沉降的情况。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.2.16采用计算机仿真分析升板结构提升阶段提升单元群柱的稳定性时，楼板与柱之间应采用铰接连接。】，你应回答【楼板】。你需要处理的句子是：【6.1.1.2各类标点测量的具体操作、仪器使用及仪器检验应符合GB12897国家一、二等水准测量规范及DZ/T0154地面沉降水准测量规范等规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【10.3.8天轮梁的支承横梁宜采用带斜撑的梁式结构。】，你应回答【横梁】。现在，句子如下：【6.1.1.2各类标点测量的具体操作、仪器使用及仪器检验应符合GB12897国家一、二等水准测量规范及DZ/T0154地面沉降水准测量规范等规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【9.2.14露天栈桥柱的计算，应计入起重机梁的安装偏心及其反力对柱内力的影响，偏心值可取20mm。】，你应回答【起重机梁】。提供给你的句子是：【6.1.2.7地面沉降水准测量测线（在条件具备的情况下）可因标点（基岩标、分层标）的布设而确定长短。但原则上测线不宜过长,一般平均线长8～12km。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【D.0.2钢吊车梁或吊车桁架疲劳损伤检查，应检查疲劳裂缝、杆件断裂、螺栓铆钉松动脱落等情况。】，你应回答【吊车梁】。给你的句子如下：【6.1.2.14各等水准点均应埋设永久性标石或标志。标石或标志埋设应满足下列要求：a）水准标石应埋设于表层土中，并选在便于长久保存和使用处；b）稳固耐久，防腐蚀，抗侵蚀，并能保持垂直方向的稳定；c）标石的底部应埋设于冻土层以下，并浇筑混凝土基础。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.11屋面板安装验收合格后，方可进行屋面防水层或屋面瓦施工。】，你应回答【屋面板】。提供的句子是：【6.1.2.21地面沉降水准测量必须由专业测量单位或经过严格培训的人员实施，水准测量仪器的使用和检测见GB12897国家一、二等水准测量规范、GB12898国家三、四等水准测量规范和DZ/T0154地面沉降水准测量规范。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【10.1.7无锚固的女儿墙、门脸、出屋顶小烟囱，应拆除、降低高度或采取加固措施。】，你应回答【女儿墙】。提供的句子是：【6.1.3.2基岩标的布设可选择在测区内或靠近测区的基岩露头上；对松散沉积物厚度较大的地区，基岩标的标底也可设置在主要地下水开采层之下的稳定地层中。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.6.6屋面板安装验收合格后，方可进行防水层或安装屋面瓦施工。】，你应回答【屋面板】。请处理这个句子：【6.1.4.5基岩标、分层标埋设后一般经过联测稳定后，方可进行观测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.4.5剪力墙钢筋绑扎应与模板的提升速度相适应，水平钢筋应在混凝土入模前绑扎完毕。】，你应回答【剪力墙】。提供给你的句子是：【6.2.4.3各级GPS网中，最简独立闭合环或复合路线的边数应小于等于6。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.4.7梁固模、内墙凹槽板宜采用标准化立式定型模具生产；外墙凹槽板宜采用平模工艺生产。】，你应回答【内墙】。现在，句子如下：【6.2.4.5B级GPS网点应与GPS永久性跟踪站联测。其联测的站数不得少于2站。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【D.0.2钢吊车梁或吊车桁架疲劳损伤检查，应检查疲劳裂缝、杆件断裂、螺栓铆钉松动脱落等情况。】，你应回答【吊车梁】。提供的句子是：【6.2.4.10为确定GPS点在某一参考坐标系中的坐标，应与该参考坐标系中的原有控制点联测。联测的总点数不得少于3个。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.1.4幕墙中的玻璃板块应便于更换。】，你应回答【幕墙】。请处理这个句子：【6.2.4.11为求得GPS网点的正常高程，应根据需要适当进行高程联测。B级网至少每隔2～3点，优于B级网的测量可依具体情况适当增加联测高程的点数，一般每隔3～6点联测一个高程点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【D.0.4圆柱体试件静力受压弹性模量试验结果计算及确定应按下列方法进行。】，你应回答【圆柱】。现在，句子如下：【6.2.4.11为求得GPS网点的正常高程，应根据需要适当进行高程联测。B级网至少每隔2～3点，优于B级网的测量可依具体情况适当增加联测高程的点数，一般每隔3～6点联测一个高程点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.2.15叠合梁superposedbeam截面由同一材料若干部分重叠而成为整体的梁。】，你应回答【叠合梁】。给你的句子如下：【6.2.5.2选点人员应充分了解和研究测区情况，特别是交通、通讯、供电、气象和大地点等情况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.4.7厂房内隔墙、填充墙应按有关要求设置拉结钢筋与梁、柱等构件柔性连接。】，你应回答【填充墙，隔墙】。现在，句子如下：【6.2.6.6GPS标石的标准可按GB/T18314全球定位系统（GPS）测量规范和CJJ73全球定位系统城市测量技术规程并参照附录G执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.8混凝土板桩沉桩施工中，凹凸榫应楔紧。】，你应回答【混凝土板】。提供给你的句子是：【6.3.2布设原则与要求6.3.2.1监测网点尽可能利用监测区内已有的地下水监测孔。或作适当调整，或根据具体情况增建新的监测网点。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【11.3.9钢板剪力墙焊缝的端部、角部以及间距较小的焊缝和加劲肋焊缝，施焊时宜留应力释放孔。】，你应回答【钢板剪力墙】。现在，句子如下：【6.3.2.5监测点的密度或间距，根据地下水降落漏斗的特征、地面沉降现状及监测需要而定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.2.4生产使用的楼梯活荷载，可按实际情况确定，但不宜小于3.5kN／m2。】，你应回答【楼梯】。你需要处理的句子是：【7.1.2专项监测各监测网的专项监测包括地面沉降或回弹量测定，地下水水位、水量的动态变化等；7.1.3分层监测水准测量和应用GPS测量监测地面沉降量的大小，分层监测含水系统各主要层位的沉降量和孔隙水压力变化量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.4.12屋面板宜采用水泥基的预制轻质复合保温板，板边应有企口拼接，拼缝应密实可靠。】，你应回答【屋面板】。现在，句子如下：【7.2.1.3选用基岩水准点作为起算基点时，必须对基岩水准点进行稳定性评价，经验收合格后，方可选定使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4位于出入口、高低跨交接处和披屋上部的女儿墙不符合本标准第3.0.11条要求时，应采取相应措施。】，你应回答【女儿墙】。你需要处理的句子是：【7.2.2水准测量必要条件地面沉降水准测量前必须进行水准测量技术设计，在技术设计前收集有关水准测量的资料，水准测量的技术设计注意事项见DZ/T0154地面沉降水准测量规范。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.3排桩可采用人工、机械等多种工艺成孔，宜采取间隔法施工。】，你应回答【排桩】。你需要处理的句子是：【7.2.2水准测量必要条件地面沉降水准测量前必须进行水准测量技术设计，在技术设计前收集有关水准测量的资料，水准测量的技术设计注意事项见DZ/T0154地面沉降水准测量规范。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.3加固设计及施工7.3加固设计及施工。Ⅰ壁柱加固。】，你应回答【壁柱】。提供的句子是：【7.2.5.3往返测高差不符值、环线闭合差的限差如表3。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.5.43D楼板(屋面板)施工过程中应随时观察支撑的牢固情况。】，你应回答【屋面板，楼板】。请处理这个句子：【7.2.7分层标(组)测量要求7.2.7.1分层标根据地质勘察的需要，或埋设在地面沉降漏斗中心，或漏斗边缘或两个漏斗的结合部，或埋设于需要监测的土层变化的部位。一组分层标由埋设于土层不同层位（或深度）的多个标桩构成。用以测量各土层、含水层的压缩量与膨胀量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.1.4双板墙double-panelwall采用两块同样的板并排安装形成的墙。】，你应回答【双板墙】。给你的句子如下：【7.2.7分层标(组)测量要求7.2.7.1分层标根据地质勘察的需要，或埋设在地面沉降漏斗中心，或漏斗边缘或两个漏斗的结合部，或埋设于需要监测的土层变化的部位。一组分层标由埋设于土层不同层位（或深度）的多个标桩构成。用以测量各土层、含水层的压缩量与膨胀量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.2局部软弱土层以及暗塘、暗沟等，可采用基础梁、换土、桩基或其他方法处理。】，你应回答【基础梁】。提供给你的句子是：【7.2.7.8根据分层标相对升降观测所得的各标桩的累计升降变量，可以时间(t)为横轴，升降变量(s)为纵轴，绘制各标桩的s－t曲线图。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2作用于吊车梁及柱上的风荷载，其风荷载体型系数应取1.3，风压高度变化系数宜取1.0。】，你应回答【吊车梁】。请处理这个句子：【7.2.7.8根据分层标相对升降观测所得的各标桩的累计升降变量，可以时间(t)为横轴，升降变量(s)为纵轴，绘制各标桩的s－t曲线图。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.1.2现浇混凝土空心楼板为单向板时，填充体长向应沿板受力方向布置。】，你应回答【现浇混凝土空心楼板】。提供的句子是：【7.3.3各级GPS测量的基本技术规定和测量要求见GB/T18314全球定位系统（GPS）测量规范。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【9.3.4轻型木结构的剪力墙应按下列规定进行设计：1剪力墙墙肢的高宽比不应大于3.5。】，你应回答【剪力墙】。提供的句子是：【7.4.2.4监测频率及要求，与地下水位监测相同。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.3.8框架梁宽度大于框架柱宽度时，梁柱节点区柱宽以外部分应设置梁箍筋。】，你应回答【框架梁，框架柱】。给你的句子如下：【7.4.2.5采用孔压静力触探仪进行土层不同深度的孔隙压力消散试验时，应充分考虑仪器的量程、精度和灵敏度。孔压探头滤水器位置的选择可参照表5。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.2.4地下连续墙的垂直度允许偏差应满足设计要求，且不应大于1/300。】，你应回答【地下连续墙】。提供给你的句子是：【7.4.2.6孔隙压力消散试验的技术要求见SL-237-019-1999孔隙水压力消散试验.7.5土体样品实验分析7.5土体样品实验分析7.5.1基本要求在地面沉降区如有必要须进行物探、钻探等工程，进行物探、钻探等工作过程中，应按照有关规范、规程、规定的技术要求和上述各项工作设计的要求，采取土体样品（含原状样和扰动样）。对于每一个采样井、孔、槽、坑，宜进行多种测试项目。以获得必要的参数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.4.7利用外墙或内筒体作为剪力墙时，应通过连接钢筋或钢板传递楼板与剪力墙之间的剪力。】，你应回答【剪力墙，楼板】。你需要处理的句子是：【8外业成果的纪录与整理计算8.1地面沉降水准网8外业成果的纪录与整理计算8.1地面沉降水准网8.1.1外业成果记录外业成果记录可采用手工记录或电子记录，优先采用电子记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3.2.17主梁girder；mainbeam将楼盖荷载传递到柱、墙上的梁。】，你应回答【主梁】。给你的句子如下：【8.1.3数据处理地面沉降水准网应该有稳定的控制点。控制点的个数可以是一个（自由网），也可以是几个(复合网)。根据正确、迅速、及时处理野外采样数据，求得最后结果的原则，按最小二乘法原理，采用条件观测平差或间接观测平差。平差计算必须在概算的基础上进行。在地面沉降水准测量的初期，控制点的分布和稳定性尚不够理想时，可以采用拟稳平差进行数据处理。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2在满足工艺要求的前提下，横梁顶面至仓壁底面的距离与柱全高之比不宜小于0.3，且不宜大于0.5。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【8.1.4沉降量计算参照DZ/T0154地面沉降水准测量规范中的有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.7楼面梁floorjoist支承楼面荷载的水平构件。】，你应回答【楼面梁】。提供的句子是：【8.2gps监测网8.2GPS监测网8.2.1外业成果记录8.2.1.1记录类型GPS测量作业所获得的成果记录应包括以下三类：a）观测记录（磁盘、光盘或磁带存储）；b）测量手簿；c）其它记录，主要有观测计划、偏心观测资料等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.3.4施工时应采取可靠措施，防止空心墙模水平孔内钢筋位移。】，你应回答【空心墙】。你需要处理的句子是：【8.2.2.2解算方案a）据外业施测的精度要求和实际情况、软件的功能和精度，可采用多基线解和单基线解；b）个同步观测图形只能选定一个起算点；c）速静态定位测量。以观测单元为单位，制定解算方案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.16承重墙bearingwall承受竖向外荷载的墙体。】，你应回答【承重墙】。你需要处理的句子是：【8.2.2.2解算方案a）据外业施测的精度要求和实际情况、软件的功能和精度，可采用多基线解和单基线解；b）个同步观测图形只能选定一个起算点；c）速静态定位测量。以观测单元为单位，制定解算方案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.2.18小砌块夹心复合墙的砌筑应符合本规范第6.2.20～6.2.26条的规定。】，你应回答【复合墙】。给你的句子如下：【8.4数据的统计整理8.4数据的统计整理8.4.1目的将地面沉降监测工作中获得的大量的分散性的数据资料，进行归类整理。发现地面沉降的特征及规律，提出具有工程意义的特征值，为地面沉降计算(参见附录J)、预测预报提供可靠的数据，为控制地面沉降对策提供依据。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【10.3.8天轮梁的支承横梁宜采用带斜撑的梁式结构。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【9.1.2预测评价任务通过正确的、合理的、有根据的地面沉降趋势预测评价，得出关于地面沉降可能的危害性（或威胁性）和危险性的结论，供有关部门及当地政府和群众参考使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【A.1.4屋面板、檩条和屋盖承重结构之间应有可靠连接，一般应设置完整的屋面支撑系统。】，你应回答【屋面板，檩条】。你需要处理的句子是：【9.3预测评价方法9.3预测评价方法根据研究程度常用的评价方法有以下三种，实际工作中可根据具体情况确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【9.3.3结构的作用效应计算时，楼、屋面板的刚性假定应符合本规范第6.3.2条的有关规定。】，你应回答【屋面板】。提供的句子是：【9.3.2工程地质类比法把已有的地面沉降区的研究（或评价）经验、成果直接应用到地质、水文地质工程地质条件及影响（因素）与之相似的新的研究区。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【15.3圆形钢管混凝土柱15.3圆形钢管混凝土柱15.3.1圆钢管可采用焊接圆钢管或热轧无缝钢管等。】，你应回答【钢管混凝土柱】。你需要处理的句子是：【9.3.2.2工程地质类比的主要内容a）地面沉降区（段）工程地质条件及水文地质条件；b）地面变形破坏类型及其发展趋势；c）地面沉降防御工程措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【楼面板、屋面板及墙面板与轻型木结构构架的钉连接应符合本标准附录B第B.3.2条的规定。】，你应回答【屋面板】。给你的句子如下：【9.3.3.2边界条件概化对于边界条件很复杂沉降区，为建模型的需要，可根据当地具体条件对边界条件进行概化和假设。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.4.7利用外墙或内筒体作为剪力墙时，应通过连接钢筋或钢板传递楼板与剪力墙之间的剪力。】，你应回答【剪力墙，楼板】。给你的句子如下：【9.3.3.4数据处理进行地面沉降预测，在资料整理过程中应借助于数据库系统对各类资料进行筛选、分析和统计，以得到正确可靠的数据，保证预测的精度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.1.2现浇混凝土空心楼板为单向板时，填充体长向应沿板受力方向布置。】，你应回答【现浇混凝土空心楼板】。提供的句子是：【9.3.3.5地面沉降数学模型的检验主要应进行地下水位模拟、地下水流场模拟、分层标观测值模拟、地面沉降趋势模拟等的检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【C.0.4圆柱体试件抗压强度试验结果计算及确定应按下列方法进行。】，你应回答【圆柱】。提供给你的句子是：【10地面沉降区地裂缝长期监测10.1监测任务10地面沉降区地裂缝长期监测10.1监测任务为了分析和掌握地面沉降变化动态及其发展趋势，应对地面沉降引起的地裂缝进行长期系统的连续监测，具体包括：a）地裂缝两盘位移（水平及垂直位移量）监测；b）地裂缝带沿走向延伸增长及向深处发展加深监测；c）地裂缝带地面变形（隆起、下沉、岩土体位移、扭错及新生裂缝）监测；d）地裂缝带地面建筑物及构筑物的变形破坏监测；e）地裂缝区地下水动态监测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.2.6连栋温室立柱与基础连接可采用本标准附录C的典型节点。】，你应回答【立柱】。提供的句子是：【10.2监测方法10.2监测方法一般对地裂缝（带）常采用三种监测方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.4变形规定4.4.1温室立柱柱顶的水平位移不应大于表4.4.1的规定。】，你应回答【立柱】。你需要处理的句子是：【10.2监测方法10.2监测方法一般对地裂缝（带）常采用三种监测方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【25.3.2重力式挡土墙的整体滑动稳定性验算可采用圆弧滑动面法。】，你应回答【重力式挡土墙】。提供的句子是：【10.2.3裂缝深处变化监测除了上述地表监测项目外，根据当地具体地质条件和设计的需要，且具备一定监测条件时，可通过浅井或探槽进行裂缝深处变化监测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.7.6钢筋混凝土构造柱、芯柱的施工，应先砌墙后浇构造柱、芯柱。】，你应回答【混凝土构造柱，构造柱】。提供的句子是：【10.2.3裂缝深处变化监测除了上述地表监测项目外，根据当地具体地质条件和设计的需要，且具备一定监测条件时，可通过浅井或探槽进行裂缝深处变化监测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4短肢剪力墙边缘构件的设置应符合本规程第7.2.14条的规定。】，你应回答【短肢剪力墙】。提供的句子是：【11资料整理与成果编制11.1一般要求11资料整理与成果编制11.1一般要求11.1.1对所有的室内和野外资料都要进行综合整理分析，特别要加强对以下资料的研究：a）长期连续的（地面沉降及地下水等）动态监测资料的整理与分析；b）遥感、物探、钻探与地面调查资料的综合、对比与分析；c）疑难问题（如构造问题、地面沉降成因等）的清理与分析。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.3.3空心墙模之间及其与相邻构件之间的接缝应采用配套模板进行封堵。】，你应回答【空心墙】。你需要处理的句子是：【11.1.4不能随意简化数据、取舍参数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.4.4水泥土搅拌桩和旋喷桩施工的垂直度偏差不得超过1％，桩位偏差不得大于150mm。】，你应回答【搅拌桩】。请处理这个句子：【11.2建立地面沉降监测资料数据库11.2建立地面沉降监测资料数据库11.2.1目的和任务将获得的各类地面沉降监测资料，按通用标准文件档案格式进行系统整理后建立数据库，为地面沉降的监测、沉降规律及机理研究、沉降量计算和预测预报等方面提供服务。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.0.9当采用挤土桩时，应采取有效措施，减小挤土效应。施工时宜先施工刚性桩，后施工柔性桩。】，你应回答【柔性桩，刚性桩】。你需要处理的句子是：【11.2.2.4土工试验资料库取样深度、土样定名、常规试验资料（含水量、容重、比重、孔隙比、液塑限等）、固结试验资料（压缩系数、体积压缩系数、前期固结压力、压缩指数、固结系数、回弹系数、体积回弹系数等）、反复加卸荷试验资料等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.5.11保温固模和空心墙模的临时支撑措施，应在现浇混凝土强度达到设计要求后方可拆除。】，你应回答【空心墙】。请处理这个句子：【11.2.2.7GPS监测资料库GPS网技术设计，GPS点的位置，GPS点的测量野外记录，历次GPS测量解算的高程及室内成果整理等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.2.8外填充墙用泡沫混凝土强度等级不应低于FC4；内填充墙用泡沫混凝土强度等级不应低于FC3。】，你应回答【填充墙】。提供的句子是：【I.5地下水人工回灌试验成果回灌试验结束后，应对地下水动态进行一段时期的观测。地下水水位、水温、土温观测次数不少于每四天测一次；主孔、观测孔及回灌源均应进行水质分析。绘制各含水层增温线平面图、垂向等温线剖面图、不同深度水温－时间变化曲线图等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【5.4.7利用外墙或内筒体作为剪力墙时，应通过连接钢筋或钢板传递楼板与剪力墙之间的剪力。】，你应回答【剪力墙，楼板】。现在，句子如下：【J.1.3舍去10%后的最大、最小平均值法当监测数据离散度较大时，在总数中舍去最大值和最小值各10%后，剩下的最大值或最小值分别与原计算所得算术平均值相加，再除以2即得到最大、最小平均值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.3.12灌注桩排桩钢筋笼吊筋长度应根据地坪标高和设计桩顶标高计算确定，并固定牢靠。】，你应回答【灌注桩，排桩】。给你的句子如下：【J.2.1含水层组比单位储水系数（土力学称比单位变形量I′）的反算：SS表示单位体积饱水土层中排出的水量（I′表示每米土层水位下降1m时的变形量）。式中:SKe——为土层单位变形量；H——为含水层组厚度。式中：△S——土层变形量（包括压缩或回弹）；△h——水位变幅。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.2.14当挡土构件下部为软弱持力土层，或采用大倾角锚杆时，宜在挡土构件顶部设置沉降监测点。】，你应回答【挡土构件】。给你的句子如下：【J.2.2压缩系数av、回弹系数as的反算式中：△hc——水位变幅（下降）；△hs——水位变幅（上升）；△Sc——相应于△hc的土层压缩量；△Ss——相应于△hs的土层回弹量；rw——水的密度；e——土层天然孔隙比；H——含水层厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.4一般构件generalstructuremember重要构件以外的构件。】，你应回答【重要构件，一般构件】。提供的句子是：【J.2.3.3砂层弹性模量反算式中：Ec、Es——水位下降及回升期的模量；其它符号含义同前。未开发区资料少，同时为开发区总体规划提供预测数据，一般可采用估算总沉降量及地面沉降发展趋势预测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.3.30盖梁(帽梁)caping桩、柱式桥墩联结桩、柱顶端的横梁。】，你应回答【横梁，盖梁】。提供给你的句子是：【J.4地面沉降趋势预测J.4.1当水位升降已稳定不变的情况下，土层变形与时间的关系可用下式计算：式中：St——预测某时刻t的土层变形量；U——固结度；T——时间；N——时间因素；Cv——固结系数；H——土层厚度，双面排水时取其1/2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.1.3轻质墙板light-weightwallpanel竖向安装，用作墙体的轻板。】，你应回答【轻质墙板】。提供给你的句子是：【J.4.2.2预测应具备的资料松散沉积物的岩性、厚度及埋藏条件。根据这些地层单元的空间组合，在平面上划分出不同的地面沉降地质结构单元。进行含水层组的划分并进行工程地质分层及其基本特性描述。历年地下水开采量资料、地下水动态变化资料、各含水组水位变化幅度及速率、地下水位下降漏斗的形成及发展变化、回灌时反漏斗的形成及发展变化。土工试验资料，包括常规试验、前期固结压力试验、模拟水位变化的反复加卸荷试验、渗透试验等。地面沉降资料，包括各分层标点的长期观测资料、地面沉降水准点趋势测量资料及其编制的历年地面沉降等值线图。决策或规划部门的有关资料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.17抗剪墙shearwall承受面内水平荷载的墙体。】，你应回答【抗剪墙】。提供的句子是：【J.4.2.3地面沉降量预测方法根据不同地区的条件和情况，可选用如下几种预测方法：J.4.2.3.1相关分析法过量开采地下水是引起地面沉降的主要原因。因此，地面沉降与地下水开采之间有很好的相关性。一般情况下，沉降量与地下水年开采量之间相关性差，但逐年累计沉降量与地下水逐年累计开采量间相关性很好。可建立两者之间的相关方程式：式中：ΣS——逐年累计沉降量；ΣQ——逐年累计地下水开采量；a——常数项；b——回归系数。由此式便可预测允许一定开采量条件下，引起的地面沉降量；反之，也可预测允许一定沉降量条件下的地下水可开采量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.5.2水泥土搅拌桩成桩施工应符合本规范第4.10节的规定。】，你应回答【搅拌桩】。请处理这个句子：【2术语2术语2.0.1人工砂artificialsand岩石或卵石经除土开采、机械破碎、筛分而成的，公称粒径小于5mm的岩石或卵石(不包括软质岩和风化岩)颗粒。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2对一侧无墙面板的抗剪墙，应在该侧按本条第1款的要求设置水平支撑(图8.3.4b)。】，你应回答【抗剪墙】。你需要处理的句子是：【2.0.2石粉含量crusheddustcontent人工砂中公称粒径小于80μm，且其矿物组成和化学成分与被加工母岩相同的颗粒含量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.4.4外墙板预留洞口或开槽位置除应有结构补强措施外，尚应对保温隔热采取局部弥补措施。】，你应回答【外墙板】。给你的句子如下：【2.0.2石粉含量crusheddustcontent人工砂中公称粒径小于80μm，且其矿物组成和化学成分与被加工母岩相同的颗粒含量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【9.3.5跨度大于等于18m的厂房，不宜采用钢筋混凝土屋架或屋面梁。】，你应回答【屋面梁】。请处理这个句子：【2.0.3亚甲蓝(MB)值methylenebluevalue用于判定人工砂石粉中泥土含量的指标。2.0.1～2.0.3本条列出的术语与国家现行标准《建筑用砂》GB/T14684和《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52一致。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.3.15筏形基础raftfoundation柱下或墙下连续的平板式或梁板式钢筋混凝土基础。】，你应回答【梁板】。提供的句子是：【2.0.3亚甲蓝(MB)值methylenebluevalue用于判定人工砂石粉中泥土含量的指标。2.0.1～2.0.3本条列出的术语与国家现行标准《建筑用砂》GB/T14684和《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【25.3.2重力式挡土墙的整体滑动稳定性验算可采用圆弧滑动面法。】，你应回答【重力式挡土墙】。给你的句子如下：【2.0.5压碎值指标crushingvalueindex人工砂抵抗压碎的能力。2.0.5本条列出的术语与现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52-2006一致。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.2.14连续梁continuousbeam具有三个或三个以上支座的梁。】，你应回答【连续梁】。现在，句子如下：【3基本规定3基本规定3.0.1人工砂混凝土应采用强制式搅拌机搅拌。3.0.1为提高人工砂混凝土拌合物的匀质性，保证混凝土质量，生产人工砂混凝土时应采用机械式强制搅拌措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.7.3轻质楼板安装平面水平度全长不宜超过10mm。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【3基本规定3基本规定3.0.1人工砂混凝土应采用强制式搅拌机搅拌。3.0.1为提高人工砂混凝土拌合物的匀质性，保证混凝土质量，生产人工砂混凝土时应采用机械式强制搅拌措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【11.2.7钢板剪力墙运输过程中，宜采用专用胎架。】，你应回答【钢板剪力墙】。现在，句子如下：【4.1.2人工砂性能的试验方法应按现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【楼面板、屋面板及墙面板与轻型木结构构架的钉连接应符合本标准附录B第B.3.2条的规定。】，你应回答【屋面板】。你需要处理的句子是：【4.1.3人工砂堆放应搭建雨篷、硬化场地、采取排水措施、符合环保要求，并应防止颗粒离析、混入杂质。4.1.3为保证人工砂的质量稳定和保护环境，应采取相应措施，避免人工砂吸入大量水分、混入杂物、产生扬尘。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【B.1.4抗震设计时，高大厂房的山墙柱，设防烈度8度和9度时，应进行平面外的截面抗震承载力验算。】，你应回答【山墙柱】。现在，句子如下：【4.5.2外加剂性能的试验方法应符合国家现行有关标准的规定。4.5.1、4.5.2混凝土外加剂包括减水剂、膨胀剂、防冻剂、速凝剂和防水剂等，其品质除应符合《混凝土外加剂》GB8076、《混凝土膨胀剂》GB23439、《混凝土防冻剂》JC475外，还需满足《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119的规定，并应按相应标准检验合格后方可使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【B.1.4抗震设计时，高大厂房的山墙柱，设防烈度8度和9度时，应进行平面外的截面抗震承载力验算。】，你应回答【山墙柱】。现在，句子如下：【5人工砂混凝土性能5.1拌合物技术要求5人工砂混凝土性能5.1拌合物技术要求5.1.1人工砂混凝土拌合物应具有良好的黏聚性、保水性和流动性，不得离析或泌水。5.1.1人工砂混凝土拌合物工作性能的好坏是决定混凝土质量的重要因素之一，因此，在配制人工砂混凝土时应主要调整拌合物的黏聚性、保水性和流动性，使之不离析、不泌水。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.4.2女儿墙的布置和构造，应符合下列规定：1不应采用无锚固的砖砌漏空女儿墙。】，你应回答【女儿墙】。现在，句子如下：【5人工砂混凝土性能5.1拌合物技术要求5人工砂混凝土性能5.1拌合物技术要求5.1.1人工砂混凝土拌合物应具有良好的黏聚性、保水性和流动性，不得离析或泌水。5.1.1人工砂混凝土拌合物工作性能的好坏是决定混凝土质量的重要因素之一，因此，在配制人工砂混凝土时应主要调整拌合物的黏聚性、保水性和流动性，使之不离析、不泌水。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【3计算内墙的传热系数时，内墙两侧面的表面换热阻Ri均取0.11(m2·K)／W。】，你应回答【内墙】。你需要处理的句子是：【5.1.2人工砂混凝土坍落度应满足工程设计和施工要求；用于泵送的人工砂混凝土坍落度经时损失不宜大于30mm/h。人工砂混凝土坍落度的试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080的规定。5.1.2当采用人工砂配制泵送混凝土时，人工砂中泥粉含量的多少对混凝土的坍落度损失有较大影响，此外，用于制备人工砂的母岩种类也对混凝土流动性能的变化影响较大，因此，加强对混凝土坍落度经时损失的控制十分重要。实践表明，一般情况下应将坍落度经时损失控制在30mm/h内。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.4变形规定4.4.1温室立柱柱顶的水平位移不应大于表4.4.1的规定。】，你应回答【立柱】。给你的句子如下：【5.1.4人工砂混凝土拌合物宜具备良好的早期抗裂性能。人工砂混凝土抗裂性能的试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB/T50082的规定。5.1.4由于人工砂混凝土早期失水速率较快、收缩变形大而易产生微裂缝，因此，为保证人工砂混凝土的质量，提高混凝土耐久性，控制人工砂混凝土拌合物早期抗裂性能是较为重要的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【11.3.6Ⅱ～Ⅳ类场地的柱支承水塔基础，宜为整片或环状基础，独立基础应有基础系梁相互连接。】，你应回答【系梁】。提供的句子是：【5.1.6人工砂混凝土拌合物的总碱含量应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。碱含量宜按现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的规定进行测定和计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.12轻钢龙骨式复合墙体的龙骨间距模数、龙骨开洞及拼接、支撑设置、连接等构造要求可参照附录B确定。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。给你的句子如下：【5.3长期性能和耐久性能5.3长期性能和耐久性能5.3.1人工砂混凝土的收缩和徐变性能应符合设计要求。人工砂混凝土的收缩和徐变性能试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB/T50082的规定。5.3.1本条明确了人工砂混凝土长期性能的参数，同时也强调现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB/T50082等规范同样适用于人工砂混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.12深梁deepbeam跨高比小于2的简支单跨梁或跨高比小于2.5的多跨连续梁。】，你应回答【连续梁，深梁】。你需要处理的句子是：【6.1.3配制混凝土时，宜采用细度模数为2.3～3.2的人工砂。6.1.3配制人工砂混凝土时宜优先选用颗粒级配在Ⅱ区范围的人工砂，以便在保证人工砂混凝土质量的前提下，尽可能减少人工砂的生产能耗。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【8.3.3空心墙模之间及其与相邻构件之间的接缝应采用配套模板进行封堵。】，你应回答【空心墙】。现在，句子如下：【6.2.3当采用相同细度模数的砂配制混凝土时，人工砂混凝土的砂率宜在天然砂混凝土砂率的基础上适当提高。6.2.3与天然砂相比，人工砂的表面粗糙、比表面积大，在砂率和其他条件相同的情况下，人工砂混凝土的流动性较小。因此，为保证人工砂混凝土的工作性，应适当提高其砂率，并经试验后确定配合比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.1.7无锚固的女儿墙、门脸、出屋顶小烟囱，应拆除、降低高度或采取加固措施。】，你应回答【女儿墙】。提供的句子是：【6.2.5当采用人工砂与天然砂混合配制混凝土时，人工砂与天然砂的质量比应根据其颗粒级配进行合理调整。6.2.5编制组根据对重庆、四川、贵州、云南、江苏、北京、湖南和福建等省市人工砂级配的调研表明，目前国内的人工砂颗粒级配较差，因此，为保证人工砂混凝土质量，可采用天然砂与人工砂混合使用，其质量比例应根据砂颗粒级配的要求合理调整。实践表明：当天然砂为特细砂和细砂时，人工砂与天然砂的质量比宜在1：1～4：1之间。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.6.8多管式砖内筒烟囱分段支承平台的混凝土板厚不宜小于150mm。】，你应回答【混凝土板】。提供给你的句子是：【6.2.5当采用人工砂与天然砂混合配制混凝土时，人工砂与天然砂的质量比应根据其颗粒级配进行合理调整。6.2.5编制组根据对重庆、四川、贵州、云南、江苏、北京、湖南和福建等省市人工砂级配的调研表明，目前国内的人工砂颗粒级配较差，因此，为保证人工砂混凝土质量，可采用天然砂与人工砂混合使用，其质量比例应根据砂颗粒级配的要求合理调整。实践表明：当天然砂为特细砂和细砂时，人工砂与天然砂的质量比宜在1：1～4：1之间。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.3排桩可采用人工、机械等多种工艺成孔，宜采取间隔法施工。】，你应回答【排桩】。给你的句子如下：【6.2.8人工砂混凝土的氯离子含量和总碱量应分别符合本规程第5.1.5条和第5.1.6条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.10柔性索flexiblecable仅承受拉力的构件，如钢丝束、钢绞线、钢丝绳及钢拉杆。】，你应回答【柔性索】。现在，句子如下：【6.2.8人工砂混凝土的氯离子含量和总碱量应分别符合本规程第5.1.5条和第5.1.6条的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.3.7当内包构造柱及内包系梁施工时，应采用异型砌块。应将砌块的内包面清扫干净后再浇筑混凝土。】，你应回答【构造柱，系梁】。你需要处理的句子是：【7.1.4人工砂混凝土运输、输送、浇筑过程中严禁加水。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【5.2.7搅拌桩机和供浆系统应预先组装、调试，在试运转正常后方可开始水泥土搅拌桩施工。】，你应回答【搅拌桩】。提供给你的句子是：【7.2.2原材料称量宜采用自动计量，并应严格按照施工配合比进行计量。每盘原材料计量的允许偏差应符合表7.2.2的规定。7.2.2电子计量系统能更精确称量原材料，是控制混凝土质量的基本前提。每盘原材料计量的允许偏差依据《混凝土质量控制标准》GB50164的相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.0.9当采用挤土桩时，应采取有效措施，减小挤土效应。施工时宜先施工刚性桩，后施工柔性桩。】，你应回答【柔性桩，刚性桩】。给你的句子如下：【7.3.4人工砂混凝土的坍落度允许偏差应符合表7.3.4的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.5筏形基础raftfoundation柱下或墙下连续的平板式或梁板式钢筋混凝土基础。】，你应回答【梁板】。现在，句子如下：【7.4.2采用泵送施工的人工砂混凝土，其运输应能保证混凝土的连续泵送，并应符合现行行业标准《混凝土泵送施工技术规程》JGJ/T10的有关规定。7.4.2本条规定了人工砂混凝土泵送施工过程质量控制依据。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【10.3.8天轮梁的支承横梁宜采用带斜撑的梁式结构。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【7.4.4对于采用搅拌运输车运输的混凝土，当坍落度损失较大不能满足施工要求时，可在运输车罐内加入适量的与原配合比相同成分的减水剂，并快速旋转搅拌均匀，并应在达到要求的工作性能后再泵送或浇筑。减水剂加入量应事先由试验确定，并应进行记录。7.4.4本规定与现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666一致，强调坍落度损失过大时的正确处理方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.5.4地下连续墙的转角处或有特殊要求时，单元槽段的平面形状可采用L形、T形等。】，你应回答【地下连续墙】。现在，句子如下：【7.5.2混凝土浇筑时的自由倾落高度不宜大于3m，当大于3m时，应采用滑槽、漏斗、串筒等器具辅助输送混凝土。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【11.4.8圆形钢管混凝土构件及节点可按本规程附录F进行设计。】，你应回答【钢管混凝土构件】。你需要处理的句子是：【7.5.3振捣应保证混凝土密实、均匀，并应避免欠振、过振和漏振。7.5.3机械振捣更容易使混凝土密实，从而保证混凝土硬化后质量。应根据混凝土拌合物性能、浇筑高度、钢筋密度等确定适宜的振捣时间。振捣时间不足混凝土难以充分密实，过振容易导致混凝土分层离析。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.2.5文洛型温室立柱与桁架及天沟、天沟与屋面梁之间连接可采用本标准附录C的典型节点。】，你应回答【屋面梁，立柱】。提供给你的句子是：【7.5.3振捣应保证混凝土密实、均匀，并应避免欠振、过振和漏振。7.5.3机械振捣更容易使混凝土密实，从而保证混凝土硬化后质量。应根据混凝土拌合物性能、浇筑高度、钢筋密度等确定适宜的振捣时间。振捣时间不足混凝土难以充分密实，过振容易导致混凝土分层离析。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.2.9山墙处的壁柱或构造柱宜砌至山墙顶部，且屋面构件应与山墙可靠拉结。】，你应回答【构造柱，壁柱】。给你的句子如下：【7.5.4夏期施工时，混凝土拌合物入模温度不应超过35℃，并宜选择夜间浇筑混凝土。当现场温度高于35℃时，宜对金属模板进行浇水降温，并不得留有积水，并可采取遮挡措施避免阳光照射金属模板。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.4.4外墙板预留洞口或开槽位置除应有结构补强措施外，尚应对保温隔热采取局部弥补措施。】，你应回答【外墙板】。现在，句子如下：【7.5.5冬期施工时，混凝土拌合物入模温度不应低于5℃，并应采取相应保温措施。7.5.4、7.5.5本条依据《混凝土质量控制标准》GB50164的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.3.30盖梁(帽梁)caping桩、柱式桥墩联结桩、柱顶端的横梁。】，你应回答【横梁，盖梁】。提供的句子是：【7.5.8浇筑竖向尺寸较大的结构物时，应分层浇筑，每层浇筑厚度宜控制在300mm～350mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.11加劲板件stiffenedelements两纵边均与其他板件相连的板件。】，你应回答【加劲板件】。提供的句子是：【7.5.9混凝土浇筑时，应在平面内均匀布料，不得用振捣棒赶料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【11.3.5钢板剪力墙施工过程中，应监测与钢板剪力墙相连框架梁的水平度和框架柱的垂直度。】，你应回答【钢板剪力墙，框架梁，框架柱】。你需要处理的句子是：【7.5.11人工砂混凝土在浇筑过程中，应观察模板支撑的稳定性和接缝的密合状态，不得出现漏浆现象。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.2.12悬臂梁cantileverbeam一端为不产生位移和转动的固定支座，另一端为自由端的梁。】，你应回答【悬臂梁】。你需要处理的句子是：【7.5.12人工砂混凝土振捣密实后，在终凝以前应采用抹面机械或人工多次抹压，并应在抹压后进行保湿养护。保湿养护可采用洒水、覆盖、喷涂养护剂等方式。7.5.12鉴于人工砂混凝土的早期塑性收缩较大，在终凝以前采用抹面机械或人工多次抹压可保证混凝土质量。抹压后应及时采取保湿措施，避免出现早期干缩裂缝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.4一般构件generalstructuremember重要构件以外的构件。】，你应回答【重要构件，一般构件】。提供的句子是：【7.5.12人工砂混凝土振捣密实后，在终凝以前应采用抹面机械或人工多次抹压，并应在抹压后进行保湿养护。保湿养护可采用洒水、覆盖、喷涂养护剂等方式。7.5.12鉴于人工砂混凝土的早期塑性收缩较大，在终凝以前采用抹面机械或人工多次抹压可保证混凝土质量。抹压后应及时采取保湿措施，避免出现早期干缩裂缝。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.3.3板桩打设宜采用振动锤，采用锤击式时应在桩锤与板桩之间设置桩帽，打设时应重锤低击。】，你应回答【板桩】。提供给你的句子是：【7.6.2人工砂混凝土底模拆除时，其强度应符合设计要求；当设计无要求时，强度应符合表7.6.2的规定。7.6.2本条按《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的相关规定执行。底模拆除时的混凝土强度应参照同条件养护试件的强度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.6全玻幕墙fullglasscurtainwall由玻璃肋和玻璃面板构成的玻璃幕墙。】，你应回答【幕墙】。请处理这个句子：【7.7混凝土养护7.7混凝土养护7.7.1人工砂混凝土的养护应按现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164和《混凝土结构工程施工规范》GB50666的相关规定执行。7.7.1本条规定了人工砂混凝土养护过程中的质量控制依据。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【10.3.3机架立柱垂直度的调整应以立柱内侧工作面为基准。】，你应回答【立柱】。现在，句子如下：【7.7.2人工砂混凝土养护时间应符合下列规定：1对于采用硅酸盐水泥、普通硅酸盐水泥或矿渣硅酸盐水泥配制的混凝土，采取洒水和潮湿覆盖的养护时间不得少于7d；2对于采用粉煤灰硅酸盐水泥、火山灰质硅酸盐水泥和复合硅酸盐水泥配制的混凝土，或掺加缓凝剂的混凝土，以及大掺量矿物掺合料混凝土，采取浇水和潮湿覆盖的养护时间不得少于14d；3对于竖向混凝土结构，养护时间宜适当延长。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.2.6玻璃在横梁上偏置使横梁产生较大的扭矩时，应进行横梁抗扭承载力计算。】，你应回答【横梁】。现在，句子如下：【7.7.5冬期施工的人工砂混凝土，日均气温低于5℃时，不得采取浇水自然养护方法。撤除养护措施时，混凝土强度应至少达到设计强度等级的50％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【12.3.2清洗幕墙应按《幕墙使用维护说明书》要求选用清洗液。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【7.7.5冬期施工的人工砂混凝土，日均气温低于5℃时，不得采取浇水自然养护方法。撤除养护措施时，混凝土强度应至少达到设计强度等级的50％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.1.2预制预应力混凝土装配整体式框架结构、框架-剪力墙结构的叠合梁板施工阶段应有可靠支撑。】，你应回答【叠合梁，剪力墙】。提供给你的句子是：【8.2混凝土拌合物性能检验8.2混凝土拌合物性能检验8.2.1人工砂混凝土原材料计量系统应经检定合格后才可使用，且混凝土生产单位每月应自检一次。原材料计量偏差应每班检查1次，原材料计量偏差应符合本规程第7.2.2条的规定。8.2.1本条规定了人工砂混凝土原材料的计量仪器的检查频次和计量偏差，以确保计量的精准性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【9.3.5跨度大于等于18m的厂房，不宜采用钢筋混凝土屋架或屋面梁。】，你应回答【屋面梁】。提供的句子是：【8.2.4人工砂混凝土拌合物性能应符合本规程第5.1节的规定。8.2.4本条规定了人工砂混凝土拌合物性能应符合的质量要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.7抗风柱wind-resistantcolumn为承受风荷载而在房屋围护墙处设置的柱。】，你应回答【围护墙，抗风柱】。提供给你的句子是：【1.0.4设计低层冷弯薄壁型钢房屋建筑时，应合理选用材料、结构方案和构造措施，应保证结构满足强度、稳定性和刚度要求，并符合防火、防腐要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.3玻璃幕墙glasscurtainwall面板材料为玻璃的建筑幕墙。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1腹板加劲件webstiffener与腹板连接防止腹板屈曲的部件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【12.1.5幕墙外表面的检查、清洗、保养与维修工作不得在4级以上风力和大雨（雪）天气下进行。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【2.1.17抗剪墙shearwall承受面内水平荷载的墙体。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.3.3井架框架梁的配筋应符合本规范第6.3.2条和第6.3.3条的规定。】，你应回答【框架梁】。提供的句子是：【2.1.19钢板厚度thicknessofsteelplate钢基板厚度和镀层厚度之和。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.2.5其他nSC——混合梁端负弯矩区段内抗剪栓钉的个数；nv——销轴受剪面数目。】，你应回答【混合梁】。提供的句子是：【2.2.3几何参数A——毛截面面积；A0——洞口总面积；Ae——有效截面面积；Aen——有效净截面面积；Acd——畸变屈曲时有效截面面积；a——卷边高度；b——截面或板件的宽度；f——侧向弯曲矢高；H——基础顶面到建筑物最高点的高度；房屋楼层高度；抗剪墙高度；h——截面或板件的高度；H0——腹板的计算高度；I——毛截面惯性矩；Isf——加劲板件对中轴线的惯性矩；L——长度或跨度；l——长度或跨度；侧向支承点间的距离；t——厚度；ts——等效板件厚度；W——截面模量；We——有效截面模量；λ——长细比；构件畸变屈曲半波长；λcd——确定Acd用的无量纲长细比；λmd——确定Md用的无量纲长细比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.1.6当非承重墙体为填充轻质砌块、填充轻质墙板或外挂墙板时，自振周期折减系数可取0.9～1.0。】，你应回答【非承重墙，轻质墙板】。你需要处理的句子是：【3.1.2连接件(连接材料)应符合下列规定：1普通螺栓应符合现行国家标准《六角头螺栓C级》GB／T5780的规定，其机械性能应符合现行国家标准《紧固件机械性能螺栓、螺钉和螺柱》GB／T3098.1的规定。2高强度螺栓应符合现行国家标准《钢结构用高强度大六角头螺栓、大六角螺母、垫圈与技术条件》GB／T1228～GB／T1231或《钢结构用扭剪型高强度螺栓连接副》GB／T3632的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【4短肢剪力墙边缘构件的设置应符合本规程第7.2.14条的规定。】，你应回答【短肢剪力墙】。现在，句子如下：【3.1.5结构板材可采用结构用定向刨花板、石膏板、结构用胶合板、水泥纤维板和钢板等材料。当有可靠依据时，也可采用其他材料。3.1.5结构用定向刨花板的规格和性能应符合国家现行标准《定向刨花板》LY／T1580、《室内装饰装修材料人造板及其制品中甲醛释放限量》GB18580的规定和设计要求。当用于墙体时，宜采用二级以上的板材，用于楼面时宜采用三级以上的板材；结构胶合板的性能应符合现行国家标准《胶合板、普通胶合板通用技术条件》GB／T9846的规定；普通纸面石膏板的规格和性能应符合现行国家标准《纸面石膏板》GB／T9775的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【13.10.10当利用型钢梁钢骨架吊挂梁模板时，应对其承载力和变形进行核算。】，你应回答【钢梁】。请处理这个句子：【3.2.3计算下列情况的结构构件和连接时，本规程第3.2.1条和第3.2.2条规定的强度设计值，应乘以下列相应的折减系数：1平面格构式檩条的端部主要受压腹杆：0.85。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.2.8混凝土梁板模板系统的搭设施工应符合国家现行有关标准的规定。】，你应回答【梁板】。现在，句子如下：【2单面连接的单角钢杆件：1)按轴心受力计算构件承载力和连接：0.85；2)按轴心受压计算构件稳定性：0.6+0.0014λ。注：对中间无联系的单角钢压杆，λ为按最小回转半径计算的杆件长细比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.5.3屋(楼)面板底及拼装墙板内墙面宜采用薄抹灰饰面。】，你应回答【内墙】。现在，句子如下：【4.2.4施工集中荷载宜取1.0kN，并应在最不利位置处验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.2.12一级、二级的钢筋混凝土井架，框架梁柱节点核芯区应按本规范附录D进行截面抗震验算。】，你应回答【框架梁】。请处理这个句子：【4.3.3在设计基本地震加速度为0.3g及以上或基本风压为0.70kN／m2及以上的地区，低层冷弯薄壁型钢房屋建筑和结构布置应符合下列规定：1与主体建筑相连的毗屋应设置抗剪墙，如图4.3.3-1(a)所示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.2.18小砌块夹心复合墙的砌筑应符合本规范第6.2.20～6.2.26条的规定。】，你应回答【复合墙】。你需要处理的句子是：【5结构分析5.1结构计算原则5结构分析5.1结构计算原则5.1.1低层冷弯薄壁型钢房屋建筑竖向荷载应由承重墙体的立柱独立承担；水平风荷载或水平地震作用应由抗剪墙体承担。5.1.1低层冷弯薄壁型钢房屋是由复合墙板组成的“盒子”式结构，上下层之间的立柱和楼(屋)面之间的型钢构件直接相连，双面所覆板材一般沿建筑物竖向是不连续的。因此，楼(屋)面竖向荷载及结构自重都假定仅由承重墙体的立柱独立承担，但双面所覆板材对立柱构件失稳的约束将在立柱的计算长度中考虑。另外，结构的水平荷载(风或地震作用)仅由具备抗剪能力的承重墙(抗剪墙体)承担。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.2.4生产使用的楼梯活荷载，可按实际情况确定，但不宜小于3.5kN／m2。】，你应回答【楼梯】。提供给你的句子是：【6.1.2轴心受拉构件的强度应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3横梁截面的高宽比不宜大于4.0。】，你应回答【横梁】。提供的句子是：【6.1.2轴心受拉构件的强度应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.3钢桅杆guyedsteelmast由立柱和拉索构成的高耸钢结构。】，你应回答【立柱】。现在，句子如下：【6.1.3轴心受压构件的强度和稳定性应按下列规定进行计算：1开口截面除应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定进行计算外，对于不符合本规程第6.1.6条规定的，还应考虑畸变屈曲的影响，可按下列规定进行计算：当λcd＜1.414时：当1.414≤λcd≤3.6时：式中：N——轴压力；A——毛截面面积；Acd——畸变屈曲时有效截面面积；f——钢材抗压强度设计值；λcd——确定Acd用的无量纲长细比；fy——钢材屈服强度；σcd——轴压畸变屈曲应力，应按本规程附录C中第C.0.1条的规定计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【11.2.5夹心复合墙每日砌筑工作结束后，墙体上口应采用防雨布遮盖。】，你应回答【复合墙】。给你的句子如下：【2拼合截面(图6.1.1-2)的强度应按公式(6.1.3-5)计算，稳定性应按公式(6.1.3-6)计算：式中：Acn——有效净截面面积；Nu——稳定承载力设计值，按下列规定计算：1)对X轴，可取单个开口截面稳定承载力乘以截面的个数；2)对抱合箱形截面，当截面拼合连接处有可靠保证且构件长细比大于50时，对绕Y轴的稳定承载力可取单个开口截面对自身形心Y轴的弯曲稳定承载力乘以截面个数后的1.2倍。注：在计算中间加劲受压板件的有效宽厚比时，应按本规程第6.1.7条的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.3.2在正常使用和正常维护条件下，填充墙的使用年限宜与主体结构相同，结构的安全等级可按二级考虑。】，你应回答【填充墙】。请处理这个句子：【7.2.8简支梁在内承重墙顶部采用图7.2.8所示的搭接时，搭接长度不应小于150mm，每根梁应至少用2个螺钉与顶导梁连接。梁与梁之间应至少用4个螺钉连接。7.2.8搭接为铰接，由于有2层腹板，通常不必设置加劲件。如果设计为连续搭接构件，支承点每侧的搭接长度应不小于相应跨度的1／10，且通过螺钉可靠连接。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【B.3.2轻型木结构墙面板、楼面板和屋面板与支承构件的钉连接应符合表B.3.2的规定。】，你应回答【屋面板，结构墙】。现在，句子如下：【8.3.2墙体顶、底导梁的构造应符合下列规定：1墙体顶、底导梁宜采用冷弯槽钢构件，顶、底导梁壁厚不宜小于所连接墙体立柱的壁厚。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.4.2地下结构楼板宜采用梁板式或格梁式，当有可靠措施时也可采用整体装配式。】，你应回答【楼板，梁板】。你需要处理的句子是：【2对一侧无墙面板的抗剪墙，应在该侧按本条第1款的要求设置水平支撑(图8.3.4b)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.8.2暗梁宜以索引图方式按梁绘制钢筋排布图。】，你应回答【暗梁】。你需要处理的句子是：【9屋盖系统9.1一般规定9屋盖系统9.1一般规定9.1.1屋面承重结构可采用桁架或斜梁，斜梁上端支承于抱合截面的屋脊梁。9.1.1目前用于冷弯薄壁型钢结构体系的屋面承重结构主要分为桁架和斜梁两种形式。桁架体系以承受轴力为主，斜梁以承受弯矩为主。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.2.5钢板剪力墙钢板厚度不小于40mm时，宜选用建筑结构用GJ钢。】，你应回答【钢板剪力墙】。现在，句子如下：【9.1.2在屋架上弦应铺设结构板或设置屋面钢带拉条支撑。当屋架采用钢带拉条支撑时，支撑与所有屋架的交点处应用螺钉连接。交叉钢带拉条的厚度不应小于0.8mm。屋架下弦宜铺设结构板或设置纵向支撑杆件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【R.1.4框架边梁采用扁梁时，其截面宽度不宜大于柱截面的高度。】，你应回答【边梁】。提供给你的句子是：【9.2.5连接节点螺钉数量应由抗剪和抗拔计算确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.2.7孔洞周围的边梁和板受到液态介质作用时，宜设置玻璃钢或树脂玻璃鳞片涂层。】，你应回答【边梁】。现在，句子如下：【9.3.5山墙屋架的腹杆与山墙立柱宜上下对应，并应沿外侧设置间距不大于2m的条形连接件(图9.3.5)。9.3.5条形连接件可以抵抗向上的风吸力和地震作用产生的上拔力，以增强墙体和屋面体系的整体性，防止在飓风和强震作用下，屋面与墙体相分离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3T形剪力墙的腹板（图D）也按三边支撑板计算，但应将公式（D.0.3-1）中的bf代以bw。】，你应回答【剪力墙】。你需要处理的句子是：【9.3.6当有可靠根据时，屋架构造可采用其他构造方式。图9.3.5桁架与山墙连接1-山墙屋架；2-底层梁；3-顶导梁；4-山墙；5-条形连接件10制作、防腐、安装及验收10.1制作10制作、防腐、安装及验收10.1制作10.1.1冷弯薄壁型钢构件应根据设计文件进行构件详图、清单、制作工艺的编制。10.1.1冷弯薄壁型钢结构设计是以结构工程师为主导，详图设计人员配合，并考虑到工厂设备的实际生产能力而进行的一体化过程。目前不同厂家都有自己独立的设计软件、节点图集和加工设备，本条从宏观流程上对设计生产过程进行了规定，使国内冷弯薄壁型钢结构的设计和生产能够标准化、系统化。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【11.3.6Ⅱ～Ⅳ类场地的柱支承水塔基础，宜为整片或环状基础，独立基础应有基础系梁相互连接。】，你应回答【系梁】。现在，句子如下：【9.3.6当有可靠根据时，屋架构造可采用其他构造方式。图9.3.5桁架与山墙连接1-山墙屋架；2-底层梁；3-顶导梁；4-山墙；5-条形连接件10制作、防腐、安装及验收10.1制作10制作、防腐、安装及验收10.1制作10.1.1冷弯薄壁型钢构件应根据设计文件进行构件详图、清单、制作工艺的编制。10.1.1冷弯薄壁型钢结构设计是以结构工程师为主导，详图设计人员配合，并考虑到工厂设备的实际生产能力而进行的一体化过程。目前不同厂家都有自己独立的设计软件、节点图集和加工设备，本条从宏观流程上对设计生产过程进行了规定，使国内冷弯薄壁型钢结构的设计和生产能够标准化、系统化。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【9.3.6预制楼板安装应在专业人员指导下按照产品说明书施工。】，你应回答【预制楼板】。提供的句子是：【10.1.3冷弯薄壁型钢的冷弯和矫正加工环境温度不得低于-10℃。10.1.3对冷矫正和冷弯曲的最低环境温度进行限制，是为了保证钢材在低温情况下受到外力时不致产生冷脆断裂。在低温下钢材受到外力脆断要比冲孔和剪切加工时更敏感，故环境温度应作严格限制。冷弯薄壁型钢的冷弯和矫正加工环境温度不得低于-10℃。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【B.4轻钢龙骨式复合墙体连接B.4.1轻钢龙骨式复合墙体面板应与墙体立柱采用自钻或自攻螺钉连接。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体，立柱】。你需要处理的句子是：【10.2.2冷弯薄壁型钢结构的连接件应根据不同腐蚀性地区，采用镀锌或镀铝锌材料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.9.6系梁tiebeam将结构中主要构件相互拉结以增强结构整体性而不必计算的梁式构件，又称拉梁。】，你应回答【系梁，拉梁】。提供的句子是：【10.4.6结构板材安装的接缝宽度应为5mm，允许偏差应符合表10.4.6的规定。检查数量：对主要立面全部检查，且每个立面不应少于3处。检验方法：采用钢尺和靠尺现场实测。表10.4.6结构板材安装允许偏差10.4.6接缝宽度的规定是为了使板材在热胀冷缩时留出足够的空间，以免相互挤压使表面隆起。板材的高差和平整度的限定是为了保证墙面在进行外部装修时够提供平整的基层，以保证装修质量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【3.2.6钢板剪力墙与框架梁柱相连接的鱼尾板的质量和性能要求不应低于钢板剪力墙。】，你应回答【钢板剪力墙，框架梁】。请处理这个句子：【12.0.5由不同高度组成的一座冷弯薄壁型钢建筑，较低部分屋面上开设的天窗与相接的较高部分外墙上的门窗洞口之间的最小距离不应小于4.0m。当符合下列情况之一时，该距离可不受限制：1较低部分安装了自动喷水灭火系统或天窗为固定式乙级防火窗。2较高部分外墙面上的门为火灾时能够自动关闭的乙级防火门，窗口、洞口设有固定式乙级防火窗。12.0.5本条主要是为了防止火灾时火焰不至于迅速烧穿天窗而蔓延到建筑较高部分的墙面上。设置自动喷水灭火系统或固定式防火窗等可以有效地防止火灾的蔓延。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.1.4混凝土墙板应设置边缘加强带，并满足本标准第6.1.8条的要求。】，你应回答【混凝土墙】。现在，句子如下：【13试验13.1一般规定13试验13.1一般规定13.1.1对低层冷弯薄壁型钢房屋建筑，构件材料的性能及连接件、单根构件、结构局部、整体结构等的承载力及使用性能设计指标，可经过合理、有效的试验确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.2在正常使用和正常维护条件下，填充墙的使用年限宜与主体结构相同，结构的安全等级可按二级考虑。】，你应回答【填充墙】。给你的句子如下：【13.2.6试验应符合下列规定：1加载设备应校准，并注意确保荷载系统对试件无附加约束，施加的力的分布和持续时间应能代表结构设计所承受的荷载。对短期静力荷载，试验荷载应以均匀速率加载，持续试验时间不应少于5min。2应至少在下列时刻记录变形：1)加载前；2)加载后；3)卸载后。13.2.6本条给出了试验中加载及数据采集应符合的一些基本要求，主要参考澳大利亚规范(AS／NZS4600：2005)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.1.12空间网格结构宜在安装完毕、形成整体后再进行屋面板及吊挂构件等的安装。】，你应回答【屋面板】。请处理这个句子：【2.1.2常温环境normalcircumstance温度介于—40℃～60℃时的工作环境或状态。2.1.2此处的术语“常温环境”用来区别本规范的术语“低温环境”，仅适用于本规范的应用，不同于其他规范的术语定义。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2梁构件尺寸2.1一般规定2.1一般规定2.1.1本章适用于钢结构住宅常用热轧H型钢梁。】，你应回答【钢梁】。给你的句子如下：【5.2粗骨料5.2粗骨料5.2.1低温环境混凝土粗骨料应选用碎石。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.5.4支撑斜杆宜采用双轴对称截面。当采用单轴对称截面时，应采取防止绕对称轴屈曲的构造措施。】，你应回答【支撑斜杆】。提供的句子是：【5.2.2低温环境混凝土用石，其质量要求除应符合国家现行标准《建设用卵石、碎石》GB／T14685和《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的有关规定外，尚应符合表5.2.2的要求。表5.2.2低温环境混凝土用石子质量要求5.2.2通过参考英国标准、欧洲标准、美国材料与试验协会标准和现行国家标准《建设用卵石、碎石》GB／T14685、现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52和国内外多个低温工程项目对混凝土粗骨料的质量要求，确定本规范表5.2.2中低温环境混凝土用粗骨料的质量要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.4.4外墙板预留洞口或开槽位置除应有结构补强措施外，尚应对保温隔热采取局部弥补措施。】，你应回答【外墙板】。提供给你的句子是：【5.4.2低温环境混凝土拌合用水，其水质要求除应符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的有关规定外，尚应符合表5.4.2的要求。表5.4.2低温环境混凝土拌合用水水质要求5.4.3低温环境混凝土养护用水，其水质要求除应符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的有关规定外，尚应符合表5.4.3的要求。表5.4.3低温环境混凝土养护用水水质要求5.5外加剂5.5外加剂5.5.1低温环境混凝土外加剂应符合国家现行标准《混凝土外加剂》GB8076、《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119和《聚羧酸系高性能减水剂》JG／T223的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2当采用二阶线弹性分析时，应在各楼层的楼盖处加上假想水平力，此时框架柱的计算长度系数取1.0。】，你应回答【框架柱】。你需要处理的句子是：【5.5.6低温环境混凝土用外加剂的质最主要控制项目应包括掺外加剂混凝土的性能和外加剂匀质性。5.5.6混凝土性能方面的主要控制项目应包括减水率、凝结时间差和抗压强度比，外加剂匀质性方面的主要控制项目应包括pH值、氯离子含量和碱含量，引气剂和引气减水剂主要控制项目还应包括含气量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【D.0.4密肋复合墙板安装检验批质量验收可按表D.0.4记录。】，你应回答【复合墙】。提供给你的句子是：【7.2.3施工现场的供水、供电应满足低温环境混凝土连续施工的要求。当有断水、断电可能时，应采用循环供水、双回路供电或自备应急电源措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.1.2加劲钢板剪力墙与边缘构件可采用焊接或高强度螺栓连接，剪力墙与边缘构件间宜采用鱼尾板过渡。】，你应回答【加劲钢板剪力墙，剪力墙】。提供的句子是：【7.3.4低温环境混凝土拌和物从装入搅拌运输车到入模的时间间隔不宜大于60min，到浇筑完成的时间间隔不宜大于90min。最高气温低于25℃时，可延长30min。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.1.6浇注混凝土预制桩时，宜从桩顶开始灌筑，并应防止另一端的砂浆积聚过多。】，你应回答【预制桩】。提供给你的句子是：【7.3.5搅拌运输车的数量应满足低温环境混凝土浇筑的工艺要求，且在装料前应将罐内的积水排尽。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.11.7预制梁的钢筋排布宜按本标准第6.7.1条规定绘制。】，你应回答【预制梁】。现在，句子如下：【7.4.3低温环境混凝土浇筑时应振捣密实，采取措施防止受力钢筋、预应力用波纹管和预埋(管)件的移位及变形，并应及时清除混凝土表面的泌水。7.4.3浇筑混凝土时，钢筋、模板、预应力用波纹管、预埋(管)件等移动和变形，将对结构尺寸、工程质量造成不利影响，应严格控制，尤其是防止预应力波纹管的移位和变形，若预应力波纹管移位和变形过大将会严重影响预应力工程的质量，预应力波纹管可利用钢筋制作定位器与钢筋网片形成一体；振捣后的混凝土易在结构顶部有浮浆，尤其是墙体，若浮浆过厚将会严重影响混凝土的质量，所以低温混凝土施工时，混凝土应分点放料减少浮浆的产生，且混凝土表面出现的泌水及浮浆应及时清除。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.4.9卫生间、厨房地面排水应通畅，无积水；管道穿越楼板部位不得渗漏。】，你应回答【楼板】。请处理这个句子：【8.1.3低温环境混凝土在常温环境下的强度等级评定应按现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB／T50107的有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【11.2.4制作钢板剪力墙上螺栓孔时，宜与鱼尾板配合制孔或数控钻孔。】，你应回答【钢板剪力墙】。提供的句子是：【8.1.4低温环境混凝土应按本规范附录A的检验方法进行低温环境下的抗压强度检验和热膨胀系数检验。8.1.4本条规定了低温环境混凝土应进行的检测项目及检验方法。检测项目包括低温环境下混凝土的抗压强度检验、热膨胀系数检验，检验方法按本规范附录A进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.3.3楼梯间和电梯间的平面尺寸不符合模数时，应通过平面尺寸调整使之组合成为周边模数化的模块。】，你应回答【楼梯】。提供的句子是：【8.1.4低温环境混凝土应按本规范附录A的检验方法进行低温环境下的抗压强度检验和热膨胀系数检验。8.1.4本条规定了低温环境混凝土应进行的检测项目及检验方法。检测项目包括低温环境下混凝土的抗压强度检验、热膨胀系数检验，检验方法按本规范附录A进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.4.2门窗与墙板之间的缝隙、外墙板之间的缝隙应采取构造措施满足防水和保温隔热要求。】，你应回答【外墙板】。现在，句子如下：【8.1.6低温环境混凝土应按本规范附录A的检验方法进行含水率检验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.4.5剪力墙钢筋绑扎应与模板的提升速度相适应，水平钢筋应在混凝土入模前绑扎完毕。】，你应回答【剪力墙】。现在，句子如下：【8.2.4低温环境混凝土施工时，混凝土试件应在浇筑地点随机取样；同一配合比的低温环境混凝土，应取不少于12个试件进行本规范表8.2.2中所给的最低温度点的抗压强度检验。8.2.4低温环境混凝土施工时，为检验其混凝土的低温性能是否满足要求，应对其低温抗压强度进行检验，其试件应在同一配合比的低温环境混凝土施工现场随机取样。同一配合比的试件数量按低温环境混凝土抗压强度和含水率的检验要求不得少于12个。不同配合比的低温环境混凝土施工时均应进行低温抗压强度检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.5.4支撑斜杆宜采用双轴对称截面。当采用单轴对称截面时，应采取防止绕对称轴屈曲的构造措施。】，你应回答【支撑斜杆】。提供的句子是：【A.1.2本章检验方法适用于强度等级C40～C60区间的低温环境混凝土的性能检验，包括低温环境下混凝土的抗压强度检验、热膨胀系数检验和常温环境下的含水率检验。A.1.2根据实际工程对低温环境混凝土的性能要求，本条规定了低温环境混凝土检验方法的适用范围和内容。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【3.2.6钢板剪力墙与框架梁柱相连接的鱼尾板的质量和性能要求不应低于钢板剪力墙。】，你应回答【钢板剪力墙，框架梁】。提供的句子是：【A.3热膨胀系数检验A.3热膨胀系数检验A.3.1本节检验方法适用于检验按本规范要求制作的混凝土试件在低温环境下的热膨胀系数。A.3.1本条规定了低温环境混凝土热膨胀系数检验方法的适用范围。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【11.3.6Ⅱ～Ⅳ类场地的柱支承水塔基础，宜为整片或环状基础，独立基础应有基础系梁相互连接。】，你应回答【系梁】。提供给你的句子是：【A.3热膨胀系数检验A.3热膨胀系数检验A.3.1本节检验方法适用于检验按本规范要求制作的混凝土试件在低温环境下的热膨胀系数。A.3.1本条规定了低温环境混凝土热膨胀系数检验方法的适用范围。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.10危险点dangerouspoint房屋结构体系中评定为危险构件的结构构件。】，你应回答【危险构件】。给你的句子如下：【A.4.3检验采用的设备应符合下列规定：1烘箱应有同时容纳不少于6个各自带有搪瓷盘试件的有效空间，且满足常温至200℃区间各种温度的施加，应具有自动控温和给出各种升温速率的功能，恒温期间的温度波动范围应在±1℃内。2称重设备的最大称重不应小于5kg，感量不应大于1g。A.4.3本条规定了低温环境混凝土含水率检验设备的有关要求。1根据低温环境混凝土含水率检验对温度作用的要求，对低温环境混凝土含水率检验的烘箱设备施加高温的有效空间以及温度作用范围和控制能力作了规定。2对称重设备型号没有作具体的要求，只根据低温环境混凝土含水率检验要求对其量程和感量进行了规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.2.26本条的规定是为了让泡沫混凝土砌块墙与梁板连接稳固、紧密。】，你应回答【梁板】。提供给你的句子是：【A.4.3检验采用的设备应符合下列规定：1烘箱应有同时容纳不少于6个各自带有搪瓷盘试件的有效空间，且满足常温至200℃区间各种温度的施加，应具有自动控温和给出各种升温速率的功能，恒温期间的温度波动范围应在±1℃内。2称重设备的最大称重不应小于5kg，感量不应大于1g。A.4.3本条规定了低温环境混凝土含水率检验设备的有关要求。1根据低温环境混凝土含水率检验对温度作用的要求，对低温环境混凝土含水率检验的烘箱设备施加高温的有效空间以及温度作用范围和控制能力作了规定。2对称重设备型号没有作具体的要求，只根据低温环境混凝土含水率检验要求对其量程和感量进行了规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.2.10主体结构构件包括柱、梁或剪力墙。本条规定了泡沫混凝土墙体与主体结构构件应可靠连接。】，你应回答【混凝土墙，剪力墙】。现在，句子如下：【2术语2.0.1保温防火复合板thermalinsulatedfireproofcompositepanels通过在不燃保温材料表面复合不燃防护面层，或在难燃保温材料表面包覆不燃防护面层，而制成的具有保温隔热及阻燃功能的预制板材，简称复合板。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.3.14型钢水泥土搅拌墙施工过程中应按本规程附录A填写每组桩成桩记录表及相应的报表。】，你应回答【型钢水泥土搅拌墙】。给你的句子如下：【2.0.3有机型保温防火复合板organicthermalinsulatedfireproofcompositepanels以聚苯乙烯泡沫板、聚氨酯硬泡板、酚醛泡沫板等难燃有机高分子板材为保温材料的保温防火复合板，简称有机复合板。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.5.9当保证基础或者地梁的水准时，可对基础或模块单元的底部竖向进行20mm内的调整。】，你应回答【地梁】。提供的句子是：【2.0.5有饰面保温防火复合板thermalinsulatedfireproofcompositepanelswithdecorationlayer带有饰面装饰层或防护面层自身具有装饰性的保温防火复合板，简称有饰面复合板。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.3.5预制带肋底板应按照不同型号、规格分类堆放。】，你应回答【预制带肋底板】。你需要处理的句子是：【2.0.6无饰面保温防火复合板薄抹灰外墙外保温系统externalwallthermalinsulationsystembasedonthermalinsulatedfireproofcompositepanelswithoutdecorationlayer由粘结层、无饰面保温防火复合板保温层、薄抹灰抹面层和饰面层构成，并辅以锚栓固定于外墙外表面，起保温、防护和装饰作用的构造系统，简称复合板薄抹灰保温系统。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.4.8圆形钢管混凝土柱埋入式柱脚的柱脚底板厚度不应小于圆形钢管壁厚，且不应小于25mm。】，你应回答【钢管混凝土柱】。请处理这个句子：【2.0.4构成无饰面保温防火复合板的保温材料和防护面层具有一定的限定性。目前，无饰面保温防火复合板中采用的保温材料，主要包括难燃有机高分子材料和岩棉板或者岩棉带；无饰面保温防火复合板中的防护面层，主要为聚合物砂浆，或者为内嵌有玻纤网增强的聚合物砂浆。当以难燃有机高分子材料为保温材料时，表面及侧面均需采用水泥基聚合物砂浆进行包覆处理；而当以岩棉板或者岩棉带为保温材料时，通常在岩棉的正反两面，采用玻纤网增强聚合物砂浆进行覆面处理。该类产品主要适用于薄抹灰外墙外保温系统。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.1.14内填墙板跨内的钢梁截面不宜小于类似跨度的普通钢框架梁截面。】，你应回答【框架梁，钢梁】。请处理这个句子：【3.0.4复合板外墙外保温系统应与基层墙体可靠连接。在基层正常变形以及承受自重、风荷载和室外气候的长期反复作用下，不应产生裂缝、空鼓。外墙外保温系统各组成部分应具有物理-化学稳定性，组成材料应彼此相容并具有防腐性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.2.23承重墙load-bearingwall直接承受外加作用和自重的墙体。】，你应回答【承重墙】。你需要处理的句子是：【3.0.10施工用照明等发热设备通过有机复合板时，应采取保护措施。电气线路不应穿越或敷设在有机复合板的保温材料中；必须穿越或敷设时，应采取穿金属管并在金属管周围采用不燃隔热材料进行防火隔离等防火保护措施。设置开关、插座等电器配件的部位周围应采取不燃隔热材料进行防火隔离等防火保护措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【11.2.5夹心复合墙每日砌筑工作结束后，墙体上口应采用防雨布遮盖。】，你应回答【复合墙】。提供的句子是：【3.0.12使用年限的含义是，当预期使用年限到期后，外墙外保温工程性能仍能符合本规程规定。正常维护包括局部修补和饰面层维修两部分。对局部破坏应及时修补。对于不可触及的墙面，饰面层正常维修周期应不小于5年。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【10.5.6全玻幕墙施工质量应符合表10.5.6的要求。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【3.0.12使用年限的含义是，当预期使用年限到期后，外墙外保温工程性能仍能符合本规程规定。正常维护包括局部修补和饰面层维修两部分。对局部破坏应及时修补。对于不可触及的墙面，饰面层正常维修周期应不小于5年。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.2.2叠合梁、板的设计应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】，你应回答【叠合梁】。给你的句子如下：【3.0.12使用年限的含义是，当预期使用年限到期后，外墙外保温工程性能仍能符合本规程规定。正常维护包括局部修补和饰面层维修两部分。对局部破坏应及时修补。对于不可触及的墙面，饰面层正常维修周期应不小于5年。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.3.4开缝钢板剪力墙宜采用Q235钢板，开缝宽度宜与钢板墙厚度保持一致。】，你应回答【开缝钢板剪力墙】。现在，句子如下：【4材料4.1复合板4.1.1复合板按所采用的保温材料属性，可分为无机复合板、有机复合板。按复合板是否具有装饰层，可分为无饰面复合板和有饰面复合板。按单位面积的质量大小可分为Ⅰ型复合板和Ⅱ型复合板，Ⅰ型复合板单位面积质量应小于20kg/㎡，Ⅱ型复合板单位面积质量应为20kg/㎡～30kg/㎡。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【C.0.2圆拱形连栋温室立柱柱顶典型连接节点（图C.0.2）。】，你应回答【立柱】。提供的句子是：【4.1.2无机复合板采用的保温材料的燃烧性能等级应为A级，其他性能应符合下列规定：1岩棉应符合现行国家标准《建筑外墙外保温用岩棉制品》GB/T25975的有关规定。当用于复合板薄抹灰保温系统、有饰面复合板保温系统时，垂直于板面方向的抗拉强度不应小于0.10MPa；当用于非透明幕墙的保温层时，垂直于板面方向的抗拉强度不应小于10kPa。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.11钢柱脚steelcolumnbase用以向基础传递内力的钢柱支座部分。】，你应回答【钢柱】。提供给你的句子是：【4.1.2无机复合板采用的保温材料的燃烧性能等级应为A级，其他性能应符合下列规定：1岩棉应符合现行国家标准《建筑外墙外保温用岩棉制品》GB/T25975的有关规定。当用于复合板薄抹灰保温系统、有饰面复合板保温系统时，垂直于板面方向的抗拉强度不应小于0.10MPa；当用于非透明幕墙的保温层时，垂直于板面方向的抗拉强度不应小于10kPa。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.2.5屋面梁roofgirder将屋盖荷载传递到墙、柱、托架或托梁上的梁。】，你应回答【屋面梁】。你需要处理的句子是：【4.1.2本条规定了无机保温防火复合板常用的保温材料的主要性能指标。其中，对岩棉力学性能的规定，具有一定的区分性，当岩棉复合板应用于外墙薄抹灰系统和有饰面复合板外墙保温系统时，依据现行行业标准《外墙外保温工程技术规程》JGJ144、《保温装饰板外墙外保温系统材料》JG/T287，保温材料垂直于板面方向的抗拉强度值应达到0.10MPa，因此通常采用立丝的岩棉条作为保温材料；而当岩棉复合板用于非透明幕墙的保温层时，由于复合板处于幕墙装饰板的内部，不承受大的风荷载力，因此，要求垂直于板面方向的抗拉强度高于l0kP，通常选用岩棉板作为保温材。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2作用于吊车梁及柱上的风荷载，其风荷载体型系数应取1.3，风压高度变化系数宜取1.0。】，你应回答【吊车梁】。你需要处理的句子是：【4.1.2本条规定了无机保温防火复合板常用的保温材料的主要性能指标。其中，对岩棉力学性能的规定，具有一定的区分性，当岩棉复合板应用于外墙薄抹灰系统和有饰面复合板外墙保温系统时，依据现行行业标准《外墙外保温工程技术规程》JGJ144、《保温装饰板外墙外保温系统材料》JG/T287，保温材料垂直于板面方向的抗拉强度值应达到0.10MPa，因此通常采用立丝的岩棉条作为保温材料；而当岩棉复合板用于非透明幕墙的保温层时，由于复合板处于幕墙装饰板的内部，不承受大的风荷载力，因此，要求垂直于板面方向的抗拉强度高于l0kP，通常选用岩棉板作为保温材。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.3.2轻钢结构楼板宜采用主次龙骨或轻钢龙骨桁架结构，其上铺设复合板材组成。】，你应回答【楼板】。请处理这个句子：【4.1.5不同类型的保温防火复合板具有不同的规格尺寸。所遵循的原则是，建筑施工时操作方便，单块板材的重量不宜超过20kg，运输方便，符合建筑模数。对于有机型无饰面保温防火复合板，通常的规格尺寸是600mm×1200mm，无机型无饰面保温防火复合板，通常的规格尺寸为300mm×600mm、400mm×600mm等；对于有饰面保温防火复合板，面积不宜超过1㎡，通常长度为600mm、800mm、1200mm，宽度为600mm，800mm等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【9.3.2空心墙模的型号、规格应符合设计要求。检査数量：全数检查。检验方法：观察，尺量。】，你应回答【空心墙】。你需要处理的句子是：【4.2.7腻子应符合现行行业标准《建筑外墙用腻子》JG/T157的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.3.15筏形基础raftfoundation柱下或墙下连续的平板式或梁板式钢筋混凝土基础。】，你应回答【梁板】。给你的句子如下：【4.2.2抹面胶浆主要应用于无饰面保温防火复合板外保温系统中，本条规定了抹面胶浆的性能指标，其性能指标主要参考了现行国家标准《模塑聚苯板薄抹灰外墙外保温系统材料》GB/T29906的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.2散体桩granularcolumn碎石、砂、砖瓦碎块、钢渣、矿渣等散体材料形成的桩。】，你应回答【散体桩】。给你的句子如下：【4.3外墙外保温系统4.3.1复合板薄抹灰保温系统的性能指标应符合表4.3.1的规定。表4.3.1复合板薄抹灰保温系统的性能指标注：1当需要检验外墙外保温系统抗风荷载性能时，性能指标和试验方法由供需双方协商确定；2保温系统设计带有防火构造时，应检查防火构造是否符合设计要求和国家现行有关标准要求，并对带有防火构造的系统进行试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.1.6设备与管线穿墙体、楼板、屋面时，应采取防水、防火、隔声、隔热措施。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【5.2无饰面复合板外墙外保温工程5.2.1无饰面复合板可设计为复合板薄抹灰保温系统，以及作为非透明幕墙中的保温层使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【8.3.4施工时应采取可靠措施，防止空心墙模水平孔内钢筋位移。】，你应回答【空心墙】。现在，句子如下：【5.2.2无饰面复合板外墙外保温系统可应用于钢筋混凝土、混凝土多孔砖、混凝土空心砌块、烧结多孔砖、加气混凝土砌块等材料为基层的外墙。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【9.2.13腰梁、冠梁外露出的杆体长度应能满足台座尺寸及张拉锁定的要求，宜完整保留和保护。】，你应回答【冠梁，腰梁】。提供给你的句子是：【5.2.6无饰面复合板保温系统的构造应符合下列规定：1复合板与基层墙体的连接应采用粘锚结合的固定方式，并以粘贴为主。2固定有机复合板的锚栓宜设置在玻纤网内侧，固定无机复合板的锚栓宜设置在玻纤网外侧。对于首层及加强部位，固定复合板的锚栓均应设置在两层玻纤网之间。3采用无机复合板时，楼板或门窗洞口上表面应设置支撑。高度小于54m时，应每两层设置；高度大于54m时，应每层设置，支托件可为构造挑板或后锚支撑托架。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.7.1轻质楼板工程的施工验收应按主体结构验收要求进行，可作为主体结构中的一个分项工程。】，你应回答【楼板】。现在，句子如下：【5.2.12复合板用于非透明幕墙保温层时，保温构造应按照外墙外保温做法，并应将复合板粘锚在基层墙体的外表面上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2填充墙等与框架的连接不符合第一级鉴定要求，取0.7～0.95。】，你应回答【填充墙】。提供的句子是：【5.2.12复合板用于非透明幕墙保温层时，保温构造应按照外墙外保温做法，并应将复合板粘锚在基层墙体的外表面上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【9.5.4微型桩的竖向承载力检验应采用静载荷试验，检验桩数不得少于总桩数的1％，且不得少于3根。】，你应回答【微型桩】。请处理这个句子：【5.2.12复合板用于非透明幕墙保温层时，保温构造应按照外墙外保温做法，并应将复合板粘锚在基层墙体的外表面上。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.4.11非上人屋面不宜设女儿墙，否则，应有可靠的防风或防积雪的构造措施。】，你应回答【女儿墙】。提供的句子是：【5.2.4非透明幕墙中，饰面层根据幕墙设计可选用不同的饰面材料，同样保温防火复合板的固定宜采用粘锚结合的固定方式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.2.21过梁lintel设置在门窗或孔洞顶部，用以传递其上部荷载的梁。】，你应回答【过梁】。给你的句子如下：【5.2.7当仅考虑风荷载的作用力时，依据现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009，对保温防火复合板薄抹灰外墙外保温系统进行抗风荷载计算，可简要确定固定复合板材锚栓（墙面与墙角处）的数量。由于墙角、边部位的体型系数通常大于墙面部分的体型系数，因此墙角部位的锚栓数量通常比墙面的要多，需加密处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【4.3.4灌注桩排桩的垂直度允许偏差应为1/100，釆用桩墙合一的设计时，应为1/200。】，你应回答【灌注桩，排桩】。提供给你的句子是：【5.2.9勒脚部位易受雨水、空调冷凝水、屋顶排水的浸泡，对保温防火复合板的性能影响较大，通常规定保温系统与散水的间距不应小于200mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【12.3.20箱形基础墙体的门洞宜设在柱间居中的部位，洞口上、下过梁应进行承载力计算。】，你应回答【过梁】。给你的句子如下：【5.3.4有饰面复合板保温系统的构造应符合下列规定：1复合板与基层墙体的连接应采用粘锚结合的固定方式，并且以粘贴为主；2对于有机复合板，锚固件应固定在复合板的装饰面板或者装饰面板的副框上；3复合板的单板面积不宜大于1㎡，有机复合板的装饰面板厚度不宜小于5mm，石材面板厚度不宜大于10mm；4复合板的板缝不宜超过15mm，且板缝应使用弹性背衬材料进行填充，并宜采用硅酮密封胶或柔性勾缝腻子嵌缝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.11.5多组件构成的组合构件应采取分部组装焊接，矫正变形后再进行总装焊接。】，你应回答【组合构件】。提供的句子是：【6.1.2《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300-2013第3.0.1条规定，施工现场质量管理应有相应的施工技术标准。第3.0.2条规定，各工序应按施工技术标准进行质量控制，每道工序完成后，应进行检查。此外，专项施工方案中应包括施工阶段的防火组织与管理方面的内容和措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.6.5固定支架安装前，应在支承结构构件或固定基层上标出基准线和安装控制点。】，你应回答【支承结构构件】。提供给你的句子是：【6.1.4样板工程不仅可以直观地看到和评判其质量与工艺状况，还可以对材料、做法、效果等进行直接检查，并可以作为验收的参照实物标准，也是对作业人员技术交底过程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.9内芯innercore除散柔复合桩外的劲性复合桩桩体中心的刚性部分。】，你应回答【散柔复合桩】。提供给你的句子是：【6.3.5复合板的锚固应符合下列规定：1复合板粘贴完毕后可进行锚固件安装，锚固件的安装数量、固定位置应符合设计要求。2应将锚固件固定于墙体上，并拧紧膨胀螺栓，确保锚固件与基层充分锚固。胶粘剂未干前，锚栓预拧不应过紧，宜在胶粘剂干燥24h后拧紧。3当安装外门窗洞口和防火隔离带等异型部位复合板时，应按设计要求预制特殊尺寸的有饰面复合板进行锚固安装。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.2.5横梁截面受剪承载力应符合下式要求：6.2.5本条公式为材料力学中梁的抗剪计算公式。】，你应回答【横梁】。提供给你的句子是：【6.3.4有饰面保温防火复合板在安装前，应当事先排列编号，安装时按照预先的排版、编号进行，并按照基准线以水平方向自下而上，沿水平方向铺设粘贴，粘结面积和板缝尺寸应当满足设计要求，通常粘结面积应大于50%（I型板）和60%（Ⅱ型板）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.2.4女儿墙等易倒塌部位不符合鉴定要求时，可按本规程第5.2.3条的有关规定选择加固方法。】，你应回答【女儿墙】。提供给你的句子是：【6.3.6板缝处理是保护有饰面保温防火复合板外保温系统的关键技术措施，既要做到消除板缝的热桥，又要密封防水，所以必须认真对待。其中，硅酮密封胶等嵌缝材料的质量，对整个有饰面保温防火复合板外墙外保温系统的美观性、防水性、耐久性等产生显著影响，因此，施工应由专业人员操作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.4.6外墙板应进行风荷载及抗震承载力验算。】，你应回答【外墙板】。提供的句子是：【7.1.2复合板外墙外保温工程施工过程中应进行质量检查、隐蔽工程验收，施工完成后应进行保温分项工程验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.0.13墙梁wallbeam由钢筋混凝土托梁和梁上计算高度范围内的砌体墙组成的组合受力构件。】，你应回答【墙梁】。你需要处理的句子是：【7.1.2复合板外墙外保温工程施工过程中应进行质量检查、隐蔽工程验收，施工完成后应进行保温分项工程验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.5.2模块化组合房屋基础可选条形基础、筏板基础、桩基础和独立基础等形式(图5.5.2)。】，你应回答【筏板】。给你的句子如下：【7.2.5复合板外墙保温工程各层构造做法应符合设计要求，并应按经过审批的施工方案施工。检验方法：分别按设计和施工方案观察检查；核查隐蔽工程的验收记录。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.1.3夹心复合墙用的拉结件形式、材料和防腐应符合设计要求和相关技术标准规定。】，你应回答【复合墙】。提供的句子是：【7.2.13复合板外墙外保温工程施工产生的穿墙套管、脚手眼、孔洞等墙体缺陷，应按施工方案采取隔断热桥措施和防水密封措施，且不得影响墙体热工性能。检验方法：对照施工方案观察检查。检验数量：全数检查。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.11冠梁topbeam设置在支护结构顶部的钢筋混凝土连梁或钢质连梁。】，你应回答【冠梁，连梁】。给你的句子如下：【3.3.2管桩的长度应包括桩身和接头。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【11.3.5钢板剪力墙施工过程中，应监测与钢板剪力墙相连框架梁的水平度和框架柱的垂直度。】，你应回答【钢板剪力墙，框架梁，框架柱】。现在，句子如下：【4.1.3.3管桩一般可不设端部锚固钢筋，当需要设置端部锚固钢筋时，锚固钢筋宜采用低碳钢热轧圆盘条或钢筋混凝土用热轧带肋钢筋，其质量应分别符合GB/T701、GB1499.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【14.4.2钢筋混凝土次梁与型钢混凝土主梁连接，次梁纵向钢筋应穿过或绕过型钢混凝土梁的型钢。】，你应回答【型钢混凝土梁，次梁，主梁】。给你的句子如下：【4.1.3.4端板性能应符合JC/T947的规定，材质应采用Q235B，其厚度不得小于表2的规定。桩套箍材质的性能应符合GB/T700中Q235的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.5.9当保证基础或者地梁的水准时，可对基础或模块单元的底部竖向进行20mm内的调整。】，你应回答【地梁】。提供的句子是：【4.1.5外加剂外加剂的质量应符合GB8076的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.2.4生产使用的楼梯活荷载，可按实际情况确定，但不宜小于3.5kN／m2。】，你应回答【楼梯】。现在，句子如下：【4.2.2.4端部设置锚固筋时，应符合设计图纸的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.1.4混凝土墙板应设置边缘加强带，并满足本标准第6.1.8条的要求。】，你应回答【混凝土墙】。提供给你的句子是：【5.3混凝土保护层外径300mm管桩预应力钢筋的混凝土保护层厚度不得小于25mm，其余规格管桩预应力钢筋的混凝土保护层厚度不得小于40mm。注：用于特殊要求环境下的管桩，保护层厚度应符合相关标准或规程的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【10.3.2除天轮大梁及其支承框架梁外，井架框架梁的截面尺寸宜符合本规范第6.3.1条的规定。】，你应回答【框架梁】。现在，句子如下：【5.6.4管桩接头处极限弯矩不得低于桩身极限弯矩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.3.2墙梁可设计成简支或连续构件。当墙梁承受金属板板重时，应按双向弯曲计算。】，你应回答【墙梁】。给你的句子如下：【6.4.2抗弯试验用的管桩，单节桩长不得超过表1中相应外径规定的长度上限值，也不得小于表8中规定的抗弯试验用管桩的最短单节桩长。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【9.6.3钢柱的计算长度，应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定执行。】，你应回答【钢柱】。提供的句子是：【6.4.3两根管桩焊接接头的抗弯试验方法与6.4.1相同，且两根管桩焊接后长度不得超过表1中相应外径规定的长度上限值，也不得小于表8中规定的抗弯试验用管桩的最短单节桩长，接头应位于最大弯矩处。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】，你应回答【斜梁】。请处理这个句子：【7.2.3.2外观质量a)全部符合5.4规定或符合5.4表5中第2、4、5、6、7、8、9、10项规定，其余项经修补能符合相应规定的管桩，外观质量为合格。b)若抽取的10根管桩全部符合a)，则判外观质量为合格；若有三根及以上不符合a)，则判外观质量为不合格；若有二根及以下不符合a)，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验产品全部符合a)，判外观质量为合格，若仍有一根不合格，则判外观质量为不合格；不符合5.4表5第2、4、5、6、7、8、9、10项中任意一项规定的管桩，外观质量为不合格。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【C.0.2连续梁、板的等效均布活荷载，可按单跨简支计算。但计算内力时，仍应按连续考虑。】，你应回答【连续梁】。提供的句子是：【7.2.3.5总判定在混凝土抗压强度、抗裂性能合格的基础上，外观质量和尺寸允许偏差全部合格，则判该批产品为合格，否则判为不合格。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.4砖砌体工程施工过程中，应对拉结钢筋及复合夹心墙拉结件进行隐蔽前的检查。】，你应回答【夹心墙】。请处理这个句子：【7.2.3.5总判定在混凝土抗压强度、抗裂性能合格的基础上，外观质量和尺寸允许偏差全部合格，则判该批产品为合格，否则判为不合格。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.1.7四边连接four-sideconnections钢板剪力墙四边与周边框架连接。】，你应回答【钢板剪力墙】。请处理这个句子：【7.3.3抽样在同品种、同规格、同型号的出厂检验合格产品中随机抽取10根进行外观质量和尺寸允许偏差检验，10根中随机抽取二根进行抗弯性能检验。抗弯试验完成后，在二根中抽取一根，于管桩中部同一断面的三处不同部位测量保护层厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【D.0.4密肋复合墙板安装检验批质量验收可按表D.0.4记录。】，你应回答【复合墙】。给你的句子如下：【7.3.4判定规则7.3.4.1混凝土抗压强度检查同批次管桩用混凝土抗压强度检验的原始记录。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【楼面板、屋面板及墙面板与轻型木结构构架的钉连接应符合本标准附录B第B.3.2条的规定。】，你应回答【屋面板】。给你的句子如下：【9.1.3管桩应按规格、类型、型号、壁厚、长度分别堆放，堆放过程中应采用可靠的防滑、防滚等安全措施。堆放层数不宜超过表9的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.4.5对于具有特殊使用要求的现浇混凝土空心楼盖结构，应根据使用功能的具体要求进行验算。】，你应回答【现浇混凝土空心楼盖】。提供的句子是：【9.2运输9.2.1管桩吊运应符合9.1.4的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.3排桩可采用人工、机械等多种工艺成孔，宜采取间隔法施工。】，你应回答【排桩】。现在，句子如下：【9.2.3管桩运输过程中应采用可靠的防滑、防滚等安全措施。10产品合格证10产品合格证产品合格证应包括下列内容：a)合格证编号；b)采用标准编号；c)管桩品种、规格、型号、长度及壁厚；d)产品数量；e)混凝土强度等级；f)制造日期或管桩编号；g)制造厂厂名、出厂日期；h)检验员签名或盖章（可用检验员代号表示）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4仅有女儿墙、门脸、楼梯间填充墙等非结构构件不符合本标准第3.0.11条第2款的有关要求。】，你应回答【女儿墙，填充墙，楼梯】。提供的句子是：【9.2.3管桩运输过程中应采用可靠的防滑、防滚等安全措施。10产品合格证10产品合格证产品合格证应包括下列内容：a)合格证编号；b)采用标准编号；c)管桩品种、规格、型号、长度及壁厚；d)产品数量；e)混凝土强度等级；f)制造日期或管桩编号；g)制造厂厂名、出厂日期；h)检验员签名或盖章（可用检验员代号表示）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.2.29挡土墙retainingwall主要承受土压力，防止土体塌滑的墙式建筑物。】，你应回答【挡土墙】。提供给你的句子是：【A.2非优选系列管桩的力学性能指标见表A.2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4仅有填充墙等非结构构件不符合本标准第3.0.13条的有关要求。5本节的其他规定有多项不符合要求。】，你应回答【填充墙】。提供给你的句子是：【附录C管桩的抗剪性能及其试验方法附录C（规范性附录）管桩的抗剪性能及其试验方法C.1管桩的抗剪性能C.1.1管桩的抗剪性能见表C.1。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.3加固设计及施工7.3加固设计及施工。Ⅰ壁柱加固。】，你应回答【壁柱】。你需要处理的句子是：【C.2.4抗裂荷载的确定当在加载过程中第一次出现裂缝时，应取前一级荷载值作为抗裂荷载实测值；当在规定的荷载持续时间内第一次出现裂缝时，应取本级荷载值与前一级荷载值的平均值作为抗裂荷载实测值；当在规定的荷载持续时间结束后第一次出现裂缝时，应取本级荷载值作为抗裂荷载实测值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.2.2吊装应按楼板排板图进行，并应严格控制施工荷载，对悬挑部分的施工应设临时支撑措施。】，你应回答【楼板】。现在，句子如下：【C.3.2判定规则若所抽二根全部符合C.1.1的规定，则判抗剪性能合格；若有一根不符合C.1.1条规定，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验结果若仍有一根不合格，则判抗剪性能不合格；若所抽二根全部不符合C.1.1的规定，则判抗剪性能不合格。附录D管桩混凝土有效预压应力值的计算方法附录D（规范性附录）管桩混凝土有效预压应力值的计算方法管桩混凝土有效预压应力与混凝土的弹性变形、混凝土的徐变、混凝土的收缩和预应力钢筋的松弛等有关，其计算方法如下。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.18抗震墙和开洞抗震墙下应设置转换梁，转换梁应符合下列规定：1转换次数不宜大于3。】，你应回答【转换梁】。现在，句子如下：【D.1预应力放张后预应力钢筋的拉应力σpt(N/mm2)式中：σcon——预应力钢筋的初始张拉应力，单位为牛每平方毫米(N/mm2)，σcon＝0.7ptk；ptk——预应力钢筋的抗拉强度，单位为牛每平方毫米(N/mm2)；Ap——预应力钢筋的横截面积，单位为平方毫米(mm2)；Ac——管桩混凝土的横截面积，单位为平方毫米(mm2)；n＇——预应力钢筋的弹性模量与放张时混凝土的弹性模量之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.1.69连拱隧道multi-archtunnel两隧道拱部衬砌结构通过中隔墙(柱)相连接的隧道。】，你应回答【隔墙】。你需要处理的句子是：【D.1预应力放张后预应力钢筋的拉应力σpt(N/mm2)式中：σcon——预应力钢筋的初始张拉应力，单位为牛每平方毫米(N/mm2)，σcon＝0.7ptk；ptk——预应力钢筋的抗拉强度，单位为牛每平方毫米(N/mm2)；Ap——预应力钢筋的横截面积，单位为平方毫米(mm2)；Ac——管桩混凝土的横截面积，单位为平方毫米(mm2)；n＇——预应力钢筋的弹性模量与放张时混凝土的弹性模量之比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.2.8对于轻型组合墙体和轻型组合楼板，应采用耐火板材进行防火保护。】，你应回答【组合楼板】。请处理这个句子：【1总则1总则1.0.1为贯彻执行国家有关节约资源、保护环境的技术经济政策，保证再生骨料在建筑工程中的合理应用，做到安全适用、技术先进、经济合理、确保质量，制定本规程。1.0.1推广使用再生骨料可减轻建筑垃圾对环境的不良影响，实现建筑垃圾的资源化利用，节约天然资源，促进建筑业的节能减排和可持续发展，符合国家节约资源、保护环境的大政策。但是，由于再生骨料的性能有别于天然骨料，其应用也有一定的特殊性，所以，为了保证再生骨料应用的效果和质量，推动再生骨料在建筑工程中的应用技术进步，需要制定专门的规程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.4砖砌体工程施工过程中，应对拉结钢筋及复合夹心墙拉结件进行隐蔽前的检查。】，你应回答【夹心墙】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为贯彻执行国家有关节约资源、保护环境的技术经济政策，保证再生骨料在建筑工程中的合理应用，做到安全适用、技术先进、经济合理、确保质量，制定本规程。1.0.1推广使用再生骨料可减轻建筑垃圾对环境的不良影响，实现建筑垃圾的资源化利用，节约天然资源，促进建筑业的节能减排和可持续发展，符合国家节约资源、保护环境的大政策。但是，由于再生骨料的性能有别于天然骨料，其应用也有一定的特殊性，所以，为了保证再生骨料应用的效果和质量，推动再生骨料在建筑工程中的应用技术进步，需要制定专门的规程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.0.9当采用挤土桩时，应采取有效措施，减小挤土效应。施工时宜先施工刚性桩，后施工柔性桩。】，你应回答【柔性桩，刚性桩】。提供给你的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1再生粗骨料recycledcoarseaggregate由建筑垃圾中的混凝土、砂浆、石或砖瓦等加工而成，粒径大于4.75mm的颗粒。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.1.4现浇混凝土空心楼盖施工流程宜符合本规程附录D的规定。】，你应回答【现浇混凝土空心楼盖】。提供给你的句子是：【2.1.5再生粗骨料取代率replacementratioofrecycledcoarseaggregate再生骨料混凝土中再生粗骨料用量占粗骨料总用量的质量百分比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.3.4灌注桩排桩的垂直度允许偏差应为1/100，釆用桩墙合一的设计时，应为1/200。】，你应回答【灌注桩，排桩】。提供的句子是：【2.1.7再生骨料砌块recycledaggregateblock掺用再生骨料，经搅拌、成型、养护等工艺过程制成的砌块。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.2.93D墙板表面可根据工程要求选用不同的饰面层。】，你应回答【3D墙板】。提供给你的句子是：【2.1.8相对含水率relativewaterpercentage含水率与吸水率之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3横梁截面的高宽比不宜大于4.0。】，你应回答【横梁】。提供给你的句子是：【3.0.2再生骨料的选择应满足所制备的混凝土、砂浆、砌块或砖的性能要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.1.53D板混凝土构件工程施工质量验收应包括施工过程隐蔽验收和建筑工程竣工验收。】，你应回答【3D板混凝土构件】。提供给你的句子是：【3.0.2再生骨料的选择应满足所制备的混凝土、砂浆、砌块或砖的性能要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】，你应回答【斜梁】。现在，句子如下：【4再生骨料的技术要求、进场检验、运输和储存4.1技术要求4再生骨料的技术要求、进场检验、运输和储存4.1技术要求4.1.1制备混凝土用的再生粗骨料应符合现行国家标准《混凝土用再生粗骨料》GB/T25177的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3横梁截面的高宽比不宜大于4.0。】，你应回答【横梁】。提供给你的句子是：【5.1.3Ⅰ类再生细骨料可用于配制C40及以下强度等级的混凝土；Ⅱ类再生细骨料宜用于配制C25及以下强度等级的混凝土；Ⅲ类再生细骨料不宜用于配制结构混凝土。5.1.3尽管Ⅰ类再生细骨料主要技术性能已经基本达到常用天然砂的品质，但是由于再生细骨料中往往含有水泥石颗粒或粉末，而且目前采用再生细骨料配制混凝土的应用实践相对较少，所以对再生细骨料在混凝土中的应用比再生粗骨料限制严格一些。Ⅲ类再生细骨料由于品质较差，不宜用于混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【5.10轻钢龙骨式复合墙体组成材料的有害物质量应符合GB18580和GB6566的规定。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。给你的句子如下：【5.3配合比设计5.3配合比设计5.3.1再生骨料混凝土配合比设计应满足混凝土和易性、强度和耐久性的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.4变形规定4.4.1温室立柱柱顶的水平位移不应大于表4.4.1的规定。】，你应回答【立柱】。现在，句子如下：【5.3配合比设计5.3配合比设计5.3.1再生骨料混凝土配合比设计应满足混凝土和易性、强度和耐久性的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【11.2.7钢板剪力墙运输过程中，宜采用专用胎架。】，你应回答【钢板剪力墙】。现在，句子如下：【5.4.2再生骨料混凝土的搅拌和运输应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《混凝土结构工程施工规范》GB50666和《预拌混凝土》GB/T14902的相关规定。5.4.1、5.4.2再生骨料混凝土原材料的储存和计量，再生骨料混凝土搅拌、运输等，总体上和普通混凝土的要求一样。由于再生骨料混凝土制备对综合技术要求较高，应鼓励采用预拌方式生产，且目前我国的再生骨料混凝土基本都是在生产条件较好的大中城市加以发展，所以，对再生骨料混凝土的制备和运输要求基本上采纳了现行国家标准《预拌混凝土》GB/T14902的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【楼面板、屋面板及墙面板与轻型木结构构架的钉连接应符合本标准附录B第B.3.2条的规定。】，你应回答【屋面板】。现在，句子如下：【5.5浇筑和养护5.5浇筑和养护5.5.1再生骨料混凝土的浇筑和养护应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164和《混凝土结构工程施工规范》GB50666的相关规定。5.5.1由于再生骨料混凝土对干燥收缩更为敏感，预防混凝土早期收缩开裂尤为重要，所以对于再生骨料混凝土应特别加强早期养护。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.1.4采用防火涂料时，钢板剪力墙与周边构件连接节点处的涂层厚度不应小于相邻构件的涂层厚度。】，你应回答【钢板剪力墙】。提供的句子是：【6.2.2现场配制的再生骨料砂浆的性能应符合表6.2.2的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.4.2女儿墙的布置和构造，应符合下列规定：1不应采用无锚固的砖砌漏空女儿墙。】，你应回答【女儿墙】。你需要处理的句子是：【6.2.2现场配制的再生骨料砂浆的性能应符合表6.2.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.2.4生产使用的楼梯活荷载，可按实际情况确定，但不宜小于3.5kN／m2。】，你应回答【楼梯】。给你的句子如下：【6.3.3配制同一品种、同一强度等级再生骨料砂浆时，宜采用同一水泥厂生产的同一品种、同一强度等级水泥。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.2.19本条的规定是为了避免在连接处产生热桥，并保证复合墙体的安全性。】，你应回答【复合墙】。提供的句子是：【6.3.3配制同一品种、同一强度等级再生骨料砂浆时，宜采用同一水泥厂生产的同一品种、同一强度等级水泥。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【4.2.4生产使用的楼梯活荷载，可按实际情况确定，但不宜小于3.5kN／m2。】，你应回答【楼梯】。现在，句子如下：【6.4.4现场配制的再生骨料砂浆的使用应符合下列规定：1以通用硅酸盐水泥为胶凝材料，现场配制的水泥砂浆宜在拌制后的2.5h内用完；当施工环境最高气温超过30℃时，宜在拌制后的1.5h内用完。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.1.3轻板结构施工可分为墙板安装、楼板安装、屋面板安装、板缝连接、保温安装等检验批。】，你应回答【屋面板，楼板】。提供给你的句子是：【7再生骨料砌块7.1一般规定7再生骨料砌块7.1一般规定7.1.1再生骨料砌块按抗压强度可分为MU3.5、MU5、MU7.5、MU10、MU15和MU20六个等级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.2.22上部砌体房屋部分采用板式楼梯时，楼梯踏步板宜采用双层配筋。】，你应回答【楼梯】。提供的句子是：【7.2.6同一配合比、同一工艺制作的同一强度等级的再生骨料砌块，每10000块应作为一个检验批，不足10000块的应按一批计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.6.20静止土压力earthpressureatrest挡土墙后土体处于静止状态时的侧向土压力。】，你应回答【挡土墙】。你需要处理的句子是：【8.2.6同一配合比、同一工艺制作的同一品种、同一强度等级的再生骨料砖，每100000块应作为一个检验批，不足100000块的应按一批计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.3.7当内包构造柱及内包系梁施工时，应采用异型砌块。应将砌块的内包面清扫干净后再浇筑混凝土。】，你应回答【构造柱，系梁】。给你的句子如下：【8.2.7再生骨料砖检验的抽样及判定规则应按现行行业标准《非烧结垃圾尾矿砖》JC/T422中的相关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.2.3屋面檩条roofpurlin将屋面板承受的荷载传递到屋面梁、屋架或承重墙上的梁式构件。】，你应回答【屋面檩条，承重墙，屋面板，屋面梁】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2术语和符号本章所用的术语和符号是参照国家现行标准《温室园艺工程术语》GB／T23393、《建筑结构荷载规范》GB50009、《温室钢结构安装验收规范》NY／T1832的有关规定编写的，并根据需要增加了一些内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.7水泥土搅拌桩帷幕的施工应符合现行行业标准《建筑地基处理技术规范》JGJ79的有关规定。】，你应回答【搅拌桩】。提供的句子是：【2.1.4拉幕机screeningmachine由减速电机、传动机构等组成的用于收放遮阳网或保温幕的设备。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.8过梁header墙或屋面开口处主要将竖向荷载传递到相邻的竖向受力构件的水平构件。】，你应回答【过梁】。现在，句子如下：【2.1.7吊线suspendline用于吊挂作物并将作物荷载传递到温室结构上的线或杆。根据布置方式吊线分为一级吊线、二级吊线、三级吊线。水平方向布置，用于直接吊挂吊蔓线的线或杆称为三级吊线；水平方向布置，用于支撑三级吊线的线或杆称为二级吊线；竖直方向布置，用于吊挂二级吊线或三级吊线的线或杆称为一级吊线。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【A.1.4屋面板、檩条和屋盖承重结构之间应有可靠连接，一般应设置完整的屋面支撑系统。】，你应回答【屋面板，檩条】。提供给你的句子是：【2.1.7吊线suspendline用于吊挂作物并将作物荷载传递到温室结构上的线或杆。根据布置方式吊线分为一级吊线、二级吊线、三级吊线。水平方向布置，用于直接吊挂吊蔓线的线或杆称为三级吊线；水平方向布置，用于支撑三级吊线的线或杆称为二级吊线；竖直方向布置，用于吊挂二级吊线或三级吊线的线或杆称为一级吊线。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【A.0.2蒸压加气混凝土双层隔墙隔声性能应符合表A.0.2的规定。】，你应回答【隔墙】。请处理这个句子：【2.1.7吊线suspendline用于吊挂作物并将作物荷载传递到温室结构上的线或杆。根据布置方式吊线分为一级吊线、二级吊线、三级吊线。水平方向布置，用于直接吊挂吊蔓线的线或杆称为三级吊线；水平方向布置，用于支撑三级吊线的线或杆称为二级吊线；竖直方向布置，用于吊挂二级吊线或三级吊线的线或杆称为一级吊线。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【11.3.5钢板剪力墙施工过程中，应监测与钢板剪力墙相连框架梁的水平度和框架柱的垂直度。】，你应回答【钢板剪力墙，框架梁，框架柱】。给你的句子如下：【3.2.2温室结构设计时，荷载代表值应符合下列规定：1永久荷载代表值应采用标准值。2可变荷载代表值应根据设计要求采用标准值、组合值和准永久值。3.2.2荷载可根据不同的设计要求，规定不同的代表值，以使之能更确切地反映它在设计中的特点。本规范根据温室结构的荷载特点，给出荷载的三种代表值，标准值、组合值和准永久值。荷载标准值是荷载的基本代表值，其他代表值都是在标准值的基础上乘以相应的系数后得出的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2填充墙等与框架的连接不符合第一级鉴定要求，可取0.70～0.95。】，你应回答【填充墙】。提供的句子是：【3.3.2温室结构设计应根据使用过程中结构上可能同时出现的荷载，按承载能力极限状态和正常使用极限状态分别进行荷载组合，并应取各自最不利的组合进行设计。3.3.2设计中的极限状态往往以结构的某种荷载效应，如内力、应力、变形等超过相应规定的标志为依据。根据设计中要求考虑的结构功能，结构的极限状态在总体上可分为两大类，即承载能力极限状态和正常使用极限状态。对承载能力极限状态，一般是以结构的内力超过其承载能力为依据；对正常使用极限状态，一般是以结构的变形、裂缝等参数超过设计允许的限值为依据。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.2.8对于轻型组合墙体和轻型组合楼板，应采用耐火板材进行防火保护。】，你应回答【组合楼板】。现在，句子如下：【3.3.3承载能力极限状态设计应按荷载的基本组合计算荷载组合的效应设计值，并应符合下式要求：式中：γ0——结构重要性系数，应按本规范第3.1.3条采用；Sd——荷载组合的效应设计值；Rd——结构构件抗力设计值，应按有关建筑结构设计规范的规定确定。3.3.3本条中公式(3.3.3)为不考虑地震作用时的组合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.1.7吊夹应符合现行行业标准《吊挂式玻璃幕墙支承装置》JG139的有关规定。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【3.3.5正常使用极限状态应根据不同的设计要求，采用荷载的标准组合或准永久组合，并应符合下式要求：式中：C——结构或结构构件达到正常使用要求的规定限值，如挠度、位移等的限值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.2.15叠合梁superposedbeam截面由同一材料若干部分重叠而成为整体的梁。】，你应回答【叠合梁】。你需要处理的句子是：【6.2.2加热影响系数应根据温室屋面覆盖材料类别，按表6.2.2的规定取值。表6.2.2加热影响系数注：1配有屋面融雪装置且下雪时能自动打开进行融雪作业的温室，可按加温温室取值。2如施工和使用期间室内气温低于10℃，设计时应按其他温室计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【5.2.7搅拌桩机和供浆系统应预先组装、调试，在试运转正常后方可开始水泥土搅拌桩施工。】，你应回答【搅拌桩】。现在，句子如下：【B.2吊线张力及对端部节点的作用B.2吊线张力及对端部节点的作用B.2.1二级吊线和三级吊线端部对结构的作用应按下列公式计算：式中：H——水平方向分力(kN)；N——竖直方向分力(kN)；f——吊线的下垂度(m)，可取吊线相邻两支撑点之间距离l的1／20～1／30；q——作物荷载(kN／m)；l——吊线相邻两支撑点之间的距离(m)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.11屋面板安装验收合格后，方可进行屋面防水层或屋面瓦施工。】，你应回答【屋面板】。你需要处理的句子是：【B.2.2三级吊线张力计算应符合下列规定：式中：T——吊线张力(kN)；H——按本规范第B.2.1条计算的吊线端部对结构作用的水平方向分力(kN)；f——吊线下垂度(m)，可取吊线相邻两支撑点之间距离l的1／20～1／30；l——吊线相邻两支撑点之间的距离(m)；c——吊线两端固定点之间高差(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.6.20静止土压力earthpressureatrest挡土墙后土体处于静止状态时的侧向土压力。】，你应回答【挡土墙】。提供的句子是：【B.2.3二级吊线张力可将作用其上的三级吊线荷载等效转化为均布荷载，替代作物荷载后按本规范第B.2.2条的规定计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.2.6连栋温室立柱与基础连接可采用本标准附录C的典型节点。】，你应回答【立柱】。现在，句子如下：【2.1.2塑料大棚plastictunnel耕作机械或种植人员不掀开塑料薄膜或拆除拱架即能进入作业的单拱塑料棚。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.2.7水泥土搅拌桩帷幕的施工应符合现行行业标准《建筑地基处理技术规范》JGJ79的有关规定。】，你应回答【搅拌桩】。提供的句子是：【2.1.3日光温室Chinesesolargreenhouse由保温或保温蓄热墙体、保温后屋面和采光前屋面构成的充分利用太阳能·夜间用保温材料对采光屋面外覆盖保温，进行作物越冬生产的单屋面温室。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.3.2装车时，应将预制带肋底板绑扎牢固，防止构件松动脱落。】，你应回答【预制带肋底板】。提供给你的句子是：【2.2符号2.2.1作用和作用效应计算值∶Rd——结构构件承载力的设计值;Sa——荷载效应组合的设计值;ω——风荷载设计值;ωk———风荷载标准值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.7U形网U-shapemesh用于加强3D墙板与梁、柱、门窗洞口等处的U形钢丝网片。】，你应回答【3D墙板】。提供的句子是：【2连接薄钢板或其他金属板的自钻自攻螺钉应符合现行国家标准《自钻自攻螺钉》GBT15856.1～GBT15856.5和《紧固件机械性能自钻自攻螺钉》GB/T3098，加的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.2.5钢板剪力墙钢板厚度不小于40mm时，宜选用建筑结构用GJ钢。】，你应回答【钢板剪力墙】。你需要处理的句子是：【3.5.2温室常用构件截面特性可按本标准附录A采用，温室常用构件戴面特性近似计算公式可按本标准附录B采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【8.6.2屋面板安装应采用工具安装，不得使用钢丝绳直接吊装及用撬杠调整板位。】，你应回答【屋面板】。你需要处理的句子是：【4.3.2温室钢结构构件长细比应符合下列规定∶1受压构件的长细比不宜大于表4.3.2-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.9.6系梁tiebeam将结构中主要构件相互拉结以增强结构整体性而不必计算的梁式构件，又称拉梁。】，你应回答【系梁，拉梁】。请处理这个句子：【4.3.2温室钢结构构件长细比应符合下列规定∶1受压构件的长细比不宜大于表4.3.2-1的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【9.2.14露天栈桥柱的计算，应计入起重机梁的安装偏心及其反力对柱内力的影响，偏心值可取20mm。】，你应回答【起重机梁】。现在，句子如下：【2受拉构件的长细比不宜大于表4.3.2-2的规定。张紧的圆钢或钢索可不受此限制。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.12.3组合楼板的钢筋排布图宜按本标准第6.8.1条规定绘制。】，你应回答【组合楼板】。提供的句子是：【5.1.3日光温室（图5.1.3）按室内有无立柱可分为有柱和无柱，日光温室按屋面形式可分为单玻屋面和双坡屋面日光温室。阴阳型日光温室可按不同屋而归类。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.5.5简支板或连续板下部纵向受力钢筋伸入支座的锚固长度不应小于10d。】，你应回答【简支板】。现在，句子如下：【5.2结构布置5.2.1温室结构变形缝间距应根据下列因素确定∶1连栋温室纵向温度区段不应大于300m;横向温度区段不应大于150m;日光温室后墙为砖砌体时，温度区段不应大于100m;2当温室建设地点土壤类型不同且承载力相差较大时，变形缝应根据地质条件设置;3温室相邻位置高度相差2.0m及以上或采用不同建筑形式时，应在结构变化处设置变形缝;4变形缝的宽度不宜小于100mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.5文洛型温室立柱与桁架及天沟、天沟与屋面梁之间连接可采用本标准附录C的典型节点。】，你应回答【屋面梁，立柱】。你需要处理的句子是：【5.3支撑布置5.3.1塑料大棚支撑布置应符合下列规定∶1纵向系杆设置不得少于3道，间距不宜大于2m;2塑料大棚长度不大于50m时，从山墙端第1个开间开始的3个～5个开间内应设置斜撑;长度大于50m时，在塑料大棚中部宜增加1组斜撑，斜撑与拱杆的夹角不宜小于25°。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4位于出入口、高低跨交接处和披屋上部的女儿墙不符合本标准第3.0.11条要求时，应采取相应措施。】，你应回答【女儿墙】。提供的句子是：【5.3.3连栋温室支撑可包括室内柱间支撑、侧墙支撑、山墙支撑、柱顶水平支撑、屋面水平支撑、屋面垂直支撑及外遮阳结构支撑等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【F.3轻钢龙骨式复合墙体的保温和隔热内填材料的分类及代号见表F.2。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。现在，句子如下：【6.1.2平面布置规则的温室结构可按照平面模型分析。当平面布置不规则时，宜采用空间模型分析，6.1.3温室结构采用一阶弹性分析时.构件计算长度应按结构弹性稳定理论确定。构件计算长度应按本标准第6.2节的规定计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【P.0.4试验的试样应为圆柱体，高径比不应小于2，试样的最小直径不应小于试样中最大颗粒尺寸的10倍。】，你应回答【圆柱】。你需要处理的句子是：【6.2.2日光温室构件计算长度应符合下列规定∶1拱架为桁架式时.拱架上下弦杆平面内计算长度可取其节间几何长度，平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离；腹杆平面内、外计算长度均可取其几何长度;2拱架为单杆式时，前屋面拱杆平面内计算长度可按其轴线长度的2/3取值，后屋面拱杆平面内计算长度可按其实际长度取值；拱杆平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.1.2预制预应力混凝土装配整体式框架结构、框架-剪力墙结构的叠合梁板施工阶段应有可靠支撑。】，你应回答【叠合梁，剪力墙】。提供给你的句子是：【7.1.2铝合金构件计算应按现行国家标准《铝合金结构设计规范》GB50429的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【14.4.2钢筋混凝土次梁与型钢混凝土主梁连接，次梁纵向钢筋应穿过或绕过型钢混凝土梁的型钢。】，你应回答【型钢混凝土梁，次梁，主梁】。请处理这个句子：【7.1.2铝合金构件计算应按现行国家标准《铝合金结构设计规范》GB50429的规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5天窗的立柱，应与桁架上弦牢固连接，当采用通长木夹板时，夹板不宜与桁架下弦直接连接（图7.6.1）。】，你应回答【立柱】。提供的句子是：【8.1.3玻璃强度设计及挠度计算应符合现行行业标准《建筑玻璃应用技术规程》JGJ113的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.1.4基坑开挖期间应检查开挖面墙体的质量，腰梁和型钢的密贴状况以及渗漏水情况等。】，你应回答【腰梁】。请处理这个句子：【8.2.2玻璃宜采用四边支撑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【11.4.8圆形钢管混凝土构件及节点可按本规程附录F进行设计。】，你应回答【钢管混凝土构件】。提供的句子是：【8.3.3独立支撑玻璃的支撑框在荷载作用下的挠度应符合下列规定∶1支撑框平面内挠度不应大于跨度的1/200，且不得大于6mm;2支撑框平面外挠度不应大于跨度的1/100，且不得大于10mm;3支撑框的扭转角不得大于0.1rad8.3.4玻璃在支撑框上的支撑宽度，平均不得小于5mm，任意位置支撑宽度不得小于2mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.钢筋混凝土梁：保护层厚度50时，预应力为2.00小时，非预应力为3.50小时均满足一级耐火。】，你应回答【钢筋混凝土梁】。请处理这个句子：【A.0.2矩形钢管（图A.0.2）截面特性可按表A.0.2确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【10.2.18密肋复合墙板制作的质量验收可按本规程附录D.0.1～附录D.0.3记录。】，你应回答【复合墙】。给你的句子如下：【A.0.5卷边槽钢（图A.0.5）截而特性可按表A.0.5确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.1.27楼板底网与柱的连接应符合本规程第5.1.9条的有关规定。】，你应回答【楼板】。你需要处理的句子是：【C.0.2圆拱形连栋温室立柱柱顶典型连接节点（图C.0.2）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.2.8灌注桩施工的垂直度偏差不得大于1％，桩位偏差不得大于100mm。】，你应回答【灌注桩】。给你的句子如下：【C.0.3文洛型连栋温室立柱与桁架及天沟、天沟与屋面梁之间典型连接节点（图C.0.3）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.0.16铣接头cutterjoint利用铣槽机切削先行槽段混凝土而形成的地下连续墙接头。】，你应回答【地下连续墙】。你需要处理的句子是：【C.0.3文洛型连栋温室立柱与桁架及天沟、天沟与屋面梁之间典型连接节点（图C.0.3）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.3张弦梁、张弦拱、张弦拱架结构的索、杆节点连接构造应满足索与撑杆之间可产生转角位移的要求。】，你应回答【张弦梁】。请处理这个句子：【2.1.2构件member结构在物理上可以区分出的部件。基本鉴定单位。它可以是单件、组合件或一个片段。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.7.3玻璃幕墙的隔热保温材料，宜采用岩棉、矿棉、玻璃棉、防火板等不燃或难燃材料。】，你应回答【幕墙】。给你的句子如下：【4D级的宏观表征为：地基基础出现损害；多数承重构件严重破坏，结构构造及连接受到严重损坏；结构整体牢固性受到威胁，局部结构濒临坍塌3.2评定原则与方法3.2评定原则与方法3.2.1农村住房的危险性鉴定结果应以住房的地基基础和结构构件的危险程度鉴定结果为基础，并结合历史、环境影响以及发展趋势，根据下列因素进行全面分析，综合判断：1各构件的破损程度；2危险构件在整幢住房结构中的重要性；3危险构件在整幢住房结构中所占数量和比例；4危险构件的适修性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【5.2.24坡屋面泡沫混凝土保温层可采用预制泡沫混凝土板和泡沫混凝土现场浇筑相结合的施工工艺。】，你应回答【混凝土板】。你需要处理的句子是：【3.2.3场地危险性鉴定应按住房所处场地范围进行评定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.4.2钢梁结合面在浇筑(或安装)混凝土桥面板前应清除铁锈、焊渣、冰层、积雪、泥土和其他杂物。】，你应回答【钢梁】。你需要处理的句子是：【3.2.5住房危险性鉴定时，应优先采用定性鉴定；对定性鉴定结果等级为C、D的住房，存在争议时应采用定量鉴定进行复核。3.2.5由于农村房屋类型较多，为了实现房屋类型的基本覆盖，并考虑到农村的技术水平及可操作性等因素，本标准推荐采用以定性鉴定为主、定量鉴定为辅的鉴定方法。对于常见结构类型房屋，一般情况下可直接采用定性鉴定结果，必要时才采用定量鉴定方法进行再判。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.2.5灌注桩施工时，成孔过程中严禁向孔内注水。孔底虚土经清理后，应及时灌注混凝土成桩。】，你应回答【灌注桩】。你需要处理的句子是：【3.2.5住房危险性鉴定时，应优先采用定性鉴定；对定性鉴定结果等级为C、D的住房，存在争议时应采用定量鉴定进行复核。3.2.5由于农村房屋类型较多，为了实现房屋类型的基本覆盖，并考虑到农村的技术水平及可操作性等因素，本标准推荐采用以定性鉴定为主、定量鉴定为辅的鉴定方法。对于常见结构类型房屋，一般情况下可直接采用定性鉴定结果，必要时才采用定量鉴定方法进行再判。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.8.3钢框架-内嵌竖缝混凝土剪力墙板的设计，应符合本规程附录D的有关规定。】，你应回答【剪力墙】。请处理这个句子：【4.1.2农村住房的整体检查宜包括下列内容：1住房的结构类型、结构平面布置及其高度、宽度和层数；2住房的倾斜、变形情况；3地基基础的变形情况；4住房外观损坏情况；5住房附属物的设置情况及其损坏现状；6住房局部坍塌情况及其相邻部分已外露的结构、构件损坏情况。4.1.1、4.1.21定性鉴定应以房屋结构体系中每一独立部分为对象进行；2定性：鉴定应以目测建筑损坏情况和经验判断为主.必要时，应查阅尚存的建筑档案或辅以仪器检测。定性鉴定应采用统一编制的检查检测记录表格。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【3.6.5混凝土墙体、框架柱的水平施工缝，应采取措施加强混凝土的结合性能。】，你应回答【混凝土墙，框架柱】。提供给你的句子是：【5定量鉴定5.1一般规定5定量鉴定5.1一般规定5.1.1农村住房危险性的定量鉴定应采用综合评定的方法，并应按下列三个层次进行：1第一层次为构件危险性鉴定；2第二层次为住房组成部分危险性鉴定；3第三层次为住房危险性鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.2.26泡沫混凝土砌块墙顶接触梁板底的部位应采用斜砌楔紧。】，你应回答【梁板】。现在，句子如下：【5.4木结构构件危险性鉴定5.4木结构构件危险性鉴定5.4.1当对木结构构件的危险性进行定量鉴定时，应检查腐朽、虫蛀、木材缺陷、构造缺陷、结构构件变形、失稳状况，木屋架端节点受剪面裂缝状况，屋架出平面变形及屋盖支撑系统稳定状况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【5.4.2地下结构楼板宜采用梁板式或格梁式，当有可靠措施时也可采用整体装配式。】，你应回答【楼板，梁板】。给你的句子如下：【5.8钢结构构件危险性鉴定5.8钢结构构件危险性鉴定5.8.1当对钢结构构件的危险性进行定量鉴定时，应检查各连接节点的焊缝、螺栓、铆钉、钢柱与梁的连接形式、支撑杆件、柱脚与基础连接损坏情况，钢屋架杆件弯曲、截面扭曲、节点板弯折状况和钢屋架挠度、侧向倾斜等偏差状况。5.8.1本条规定钢结构构件应进行的必要检验工作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.4.11非上人屋面不宜设女儿墙，否则，应有可靠的防风或防积雪的构造措施。】，你应回答【女儿墙】。给你的句子如下：【5.9.8住房危险性A级的隶属函数应按下式计算：式中：μA——住房危险性A级的隶属度；μaf——地基基础危险性a级隶属度；μas——上部承重结构危险性a级的隶属度；μaes——围护结构危险性a级的隶属度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.4墙梁的构造8.4墙梁的构造8.4.1墙梁主要承受水平风荷载，宜将其刚度较大主平面置于水平方向。】，你应回答【墙梁】。给你的句子如下：【5.9.9住房危险性B级的隶属函数应按下式计算：式中：μB——住房危险性B级的隶属度；μbf——地基基础危险性b级隶属度；μbs——上部承重结构危险性b级的隶属度；μbes——围护结构危险性b级的隶属度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.1.13次肋secondary-rib现浇混凝土空心楼板中填充板内相邻轻质芯块间形成的肋。】，你应回答【现浇混凝土空心楼板】。你需要处理的句子是：【2.0.7砌体裂缝修补法masonrycrackrepairing为封闭砌体裂缝或恢复开裂砌体整体性所采取的修补或修复法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.9立柱wallstud组成墙体单元的竖向受力构件。】，你应回答【立柱】。提供给你的句子是：【2.0.7砌体裂缝修补法masonrycrackrepairing为封闭砌体裂缝或恢复开裂砌体整体性所采取的修补或修复法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.9.6系梁tiebeam将结构中主要构件相互拉结以增强结构整体性而不必计算的梁式构件，又称拉梁。】，你应回答【系梁，拉梁】。你需要处理的句子是：【2.0.9粘贴纤维复合材加固法structurememberstrengthe-ningwithfiberreinforcedpolymer在钢筋混凝土梁、板、柱上采用结构胶粘剂粘贴纤维复合材，达到提高承载能力或约束原构件的加固方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【10.6.5点支承玻璃幕墙面板安装质量应符合本规范表10.5.6的相应规定。】，你应回答【幕墙】。提供给你的句子是：【2.0.9粘贴纤维复合材加固法structurememberstrengthe-ningwithfiberreinforcedpolymer在钢筋混凝土梁、板、柱上采用结构胶粘剂粘贴纤维复合材，达到提高承载能力或约束原构件的加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.4模块单元的顶板底部与立柱之间应连接紧密，所有紧固件都应连接到位，不得有遗漏或松动。】，你应回答【立柱】。你需要处理的句子是：【3.0.2抗震设防区的农村房屋的加固设计，当需与抗震加固结合时，尚应按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023进行抗震能力鉴定，并应按现行行业标准《建筑抗震加固技术规程》JGJ116及其他现行标准的规定，综合确定加固方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.2.16采用计算机仿真分析升板结构提升阶段提升单元群柱的稳定性时，楼板与柱之间应采用铰接连接。】，你应回答【楼板】。你需要处理的句子是：【3.0.8加固施工完成后，应按本标准及国家现行有关标准的规定进行施工质量检验，并按国家现行有关标准的要求进行验收。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.4剪力墙结构shearwallstructure由剪力墙组成的承受竖向和水平作用的结构。】，你应回答【剪力墙】。提供的句子是：【4材料4.1一般规定4材料4.1一般规定4.1.1加固用材料的性能应符合现行相关产品标准和本标准的有关规定，且应符合现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.2.13支撑立柱沉降监测点宜设置在基坑中部、支撑交汇处及地质条件较差的立柱上。】，你应回答【立柱】。提供给你的句子是：【4.2水泥及石灰4.2水泥及石灰4.2.1加固用水泥，应采用强度等级不低于32.5级的硅酸盐水泥和普通硅酸盐水泥；也可采用矿渣硅酸盐水泥或火山灰质硅酸盐水泥，但其强度等级不应低于42.5级；必要时，还可采用快硬硅酸盐水泥或复合硅酸盐水泥。配制聚合物砂浆用的水泥，其强度等级不应低于42.5级，且应符合其产品说明书的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.2.3腰梁与冠梁施工要求，应符合附录C的规定。】，你应回答【冠梁，腰梁】。现在，句子如下：【4.2水泥及石灰4.2水泥及石灰4.2.1加固用水泥，应采用强度等级不低于32.5级的硅酸盐水泥和普通硅酸盐水泥；也可采用矿渣硅酸盐水泥或火山灰质硅酸盐水泥，但其强度等级不应低于42.5级；必要时，还可采用快硬硅酸盐水泥或复合硅酸盐水泥。配制聚合物砂浆用的水泥，其强度等级不应低于42.5级，且应符合其产品说明书的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2)悬臂构件和分析内力未考虑二阶效应的无支撑纯框架和弱支撑框架柱，βmx＝1.0。】，你应回答【框架柱】。现在，句子如下：【4.2.3地基加固用生石灰性能应符合现行行业标准《建筑生石灰》JC／T479的规定。4.2.1～4.2.3水泥是结构加固工程使用的主要胶凝材料，其性能直接影响加固质量，因此对水泥的品种和强度等级提出了要求；而石灰是地基基础加固使用的主要原材料，因此提出了其性能应符合现行行业标准《建筑生石灰》JC／T479的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【8.3.11框架柱的计算长度的取值应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】，你应回答【框架柱】。提供的句子是：【4.4混凝土4.4混凝土4.4.1结构加固用混凝土强度等级应比原结构混凝土提高一级，且不应低于C20，其性能和质量应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。4.4.1结构加固用混凝土，其强度等级之所以要比原结构、构件提高一级且不得低于C20，主要是为了保证新旧混凝土界面以及它与新加钢筋或其他加固材料之间能有足够的粘结强度。因为局部新增的混凝土，其体积一般较小，浇筑空间有限，施工条件远不及全构件新浇的混凝土。调查和试验表明，在小空间模板内浇筑的混凝土均匀性较差，其现场取芯确定的混凝土强度可能要比正常浇筑的混凝土低10％以上，故有必要适当提高其强度等级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【11.4.8圆形钢管混凝土构件及节点可按本规程附录F进行设计。】，你应回答【钢管混凝土构件】。你需要处理的句子是：【4.5钢材及焊接材料4.5钢材及焊接材料4.5.1混凝土结构加固用钢筋宜选用HRB335级或HPB300级钢筋；砌体结构加固用钢筋可采用HRB335级或HRBF335级的热轧或冷轧带肋钢筋，也可采用HPB300级的热轧光圆钢筋。钢筋性能设计值应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.3.3梁板式筏基底板应计算正截面受弯承载力，其厚度尚应满足受冲切承载力、受剪切承载力的要求。】，你应回答【梁板】。提供给你的句子是：【4.5钢材及焊接材料4.5钢材及焊接材料4.5.1混凝土结构加固用钢筋宜选用HRB335级或HPB300级钢筋；砌体结构加固用钢筋可采用HRB335级或HRBF335级的热轧或冷轧带肋钢筋，也可采用HPB300级的热轧光圆钢筋。钢筋性能设计值应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.2.29挡土墙retainingwall主要承受土压力，防止土体塌滑的墙式建筑物。】，你应回答【挡土墙】。给你的句子如下：【4.5.4钢板、型钢、扁钢和钢管应采用Q235或Q345钢材；对重要结构的焊接构件，若采用Q235级钢，应选用Q235-B级钢。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.3.7预制墙板施工过程中，应检测与其相连框架梁的水平度和框架柱的垂直度。】，你应回答【框架梁，框架柱】。提供的句子是：【4.5.5锚固件和拉接件采用植筋时，应采用热轧带肋钢筋，不宜使用光圆钢筋；当锚固件或连接件为钢螺杆时，应采用全螺纹的螺杆。螺杆的钢材等级可为Q235级或Q345级。4.5.1～4.5.5对结构加固用钢材的选择，主要基于以下三点的考虑：1在二次受力条件下，具有较高的强度利用率，能较充分地发挥被加固构件新增部分的材料潜力；2具有良好的可焊性，在钢筋、钢板和型钢之间焊接的可靠性能得到保证；3高强钢材仅推荐用于预应力加固及锚栓连接。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.3.4灌注桩排桩的垂直度允许偏差应为1/100，釆用桩墙合一的设计时，应为1/200。】，你应回答【灌注桩，排桩】。你需要处理的句子是：【4.5.7后锚固件为碳素钢锚栓时，其性能指标应符合表4.5.7的规定。表4.5.7碳素钢锚栓的钢材性能指标4.5.7加固用锚栓的原材料性能等级，也不是越高越好，而是有其适宜的选材范围。为此，从现行国家标准《紧固件机械性能螺栓、螺钉和螺柱》GB／T3098.1中选择4.8和5.8两个性能等级的碳素钢作为砌体专门锚拴的用钢，并相应给出了其性能指标。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.2.2梁下翼缘不适合采用隅撑保证侧向稳定时，可在其受压区段范围内设置横向加劲肋，如图6.2所示。】，你应回答【隅撑】。提供的句子是：【4.9防裂用短纤维4.9防裂用短纤维4.9.1混凝土或砂浆面层防裂用短纤维可选用钢纤维或合成纤维。4.9.1用于砌体结构外加面层防止收缩裂缝的纤维，可根据工程实际条件和防裂要求，选用钢纤维或合成纤维。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.2.4壳面带肋的圆柱面长壳，可按带肋的折板结构计算。】，你应回答【圆柱，折板】。提供的句子是：【4.9.2钢纤维的质量和性能应符合现行行业标准《钢纤维混凝土》JG／T472的有关规定。4.9.2钢纤维的质量和性能在现行行业标准《钢纤维混凝土》JG／T472中已有规定，符合其要求即可。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.5.2模块化组合房屋基础可选条形基础、筏板基础、桩基础和独立基础等形式(图5.5.2)。】，你应回答【筏板】。你需要处理的句子是：【4.9.3合成纤维单丝的主要参数和性能应符合表4.9.3的规定。表4.9.3合成纤维主要参数和性能指标4.9.3砌体结构加固工程选用合成纤维时，宜通过试验确定各项参数和性能指标。若无试验资料可供使用时，可按本标准表4.9.3进行确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【F.3轻钢龙骨式复合墙体的保温和隔热内填材料的分类及代号见表F.2。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。提供的句子是：【5.2.6加大基础底面积加固法的设计，应符合下列规定：1当偏心荷载作用时，可采用不对称加宽基础；当轴心荷载作用时，可采用对称加宽基础；2加宽部分地基上应铺设垫层，并与原基础垫层的材料及厚度一致；3当采用混凝土套加固时，基础每边加宽后的外形尺寸应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007中无筋扩展基础或刚性基础台阶宽高比允许限值的规定，并沿基础高度间隔一定距离设置锚固钢筋；4当采用钢筋混凝土套加固时，基础加宽部分的主筋应与原基础内主筋焊接连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.5.7以隔热为主的钢结构模块化建筑房屋，可采用带有可流动空气层的幕墙做法，以增强外墙的隔热性能。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【6砌体结构6.1一般规定6砌体结构6.1一般规定6.1.1本章适用于砖砌体和砌块砌体承重的农村房屋及其他农村房屋中砖砌体和砌块砌体构件的加固。6.1.1本章适用于砖砌体和砌块砌体承重的农村房屋及其他农村房屋中砖砌体和砌块砌体构件的加固。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.5.2扣合型及咬合型屋面板与固定支架连接的承载力应根据试验确定，对重点部位应采取抗风加强措施。】，你应回答【屋面板】。提供给你的句子是：【6.2.4对砌体结构、构件的裂缝可采用填缝、压浆、外加网片等砌体裂缝修补方法；砌体构件局部破损、开裂或局部风化、剥蚀等部位可采取局部砌体置换等加固方法。根据工程需要，这些裂缝修补方法尚可组合使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.8.2暗梁宜以索引图方式按梁绘制钢筋排布图。】，你应回答【暗梁】。你需要处理的句子是：【6.2.4对砌体结构、构件的裂缝可采用填缝、压浆、外加网片等砌体裂缝修补方法；砌体构件局部破损、开裂或局部风化、剥蚀等部位可采取局部砌体置换等加固方法。根据工程需要，这些裂缝修补方法尚可组合使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.0.9当采用挤土桩时，应采取有效措施，减小挤土效应。施工时宜先施工刚性桩，后施工柔性桩。】，你应回答【柔性桩，刚性桩】。你需要处理的句子是：【7.2.7石砌体增设扶壁柱时，应符合下列规定：1应根据抗震设计规范的有关规定，确定增设扶壁柱的部位和数量；2扶壁柱的截面形式，可按原有结构的墙体形状和部位，分别选用“单边形”、“邻边形”或“对边形”(图7.2.7)。图7.2.7扶壁柱形式7.2.8石砌体增设水平圈梁时，新加钢筋混凝土圈梁应设在楼面标高之下，且应每层增设。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.2在正常使用和正常维护条件下，填充墙的使用年限宜与主体结构相同，结构的安全等级可按二级考虑。】，你应回答【填充墙】。给你的句子如下：【7.3.2压浆法加固的施工应符合下列规定：1施工顺序应沿墙体自下而上，从左到右或从右到左直至灌毕；2选择合适的灌浆设备，配制好水泥砂浆浆体，通过灌浆设备以0.2MPa～0.25MPa的压力将浆体灌入到石砌体的灰缝中，直至砂浆饱满度大于80％为止。堵孔材料可选用黏性土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.13次肋secondary-rib现浇混凝土空心楼板中填充板内相邻轻质芯块间形成的肋。】，你应回答【现浇混凝土空心楼板】。请处理这个句子：【7.3.2压浆法加固的施工应符合下列规定：1施工顺序应沿墙体自下而上，从左到右或从右到左直至灌毕；2选择合适的灌浆设备，配制好水泥砂浆浆体，通过灌浆设备以0.2MPa～0.25MPa的压力将浆体灌入到石砌体的灰缝中，直至砂浆饱满度大于80％为止。堵孔材料可选用黏性土。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.2.22上部砌体房屋部分采用板式楼梯时，楼梯踏步板宜采用双层配筋。】，你应回答【楼梯】。提供给你的句子是：【8.1.4混凝土结构及构件的加固设计计算方法和构造规定，应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。8.1.3、8.1.4选用加固材料的质量要求，以及加固方法的设计计算及相关构造要求，应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.2.3温室屋面玻璃、采用玻璃的雨篷和门、出入口两侧1m内墙面玻璃宜使用安全玻璃。】，你应回答【内墙】。提供的句子是：【8.1.4混凝土结构及构件的加固设计计算方法和构造规定，应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。8.1.3、8.1.4选用加固材料的质量要求，以及加固方法的设计计算及相关构造要求，应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.3拼合构件built-upmember由槽形或卷边槽形构件等通过连接组成的工字形或箱形构件。】，你应回答【拼合构件】。提供的句子是：【8.1.4混凝土结构及构件的加固设计计算方法和构造规定，应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。8.1.3、8.1.4选用加固材料的质量要求，以及加固方法的设计计算及相关构造要求，应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.4.11非上人屋面不宜设女儿墙，否则，应有可靠的防风或防积雪的构造措施。】，你应回答【女儿墙】。现在，句子如下：【8.2.6楼梯构件承载能力不满足要求时，梯板和平台板可采用粘贴纤维复合材加固法、粘贴钢板加固法等；平台梁的加固可按本标准第8.2.2条和第8.2.3条执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【9.3构造设计9.3构造设计9.3.1锚杆挡墙支护结构立柱的间距宜采用2.0m～6.0m。】，你应回答【立柱】。给你的句子如下：【8.2.12粘贴钢板加固法的设计，应符合下列规定：1原构件的混凝土强度等级不应低于C15；2应将钢板受力方式设计成仅承受轴向应力作用；3加固受弯构件正截面受弯承载力，其提高幅度不应超过40％，且应验算受剪承载力，避免加固构件受剪破坏先于受弯破坏；粘贴钢板的加固量，对于受拉区和受压区，分别不应超过3层和2层，且钢板总厚度不应大于10mm；4加固受弯构件斜截面受剪承载力，扁钢(钢板)条带应粘贴成垂直于构件轴线方向的加锚封闭箍或其他有效的U形箍；5加固大偏心受压钢筋混凝土柱，应将钢板粘贴于构件受拉区边缘混凝土表面，且钢板长向应与构件的纵轴线方向一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.7楼面梁floorjoist支承楼面荷载的水平构件。】，你应回答【楼面梁】。给你的句子如下：【8.4.2粘贴纤维复合材加固法施工质量检验，应符合下列规定：1纤维复合材与混凝土之间的粘结质量检查，可采用锤击法或其他有效探测方法，根据检查结果确认的总有效粘结面积不应小于总粘结面积的95％；2纤维复合材与基材混凝土的正拉粘结强度检验，宜采用见证抽样。若不合格，应揭去重贴，并重新检查验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.2.4地下连续墙的垂直度允许偏差应满足设计要求，且不应大于1/300。】，你应回答【地下连续墙】。你需要处理的句子是：【9.1.5不宜采用木柱与围护墙体混合承重的结构形式。9.1.5少数民族地区的部分木结构，为了节约造价，木梁的边支座往往直接放置在外围护墙上，中间与木柱相连。该类结构的承重体系混乱，在地震作用下两种材料变形不协调，经常出现围护墙破坏、木架歪斜的震害。针对该类结构的加固，可在围护墙内侧增设木柱，改变结构承重体系。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【R.1.4框架边梁采用扁梁时，其截面宽度不宜大于柱截面的高度。】，你应回答【边梁】。给你的句子如下：【9.2.2对侧向弯曲的木柱，应先对弯曲部分进行矫正，使柱子回复到直线形状，再增设枋木进行加固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【3.5.7以隔热为主的钢结构模块化建筑房屋，可采用带有可流动空气层的幕墙做法，以增强外墙的隔热性能。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【9.2.10当木柱的干缩裂缝超过本标准第9.2.9条的规定或因构架倾斜、扭转而造成柱身产生纵向裂缝时，宜更换新柱。新柱的截面尺寸不应小于原柱，新柱的材料强度等级不应低于原柱，新柱与原结构构件或基础应采取可靠的连接措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3部分楼面或者屋面，从结构墙体向外悬挑长度大于1.2m。】，你应回答【结构墙】。给你的句子如下：【9.2.15木檩条与木屋架上弦杆间、木次梁与木主梁间无连接时，可新增截面面积不小于50mm2的扒钉连接。当木屋架或木梁在墙上的支承长度不足、且无可靠锚固措施时，可采用附木柱、扶壁砖柱或沿墙加托木、加夹板接长支座等加固方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【C.0.2圆拱形连栋温室立柱柱顶典型连接节点（图C.0.2）。】，你应回答【立柱】。提供给你的句子是：【9.3.3柱侧向弯曲的加固施工时，应符合下列规定：1应先预估柱侧向弯曲矫直的位移，确定枋木的高度；2原柱侧向弯曲矫直后，可采取后加楔子的方式将枋木与其顶部构件顶紧，并应有防止楔子回退的措施；3原柱侧向弯曲矫直后，应确保每颗螺栓均处于拧紧状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.4.2地下结构楼板宜采用梁板式或格梁式，当有可靠措施时也可采用整体装配式。】，你应回答【楼板，梁板】。现在，句子如下：【9.3.3柱侧向弯曲的加固施工时，应符合下列规定：1应先预估柱侧向弯曲矫直的位移，确定枋木的高度；2原柱侧向弯曲矫直后，可采取后加楔子的方式将枋木与其顶部构件顶紧，并应有防止楔子回退的措施；3原柱侧向弯曲矫直后，应确保每颗螺栓均处于拧紧状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【13.4.8组合楼板栓钉的设置应符合本规范第12.4.4条和第12.4.5条的规定。】，你应回答【组合楼板】。你需要处理的句子是：【9.3.8校正木屋架平面外倾斜时，应采取可靠的临时支撑，并根据具体情况适当解除屋架与檩条间连接，分次调整，每次调整量不宜过大。施工过程中若发现异常，应立即停止校正施工，待查明原因清除故障后，方可继续施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.1.2加劲钢板剪力墙与边缘构件可采用焊接或高强度螺栓连接，剪力墙与边缘构件间宜采用鱼尾板过渡。】，你应回答【加劲钢板剪力墙，剪力墙】。请处理这个句子：【9.4.2加固用木材应符合加固设计文件的规定，并应具有产品质量合格证书。9.4.2构件所用材料的质量是否符合加固设计文件的规定，是影响结构安全的第二要素，是保证工程质量的关键之一。结构用木材应符合设计文件的规定，是指木材的树种(包括树种组合)或强度等级符合规定。在我国现阶段，方木、原木结构所用木材的强度等级是由树种确定的，而同一树种或树种组合的木材，强度不再分级。所以明确了树种或树种组合，就明确了强度等级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.2.3在预制带肋底板和叠合层中配置的各类构造钢筋，可根据实际情况确定，但其直径不应小于4mm。】，你应回答【预制带肋底板】。请处理这个句子：【9.4.6钉连接应符合下列规定：1钉的排列位置应符合设计文件的规定；2被连接件间的接触面应平整，钉紧后局部缝隙宽度不应超过1mm，钉帽应与被连接件外表面齐平；3钉周围不应有木材被胀裂等现象。9.4.6钉连接中钉的直径与长度应符合加固设计文件的规定，施工中不允许使用与设计文件规定的同直径不同长度或同长度不同直径的钉替代，这是因为钉连接的承载力与钉的直径和长度有关。硬质阔叶材和落叶材等树种，钉钉子时易发生木材劈裂或钉子弯曲，故需设引孔，即预钻孔径为0.8倍～0.9倍钉子直径的孔，施工时亦需将连接件与被连接构件临时固定在一起，一并预留孔。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.6.3每块屋面板应至少有两根檩条支撑，板与檩条连接应按产品专业技术规定进行或采用螺栓连接。】，你应回答【屋面板，檩条】。给你的句子如下：【9.4.8钢拉杆部位、规格型号、数量应符合设计文件的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2自承重墙的限值，可按本条第1款规定值的1.25倍采用。】，你应回答【承重墙】。现在，句子如下：【9.4.9拉杆、支撑与屋架节点的连接方式应符合设计文件的要求，拉杆应拉直绷紧。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2自承重墙的限值，可按本条第1款规定值的1.25倍采用。】，你应回答【承重墙】。给你的句子如下：【2.1.7测点testingpoint测区内或测线上的检测点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.3.2空心墙模模具的尺寸偏差及检验方法应符合表7.3.2的规定。】，你应回答【空心墙】。提供的句子是：【2.1.8表观波速apparentwavespeed纵波在半无限固体介质中传播时的速度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.3.30盖梁(帽梁)caping桩、柱式桥墩联结桩、柱顶端的横梁。】，你应回答【横梁，盖梁】。提供的句子是：【3冲击回波仪3.1技术要求3冲击回波仪3.1技术要求3.1.1冲击回波法检测可采用单点式或扫描式冲击回波仪。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3)采用面层、板墙加固或增设窗框、外加柱的窗间墙，其局部尺寸的影响系数取φ2＝1.0；。】，你应回答【窗间墙】。你需要处理的句子是：【3.1.3冲击回波仪工作环境温度宜为0℃～40℃，不宜在机械振动和高振幅电噪声干扰环境下使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【10.6.5在浇筑混凝土时必须采取防止内置填充体上浮、密肋楼板整体上浮和钢筋移位的有效措施。】，你应回答【楼板】。请处理这个句子：【3.1.3冲击回波仪工作环境温度宜为0℃～40℃，不宜在机械振动和高振幅电噪声干扰环境下使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.2檩条purlin将屋面板承受的荷载传递到变截面或等截面实腹刚架上的梁式构件。】，你应回答【屋面板，檩条】。提供给你的句子是：【4.1.2调查、收集的资料宜包括下列内容：1工程名称及设计、施工、监理、建设和委托单位名称等；2被检测结构构件的名称、设计图纸、设计变更、施工记录、施工验收等；3混凝土原材料品种和规格、配合比、浇筑和养护情况、设计强度等级等；4构件、结构所属环境条件、使用期间的加固情况；5明确委托方检测目的和具体要求；6结构构件外观质量及存在的问题。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.1.4吊挂式全玻幕墙的吊夹与主体结构间应设置刚性水平传力结构。】，你应回答【幕墙】。你需要处理的句子是：【4.1.3检测方案应根据实际被测对象进行制定，可包括下列主要内容：1工程概况、结构构件设计及施工情况；2检测依据、目的及委托方要求；3检测人员及仪器设备；4测区划分、测线布置；5测试方法、步骤、数量、位置及进度；6其他配合工作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.2.5灌注桩施工时，成孔过程中严禁向孔内注水。孔底虚土经清理后，应及时灌注混凝土成桩。】，你应回答【灌注桩】。请处理这个句子：【4.1.7结构构件缺陷及厚度测试所采用的表观波速值，可按本规程附录B的方法确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.11.2金属面夹芯板与支承结构构件的连接应牢固可靠，并应满足热胀冷缩的要求。】，你应回答【支承结构构件】。提供的句子是：【4.1.9当采用单点式冲击回波仪检测时，应符合下列规定：1每个测区的测点，应按等间距网格状布置，且不应少于20个测点；2应标明测点的编号和位置；3传感器和混凝土测试表面应处于良好的耦合状态；4冲击点位置与传感器的间距应小于设计厚度的0.4倍；5当检测面有沟槽或表面裂纹时，传感器和冲击器应位于沟槽或表面裂纹同侧。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.6.2屋面板安装应采用工具安装，不得使用钢丝绳直接吊装及用撬杠调整板位。】，你应回答【屋面板】。提供的句子是：【2扫描器应紧贴混凝土表面匀速滚动，移动速率不宜大于0.1m／s。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.4.7厂房内隔墙、填充墙应按有关要求设置拉结钢筋与梁、柱等构件柔性连接。】，你应回答【填充墙，隔墙】。请处理这个句子：【4.2.5当冲击回波仪具备三维图、厚度-距离图分析功能时，可根据下列情况进行缺陷分析：1当振幅谱图中只有单峰形态且主频f与计算主频fc差值不超过2△f，厚度-距离图显示构件厚度值随测试的距离无明显变化时，可判定混凝土密实。2当振幅谱图中主频f与计算主频fc相差较大，振幅谱中频率峰呈多峰形态，且向低频漂移时，可判定混凝土内部有缺陷。3实测波形信号复杂、振幅衰减缓慢、无法准确分析与评价时，宜结合其他检测方法进行综合测试。对于判别困难的区域可采取钻芯核实。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.0.4抗爆屏院墙(板)交接处的边柱、梁，可不考虑爆炸荷载作用，按构造要求配置钢筋。】，你应回答【边柱】。给你的句子如下：【4.3有粘结后张法预应力孔道灌浆缺陷检测及结果判定4.3有粘结后张法预应力孔道灌浆缺陷检测及结果判定4.3.1测线宜垂直于预应力孔道走向布置；当有双层孔道时，宜从两个侧面进行检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【8.1.2屋盖承重结构为钢屋架、钢梁、钢网架及有防爆泄压要求的建筑，宜采用压型钢板或其他轻型屋面板。】，你应回答【屋面板，钢梁】。你需要处理的句子是：【4.3.4现场检测宜在灌浆7d后进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.16冠梁cappingbeam设置在挡土构件顶部的将挡土构件连为整体的钢筋混凝土梁。】，你应回答【钢筋混凝土梁，挡土构件，冠梁】。提供的句子是：【4.4.3检测区域可布置网格状测点，检测数据应采用频谱分析进行处理，并应根据不同频率绘制检测区域不同深度的相对振幅图。根据测点测得的相对振幅，绘制检测区域平面内的相对振幅平面成像图。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.1.9剪力墙结构shearwallstructure由剪力墙组成的能承受竖向和水平作用的结构。】，你应回答【剪力墙】。请处理这个句子：【附录A冲击回波仪校准方法附录A冲击回波仪校准方法A.0.1校准试件应按下列要求制备：1混凝土抗压强度不应小于20MPa2厚度不应小于150mm，长宽尺寸均不应小于厚度的6倍；3不得有内部缺陷。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.1.4吊挂式全玻幕墙的吊夹与主体结构间应设置刚性水平传力结构。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【1.0.4本规范的设计原则是根据现行国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068制定的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【12.3.3清洗幕墙过程中不得撞击和损伤幕墙。】，你应回答【幕墙】。现在，句子如下：【2.1.3部分加劲板件partiallystiffenedelements一纵边与其他板件相连接，另一纵边由符合要求的边缘卷边加劲的板件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.4.2女儿墙的布置和构造，应符合下列规定：1不应采用无锚固的砖砌漏空女儿墙。】，你应回答【女儿墙】。给你的句子如下：【2.1.8宽厚比width-to-thicknessratio板件的宽度与厚度之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.1.16框架的填充墙应符合本规范第13章的规定。】，你应回答【填充墙】。提供的句子是：【2.1.8宽厚比width-to-thicknessratio板件的宽度与厚度之比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.5.2水泥土搅拌桩成桩施工应符合本规范第4.10节的规定。】，你应回答【搅拌桩】。提供给你的句子是：【2.1.9有效宽厚比effectivewidth-to-thicknessratio考虑受压板件利用屈曲后强度时，为了简化计算，将板件的宽度予以折减，折减后板件的计算宽度与板厚之比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.2加劲板件stiffenedelements两纵边均与其他板件相连接的板件。】，你应回答【加劲板件】。提供的句子是：【2.1.9有效宽厚比effectivewidth-to-thicknessratio考虑受压板件利用屈曲后强度时，为了简化计算，将板件的宽度予以折减，折减后板件的计算宽度与板厚之比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.5.22隔墙板厚度不宜小于100mm，并应符合隔声要求。5.5.22隔墙板的截面形式如图2所示。】，你应回答【隔墙】。提供的句子是：【3.0.5连接件（连接材料）应符合下列要求：1普通螺栓应符合现行国家标准《六角头螺栓C级》GB／T5780的规定，其机械性能应符合现行国家标准《紧固件机械性能、螺栓、螺钉和螺柱》GB／T3089.1的规定。2高强度螺栓应符合现行国家标准《钢结构用高强度大六角头螺栓、大六角螺母、垫圈与技术条件》GB／T1228～1231或《钢结构用扭剪型高强度螺栓连接副》GB／T3632～3633的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.3.3空心墙模之间及其与相邻构件之间的接缝应采用配套模板进行封堵。】，你应回答【空心墙】。请处理这个句子：【4.1.7设计刚架、屋架、檩条和墙梁时，应考虑由于风吸力作用引起构件内力变化的不利影响，此时永久荷载的荷载分项系数应取1.0。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）4.1.8结构构件的受拉强度应按净截面计算；受压强度应按有效净截面计算；稳定性应按有效截面计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2对一侧无墙面板的抗剪墙，应在该侧按本条第1款的要求设置水平支撑(图8.3.4b)。】，你应回答【抗剪墙】。现在，句子如下：【4.1.9构件的变形和各种稳定系数可按毛截面计算。4.1.9构件的变形和各种稳定系数，按理也应分别按净截面、有效截面或有效净截面计算，但计算比较繁琐，为了简化计算而作此规定，采用毛截面计算其精度在允许范围内。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.2.10玻璃幕墙材料的线膨胀系数可按表5.2.10的规定采用。】，你应回答【幕墙】。给你的句子如下：【1平面结构式檩条的端部主要受压腹杆：0.85；2单面连接的单角钢杆件：1）按轴心受力计算强度和连接：0.85；2）按轴心受压计算稳定性：0.6＋0.0014λ；注：对中间无联系的单角钢压杆，λ为按最小回转半径计算的杆件长细比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.1.8檩条和墙梁根据设计图样要求选取。若选用冷弯型钢，应符合GB／T6725的规定。】，你应回答【墙梁，檩条】。请处理这个句子：【5.4拉弯构件5.4拉弯构件5.4.1拉弯构件的强度应按下式计算：式中Wnx、Wny——对截面主轴x、y轴的净截面模量。若拉弯构件截面内出现受压区，且受压板件的宽厚比大于第5.6.1条规定的有效宽厚比时，则在计算其净截面特性时应按图5.6.5所示位置扣除受压板件的超出部分。5.4.1冷弯薄壁型钢结构构件的设计计算均不考虑截面发展塑性，而以边缘屈服作为其承载能力的极限状态，故本条规定，在轴心拉力和2个主平面内弯矩的作用下，拉弯构件应按公式5.4.1计算强度，式中的截面特性均以净截面为准。考虑到在小拉力、大弯矩情况下截面上可能出现受压区，故在条文中加列了这种情况下净截面算法的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【12.3.3清洗幕墙过程中不得撞击和损伤幕墙。】，你应回答【幕墙】。请处理这个句子：【5.6.6圆管截面构件的外径与壁厚之比符合第4.3.2条的规定时，在计算中可取其截面全部有效。5.6.6本条规定了轴心受压圆管构件保证局部稳定的圆管外径与壁厚之比的限值，该限值是按理想弹塑性材料推导得到的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【9.6.3钢柱的计算长度，应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定执行。】，你应回答【钢柱】。你需要处理的句子是：【5.6.7在轴心受压构件中板件的有效宽厚比应根据由构件最大长细比所确定的轴心受压构件的稳定系数与钢材强度设计值的乘积（f）作为σ1按第5.6.1条的规定计算。5.6.7轴心受压构件截面上承受的最大应力是由压杆整体稳定控制的，其值为f。因此，在确定截面上板件的有效宽度时，宜将f作为板件的最大控制应力σ1。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.3.7水池内部的导流墙与立柱的连接，应采取有效措施避免立柱在干弦高度范围内形成短柱。】，你应回答【立柱，短柱】。给你的句子如下：【6.2.2当采用喇叭形焊缝时，单边喇叭形焊缝的焊脚尺寸hf（如图6.1.2-3所示）不得小于被连接板件的最小厚度的1.4倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.1.9剪力墙结构shearwallstructure由剪力墙组成的能承受竖向和水平作用的结构。】，你应回答【剪力墙】。你需要处理的句子是：【7.1.6压型钢板腹板的剪应力应符合下列公式的要求：当h／t＜100时：当h／t≥100时：式中τ——腹板的平均剪应力（N／mm2）；τcr——腹板的剪切屈曲临界剪应力；h／t——腹板的高厚比。7.1.6τcr计算公式7.1.6-1和7.1.6-3分别为腹板弹塑性和弹性剪切屈曲临界应力设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【12.3.20箱形基础墙体的门洞宜设在柱间居中的部位，洞口上、下过梁应进行承载力计算。】，你应回答【过梁】。请处理这个句子：【7.2压型钢板的构造7.2压型钢板的构造7.2.1压型钢板腹板与翼缘水平面之间的夹角θ不宜小于45°。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【5.3.6热加工车间承重夹钳起重机或刚性料耙的起重机梁，宜采用低合金高强度结构钢。】，你应回答【起重机梁】。你需要处理的句子是：【7.2.5屋面压型钢板侧向可采用搭接式、扣合式或咬合式等连接方式。当侧向采用搭接式连接时，一般搭接一波，特殊要求时可搭接两波。搭接处用连接件紧固，连接件应设置在波峰上，连接件应采用带有防水密封胶垫的自攻螺钉。对于高波压型钢板，连接件间距一般为700～800mm；对于低波压型钢板，连接件间距一般为300～400mm。当侧向采用扣合式或咬合式连接时，应在檩条上设置与压型钢板波形相配套的专门固定支座，固定支座与檩条用自攻螺钉或射钉连接，压型钢板搁置在固定支座上。两片压型钢板的侧边应确保在风吸力等因素作用下的扣合或咬合连接可靠。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【3.2.12悬索spacesuspendedcable由柔性拉索与边缘构件组成的大跨空间构件或部件。】，你应回答【悬索】。提供的句子是：【7.2.5屋面压型钢板侧向可采用搭接式、扣合式或咬合式等连接方式。当侧向采用搭接式连接时，一般搭接一波，特殊要求时可搭接两波。搭接处用连接件紧固，连接件应设置在波峰上，连接件应采用带有防水密封胶垫的自攻螺钉。对于高波压型钢板，连接件间距一般为700～800mm；对于低波压型钢板，连接件间距一般为300～400mm。当侧向采用扣合式或咬合式连接时，应在檩条上设置与压型钢板波形相配套的专门固定支座，固定支座与檩条用自攻螺钉或射钉连接，压型钢板搁置在固定支座上。两片压型钢板的侧边应确保在风吸力等因素作用下的扣合或咬合连接可靠。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.5.2模块化组合房屋基础可选条形基础、筏板基础、桩基础和独立基础等形式(图5.5.2)。】，你应回答【筏板】。你需要处理的句子是：【7.2.5屋面压型钢板侧向可采用搭接式、扣合式或咬合式等连接方式。当侧向采用搭接式连接时，一般搭接一波，特殊要求时可搭接两波。搭接处用连接件紧固，连接件应设置在波峰上，连接件应采用带有防水密封胶垫的自攻螺钉。对于高波压型钢板，连接件间距一般为700～800mm；对于低波压型钢板，连接件间距一般为300～400mm。当侧向采用扣合式或咬合式连接时，应在檩条上设置与压型钢板波形相配套的专门固定支座，固定支座与檩条用自攻螺钉或射钉连接，压型钢板搁置在固定支座上。两片压型钢板的侧边应确保在风吸力等因素作用下的扣合或咬合连接可靠。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【R.1.5框架扁梁结构的楼板应现浇，梁中心线宜与柱中心线重合，扁梁应双向布置。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【8.1.4当风荷载作用下平面格构式檩条下弦受压时，下弦应采用型钢，其强度和稳定性可按下列公式计算：强度：稳定性：8.1.4平面格构式檩条，过去主要用于较重屋面，风吸力使下弦内力变号问题不突出，广泛采用压型钢板屋面后，对于跨度大、檩距大等不宜采用实腹檩条的情况，格构式檩条仍具有一定的用途。本条规定平面格构式檩条在风吸力作用下下弦受压时下弦应采用型钢。同时为确保下弦平面外的稳定，应在下弦平面内布置必要的拉条和撑杆。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.3.10钢柱柱脚应置于混凝土基础上，基础顶面宜高出地面不小于300mm。】，你应回答【钢柱】。提供的句子是：【9.2.4屋架杆件的接长宜采用焊接或螺栓连接，且须与杆件等强。接长连接应设置在杆件内力较小的节间内。屋架拼装接头的数量及位置应按施工及运输条件确定。9.2.4屋架杆件的接长主要指弦杆。屋架拼装接头的数量和位置，应结合施工及运输的具体条件确定。拼装接头可采用焊接或螺栓连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.1.10楼板用水泥加气发泡类材料的立方体抗压强度标准值不应低于6.0MPa。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【9.2.5屋架节点的构造应符合下列要求：1杆件重心轴线宜汇交于节点中心；2应在薄弱处增设加强板或采取其他措施增强节点的刚度；3应便于施焊、清除污物和涂刷油漆。9.2.5本条主要是指在设计屋架节点时，构造上应注意的有关事项。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【3横梁截面的高宽比不宜大于4.0。】，你应回答【横梁】。你需要处理的句子是：【1刚架梁为等截面构件时，μ可按表A.3.1或表A.3.2取用；2刚架梁为变截面构件时，μ可按下式计算：式中K——刚架在柱顶单位水平荷载作用下的侧移刚度；△——刚架按一阶弹性分析得到的在柱顶单位水平荷载作用下的柱顶侧移；I1——刚架柱大头截面的惯性矩。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2当采用二阶线弹性分析时，应在各楼层的楼盖处加上假想水平力，此时框架柱的计算长度系数取1.0。】，你应回答【框架柱】。现在，句子如下：【1刚架梁为等截面构件时，μ可按表A.3.1或表A.3.2取用；2刚架梁为变截面构件时，μ可按下式计算：式中K——刚架在柱顶单位水平荷载作用下的侧移刚度；△——刚架按一阶弹性分析得到的在柱顶单位水平荷载作用下的柱顶侧移；I1——刚架柱大头截面的惯性矩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【9.3.6预制楼板安装应在专业人员指导下按照产品说明书施工。】，你应回答【预制楼板】。提供的句子是：【11.1.2应保证切割部位准确、切口整齐，切割前应将钢材切割区域表面的铁锈、污物等清除干净，切割后应清除毛刺、熔渣和飞溅物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【6.2.8对于轻型组合墙体和轻型组合楼板，应采用耐火板材进行防火保护。】，你应回答【组合楼板】。提供的句子是：【11.1.9冷弯薄壁型钢结构制作和安装质量除应符合本规范规定外，尚应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。当喷涂防火涂料时，应符合现行国家标准《钢结构防火涂料通用技术条件》GB14907的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【C.0.3计算公式：1单桩基础或垂直于外力作用平面的单排桩基础，见表C.0.3-1。】，你应回答【排桩】。你需要处理的句子是：【11.2防腐蚀11.2防腐蚀11.2.1冷弯薄壁型钢结构必须采取有效的防腐蚀措施，构造上应考虑便于检查、清刷、油漆及避免积水，闭口截面构件沿全长和端部均应焊接封闭。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.2.93D墙板表面可根据工程要求选用不同的饰面层。】，你应回答【3D墙板】。提供给你的句子是：【11.2.2冷弯薄壁型钢结构应根据其使用条件和所处环境，选择相应的表面处理方法和防腐措施。对冷弯薄壁型钢结构的侵蚀作用分类可参见本规范表D.0.1。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.5多层厂房柱网大于6m×6m，当结构高度受限制时，可采用无梁楼盖或密肋梁楼盖。】，你应回答【密肋梁】。提供的句子是：【11.2.4冷弯薄壁型钢结构采用化学除锈方法时，应选用具备除锈、磷化、钝化两个以上功能的处理液，其质量应符合现行国家标准《多功能钢铁表面处理液通用技术条件》GB／T12612的规定。11.2.4化学除锈方法在一般钢结构制造厂已逐步淘汰，因冷弯薄壁型钢结构部分构件尚在应用化学处理方法进行表面处理，如喷（镀）锌、铝等，故本规范仍将其列入。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.1.3框架式基础framefoundation由顶层梁板、柱和底板连接而构成的基础。】，你应回答【梁板】。给你的句子如下：【11.2.6冷弯薄壁型钢采用的涂装材料，应具有出厂质量证明书，并应符合设计要求。涂覆方法除设计规定外，可采用手刷或机械喷涂。11.2.6对涂覆方法，一般不作具体限制要求，可用手刷，也可采用无气或有气喷涂，但从美观看，高压无气喷涂漆面较为均匀。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【5.5.2模块化组合房屋基础可选条形基础、筏板基础、桩基础和独立基础等形式(图5.5.2)。】，你应回答【筏板】。给你的句子如下：【11.2.6冷弯薄壁型钢采用的涂装材料，应具有出厂质量证明书，并应符合设计要求。涂覆方法除设计规定外，可采用手刷或机械喷涂。11.2.6对涂覆方法，一般不作具体限制要求，可用手刷，也可采用无气或有气喷涂，但从美观看，高压无气喷涂漆面较为均匀。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【5.4.6外墙板应进行风荷载及抗震承载力验算。】，你应回答【外墙板】。提供给你的句子是：【11.2.9冷弯薄壁型钢结构目测涂装质量应均匀、细致、无明显色差、无流挂、失光、起皱、针孔、气泡、裂纹、脱落、脏物粘附、漏涂等，必须附着良好（用划痕法或粘力计检查）。漆膜干透后，应用干膜测厚仪测出干膜厚度，做出记录，不合规定的应补涂。涂装质量不合格的应重新处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.2.21过梁lintel设置在门窗或孔洞顶部，用以传递其上部荷载的梁。】，你应回答【过梁】。提供给你的句子是：【表A.4.2由双力矩B所引起的正应力符号附录B截面特性B.1常用截面特性表附录B截面特性B.1常用截面特性表B.1.1常用截面特性表见表B.1.1-1～B.1.1-8。表B.1.1-1方钢管表B.1.1-2等边角钢表B.1.1-3槽钢表B.1.1-4卷边槽钢表B.1.1-5卷边Z型钢表B.1.1-6斜卷边Z型钢表B.1.1-7卷边等边角钢表B.1.1-8焊接薄壁圆钢管B.2截面特性的近似计算公式B.2截面特性的近似计算公式下列近似计算公式均按截面中心线进行计算。x轴向右为正，y轴向上为正。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【4.2.16采用计算机仿真分析升板结构提升阶段提升单元群柱的稳定性时，楼板与柱之间应采用铰接连接。】，你应回答【楼板】。给你的句子如下：【4基本设计规定4.1一般规定4基本设计规定4.1一般规定4.1.1冷轧带肋钢筋配筋的混凝土结构的基本设计规定、承载能力极限状态计算、正常使用极限状态验算、构件抗震设计和耐久性设计等，除应符合本规程的要求外，尚应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010及相关标准的有关规定。当用于钢筋焊接网时，尚应符合现行行业标准《钢筋焊接网混凝土结构技术规程》JGJ114的有关规定。4.1.1冷轧带肋钢筋配筋的混凝土结构设计时，其基本设计规定、设计方法等，基本上与配置其他钢筋的混凝土结构相同，有关的设计规定除应符合本规程的要求外，尚应符合国家现行相关标准的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【12.3.3清洗幕墙过程中不得撞击和损伤幕墙。】，你应回答【幕墙】。给你的句子如下：【4.2.3预应力冷轧带肋钢筋中的预应力损失值可按表4.2.3的规定计算，当计算求得的预应力总损失值小于100N／mm2计时，应取100N／mm2。表4.2.3预应力损失值(N／mm2)注：表中△t为混凝土加热养护时，受张拉的冷轧带肋钢筋与承受拉力的设备之间的温差(℃)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【25.1.2重力式挡土墙和浅埋式刚性边墙可采用拟静力法进行抗震计算。】，你应回答【重力式挡土墙】。你需要处理的句子是：【6.3板6.3板6.3.1板中受力钢筋的间距，当板厚不大于150mm时不宜大于200mm；当板厚大于150mm时不宜大于板厚的1.5倍，且不宜大于250mm。6.3.1本条取消了受力冷轧带肋钢筋直径的要求，主要是考虑到根据材料供货条件可能应用到5.5mm直径的钢筋作为受力钢筋，部分预制混凝土构件中也会应用到5mm直径的钢筋作为受力钢筋。板中钢筋间距的规定与原规程规定相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【10.2.18密肋复合墙板制作的质量验收可按本规程附录D.0.1～附录D.0.3记录。】，你应回答【复合墙】。提供给你的句子是：【6.3.4当按单向板设计时，除沿受力方向布置受力钢筋外，尚应在垂直受力方向布置分布钢筋，单位长度上分布钢筋的截面面积不宜小于单位宽度上受力钢筋截面面积的15％；分布钢筋直径不宜小于5mm，间距不宜大于250mm；当集中荷载较大时，分布钢筋的配筋面积尚应增加，且间距不宜大于200mm。当有实践经验或可靠措施时，预制单向板的分布钢筋可不受本条的限制。6.3.3、6.3.4规定了现浇楼板的配筋构造，条文在原规程的基础上参考现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定制订，考虑到冷轧带肋钢筋强度偏高，钢筋直径要求适当减小。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.3.11框架柱的计算长度的取值应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】，你应回答【框架柱】。提供的句子是：【6.3.6对预应力混凝土简支板，当板厚大于120mm时，宜在构件端部l00mm范围内设置附加的上部钢筋网片。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【7.3.17井干式木结构墙体垫木的设置应符合下列规定：1垫木的宽度不应小于墙体厚度。】，你应回答【结构墙】。提供给你的句子是：【7.1.7冷轧带肋钢筋拉伸试验、弯曲试验、反复弯曲试验应按现行国家标准《金属材料拉伸试验第1部分：室温试验方法》GB/T228.1、《金属材料弯曲试验方法》GB/T232、《金属材料线材反复弯曲试验方法》GB/T238的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.2.26本条的规定是为了让泡沫混凝土砌块墙与梁板连接稳固、紧密。】，你应回答【梁板】。提供给你的句子是：【7.3.2长线台座上锚固预应力筋用的夹具应有良好的锚固性能和放松性能，在锚固时钢筋的滑移值不应超过5mm，当超过此值时应重新张拉。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.8一般构件commonmember其自身失效不会引发其他构件失效的次梁、楼板等构件。】，你应回答【一般构件，楼板，次梁】。给你的句子如下：【附录B预应力混凝i构件端部锚固区计算附录B预应力混凝i构件端部锚固区计算B.0.1当对先张法预应力混凝土构件端部锚固区的正截面和斜截面受弯承载力进行计算时，锚固区内的预应力冷轧带肋钢筋抗拉强度设计值可按下列规定取用：1在锚固起点处为0，在锚固终点处为fpy，在两点之间按直线内插法取用；2预应力冷轧带肋钢筋锚固长度la不应小于表B.0.1规定的数值。表B.0.1预应力冷轧带肋钢筋的最小锚固长度(mm)注：1当采用骤然放松预应力筋的施工工艺时,锚固长度la的起点应从距构件末端0.25ltr处开始计算，预应力筋的传递长度ltr应按表B.0.2取用；2d为钢筋公称直径(mm)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.3.7抗剪墙体应布置在建筑结构的两个主轴方向，并应形成抗风和抗震体系。】，你应回答【抗剪墙】。现在，句子如下：【1总则1总则1.0.1为了在冷轧扭钢筋混凝土构件设计与施工中贯彻执行国家的技术经济政策，做到技术先进、经济合理、安全适用、确保质量，制定本规程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.2.12悬索spacesuspendedcable由柔性拉索与边缘构件组成的大跨空间构件或部件。】，你应回答【悬索】。现在，句子如下：【2.1术语2.1.1冷轧扭钢筋cold-rolledandtwistedbars低碳钢热轧圆盘条经专用钢筋冷轧扭机调直、冷轧并冷扭(或冷滚)一次成型具有规定截面形式和相应节距的连续螺旋状钢筋(代号CTB)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【9.6.3钢柱的计算长度，应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定执行。】，你应回答【钢柱】。提供的句子是：【2.1.3轧扁厚度rolledthickness冷轧扭钢筋成型后，矩形截面较小边尺寸。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.3墙梁wallbeam将外墙板承受的荷载传递到刚架柱上的梁式构件。】，你应回答【外墙板，墙梁】。提供的句子是：【3.2.2冷轧扭钢筋的规格及截面参数应按表3.2.2采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【3.7.3玻璃幕墙的隔热保温材料，宜采用岩棉、矿棉、玻璃棉、防火板等不燃或难燃材料。】，你应回答【幕墙】。请处理这个句子：【4.1.6冷轧扭钢筋混凝土构件应根据现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010规定的环境类别，按表4.1.6选用裂缝控制等级及最大裂缝宽度限值(wlim)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【25.1.2重力式挡土墙和浅埋式刚性边墙可采用拟静力法进行抗震计算。】，你应回答【重力式挡土墙】。提供给你的句子是：【4.2.5先张法预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部锚固区的正截面和斜截面受弯承载力可不作计算。如需计算可按本规程附录A的规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【12.3.3清洗幕墙过程中不得撞击和损伤幕墙。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【5.1.2受拉冷轧扭钢筋和受压混凝土同时达到其强度设计值时的相对界限受压区高度ξb应按下列规定采用：1对钢筋混凝土构件，可取ξb＝0.370。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【5.5.22隔墙板厚度不宜小于100mm，并应符合隔声要求。5.5.22隔墙板的截面形式如图2所示。】，你应回答【隔墙】。给你的句子如下：【2.对受拉边倾斜的构件，当有实践经验时，其受剪截面的控制条件可适当放宽。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.3.7当内包构造柱及内包系梁施工时，应采用异型砌块。应将砌块的内包面清扫干净后再浇筑混凝土。】，你应回答【构造柱，系梁】。提供的句子是：【5.2.3不配置箍筋和弯起钢筋的一般板类受弯构件，其斜截面的受剪承载力应按下式确定：式中ft——混凝土轴心抗拉强度设计值，应按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002表4.1.4采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.3.4施工时应采取可靠措施，防止空心墙模水平孔内钢筋位移。】，你应回答【空心墙】。提供给你的句子是：【5.2.6矩形、T形和工形截面与受拉边倾斜的矩形、T形和工形截面的受弯构件，其斜截面受剪承载力应按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第7.5.5条和第7.5.8条的规定计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.14顶导梁、底导梁或边梁track布置在墙的顶部或底部以及楼层系统周边的槽形构件。】，你应回答【边梁】。提供给你的句子是：【6.2.3在荷载效应的标准组合作用下，受弯构件的短期刚度Bs可按下列公式计算：1钢筋混凝土受弯构件2预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件式中I0——换算截面惯性矩；ψ——裂缝间纵向受拉钢筋应变不均匀系数，按本规程第6.1.2条规定；ρ——纵向受拉钢筋配筋率，ρ＝As/bh0；αE——钢筋弹性模量与混凝土弹性模量的比值，αE=Es/Ec；Es——冷轧扭钢筋的弹性模量；Ec——混凝土弹性模量；γ′f——受压翼缘截面面积与腹板有效截面面积的比值；b′f——受压翼缘的宽度；h′f——受压翼缘的高度；在公式(6.2.3-2)中，当h′f＞0.2h0时，取h′f＝0.2h0。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.12深梁deepbeam跨高比小于2的简支单跨梁或跨高比小于2.5的多跨连续梁。】，你应回答【连续梁，深梁】。提供给你的句子是：【6.2.5冷轧扭钢筋混凝土受弯构件，当符合本规程附录D规定的条件时，可不验算挠度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.0.13墙梁wallbeam由钢筋混凝土托梁和梁上计算高度范围内的砌体墙组成的组合受力构件。】，你应回答【墙梁】。提供的句子是：【7.4.4当预应力混凝土受弯构件正截面承载力符合下列条件时，可不遵守本规程公式(7.4.3-1)的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【7.2.4壳面带肋的圆柱面长壳，可按带肋的折板结构计算。】，你应回答【圆柱，折板】。提供的句子是：【7.4.4当预应力混凝土受弯构件正截面承载力符合下列条件时，可不遵守本规程公式(7.4.3-1)的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【15.2.2矩形钢管混凝土柱边长尺寸不宜小于150mm，钢管壁厚不应小于3mm。】，你应回答【钢管混凝土柱】。提供的句子是：【7.5板7.5板7.5.1现浇板厚度不应小于国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002表10.1.1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【6.1.4防屈曲钢板剪力墙与周边框架可采用四边连接或两边连接。】，你应回答【防屈曲钢板剪力墙】。请处理这个句子：【7.5.3当连续单向板、连续双向板采用分离式配筋时，其配筋方式应符合国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.1.3条规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【R.1.5框架扁梁结构的楼板应现浇，梁中心线宜与柱中心线重合，扁梁应双向布置。】，你应回答【楼板】。现在，句子如下：【7.5.4板中受力钢筋的间距；当板厚h≤150mm时，不宜大于200mm；当板厚h＞150mm时，不宜大于1.5h，且不宜大于250mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4位于出入口、高低跨交接处和披屋上部的女儿墙不符合本标准第3.0.11条要求时，应采取相应措施。】，你应回答【女儿墙】。提供给你的句子是：【7.6.6当梁端实际受到部分约束但按简支计算时，应按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.2.6条执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【4.4.4外墙板预留洞口或开槽位置除应有结构补强措施外，尚应对保温隔热采取局部弥补措施。】，你应回答【外墙板】。提供的句子是：【7.6.10计算受弯构件斜截面受剪承载力时，构件中的箍筋和弯起钢筋不宜采用Ⅰ型冷轧扭钢筋制作。Ⅱ、Ⅲ型冷轧扭钢筋用作箍筋时，应符合国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的相关规定。7.6.10Ⅰ、Ⅱ型冷轧扭钢筋的螺旋状截面不易定尺弯折，故不宜制作弯起钢筋。Ⅲ型冷轧扭钢筋可用作箍筋和弯起钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.2.3腰梁与冠梁施工要求，应符合附录C的规定。】，你应回答【冠梁，腰梁】。给你的句子如下：【8.1.3冷轧扭钢筋进场后应分批进行复检，检验批应由同一型号、同一强度等级、同一规格、同一台(套)轧机生产的钢筋组成。每批应不大于20t，不足20t应按一批计。8.1.1～8.1.3冷轧扭钢筋产品应加强质量管理，进入施工现场时，使用方应分批验收。如有异常现象，应对原材料中含碳量和其他有害成分进行化学成分的复检，控制好母材质量是十分重要的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.4.8厂房内的楼梯不得支承在填充墙上。】，你应回答【填充墙，楼梯】。你需要处理的句子是：【8.1.6冷轧扭钢筋成品加工质量的复检，其测试方法应符合现行行业标准《冷轧扭钢筋》JG190-2006的规定，其截面参数和外形尺寸应符合本规程3.2.2和3.2.3条的规定，并应符合下列规定：1外观质量：钢筋表面不应有裂纹、折叠、结疤、压痕、机械损伤或其他影响使用的缺陷。采用逐根目测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【9.6.7当隐框玻璃幕墙采用悬挑玻璃时，玻璃的悬挑尺寸应符合计算要求，且不宜超过150mm。】，你应回答【幕墙】。提供的句子是：【3节距的量测用精度为1.0mm直尺量取不少于3个整节距长度，取其平均值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【9.6.3当承重墙的开洞宽度大于墙骨柱间距时，应在洞顶加设由计算确定的过梁。】，你应回答【承重墙，过梁】。提供的句子是：【3节距的量测用精度为1.0mm直尺量取不少于3个整节距长度，取其平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.2.5其他nSC——混合梁端负弯矩区段内抗剪栓钉的个数；nv——销轴受剪面数目。】，你应回答【混合梁】。提供给你的句子是：【6冷轧扭钢筋的力学性能，应符合本规程表8.1.4的规定。进行力学性能复检时，应从每批冷轧扭钢筋中随机仙取三根样件，先进行外观及截面尺寸的量测，合格后再取两根进行拉伸试验，一根进行冷弯试验。拉伸试验应遵照现行行业标准《冷轧扭钢筋》190-2006的规定执行。当所有试样均合格时，该批冷轧扭钢筋可定为合格品。当有不合格时，应按现行行业标准《冷轧扭钢筋》JG190-2006的规定进行复试和判定。7在现场抽检冷轧扭钢筋过程中，发现力学性能有明显异常时，应对原材料的化学成分重新复检。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.6.5在浇筑混凝土时必须采取防止内置填充体上浮、密肋楼板整体上浮和钢筋移位的有效措施。】，你应回答【楼板】。你需要处理的句子是：【8.2.2严禁采用对冷轧扭钢筋有腐蚀作用的外加剂。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《混凝土结构通用规范》GB55008-2021）8.2.2冷轧扭钢筋较同标志直径母材断面面积小而较同截面圆钢的周长大，对腐蚀较敏感，故严禁采用对钢筋有腐蚀作用的外加剂。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.2.6墙体根部模板安装部位楼板面应清理干净并找平。】，你应回答【楼板】。现在，句子如下：【8.2.7Ⅲ型冷轧扭钢筋(CTB550级)可用于焊接网。8.2.7Ⅲ型冷轧扭钢筋(CTB550级)外型为圆形螺旋肋，可用于焊接网。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.3拼合构件built-upmember由槽形或卷边槽形构件等通过连接组成的工字形或箱形构件。】，你应回答【拼合构件】。请处理这个句子：【9.1.4当采用镦头锚固时，钢筋镦头的直径不应小于钢筋直径的1.5倍，头部不得歪斜和有裂缝，其抗拉强度不得低于钢筋强度标准值的90％。9.1.1～9.1.4对预应力冷轧扭钢筋的原材料、锚具、夹具等进行系统的外观检查和相关力学性能检验，是保证原材料质量的首要工作。对张拉机具设备、仪表应由专人负责使用，定期检查维修和按规定日期进行校验，对镦头锚所要求的几何直径，外观及抗拉强度等均应进行一一检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.5.3屋(楼)面板底及拼装墙板内墙面宜采用薄抹灰饰面。】，你应回答【内墙】。你需要处理的句子是：【9.2.9预应力冷轧扭钢筋在负温下张拉时，温度不宜低于-10℃。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.1.4一般构件generalstructuremember重要构件以外的构件。】，你应回答【重要构件，一般构件】。提供给你的句子是：【9.3预应力冷轧扭钢筋混凝土构件的制作9.3预应力冷轧扭钢筋混凝土构件的制作9.3.1构件混凝土必须连续浇筑，不得间断，并加强养护，防止在预应力钢筋放松前干缩裂缝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.1.4局部突出屋面的电梯机房、楼梯间、水箱间和设备间等，不应采用砌体结构。】，你应回答【楼梯】。提供的句子是：【A.0.2锚固区的抗裂计算对预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部区段进行正截面和斜截面抗裂验算时，需考虑预应力钢筋在预应力传递长度ltr范围内实际应力值的变化，可按下列规定值取用：1在构件的端部取零，在预应力传递长度的末端取有效预应力值σpe，两点之间可按直线内插法取用(图A.0.2)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【2.1.6全玻幕墙fullglasscurtainwall由玻璃肋和玻璃面板构成的玻璃幕墙。】，你应回答【幕墙】。请处理这个句子：【2预应力冷轧扭钢筋的预应力传递长度ltr可按表A.0.2取用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.3.4施工时应采取可靠措施，防止空心墙模水平孔内钢筋位移。】，你应回答【空心墙】。请处理这个句子：【2.1.3水平冻胀力horizontalfrost-heaveforce地基土在冻结膨胀时，沿水平方向作用在结构物或基础表面上的力，包括沿切向和法向的作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.2.4壳面带肋的圆柱面长壳，可按带肋的折板结构计算。】，你应回答【圆柱，折板】。给你的句子如下：【2.1.3水平冻胀力horizontalfrost-heaveforce地基土在冻结膨胀时，沿水平方向作用在结构物或基础表面上的力，包括沿切向和法向的作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.1.2内填钢筋混凝土墙板的高宽比不宜大于2。】，你应回答【混凝土墙】。提供的句子是：【2.1.22年平均地温meanannualgroundtemperature地温年变化深度处的地温。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【10.2.17钢井架斜撑和立架中的受压支撑斜杆均应按本规范第11.2.23条的规定计算其受压承载力。】，你应回答【支撑斜杆】。请处理这个句子：【2.1.23冻土含水率(冻土总含水率)watercontentinfrozensoil冻土中所含冰和未冻水的总质量与土骨架质量之比，用百分比表示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【13.4.8组合楼板栓钉的设置应符合本规范第12.4.4条和第12.4.5条的规定。】，你应回答【组合楼板】。现在，句子如下：【2.1.28季节融化层(季节活动层)seasonallythawedlayer每年寒季冻结、暖季融化，其年平均地温低于0℃的地表层，其下卧层为多年冻土层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【9.3.2空心墙模的型号、规格应符合设计要求。检査数量：全数检查。检验方法：观察，尺量。】，你应回答【空心墙】。请处理这个句子：【2.1.36融化指数thawingindex一年中高于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.4.3桩身或接头存在裂隙的预制桩可采用高应变法验证，管桩可采用孔内摄像的方式验证。】，你应回答【预制桩】。提供给你的句子是：【2.1.37开敞系统opensystem(freezing)土在冻结过程中，冻层下部分水分向冻结面不断迁移的系统。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【F.3轻钢龙骨式复合墙体的保温和隔热内填材料的分类及代号见表F.2。】，你应回答【轻钢龙骨式复合墙体】。请处理这个句子：【2.1.38封闭系统closedsystem(freezing)土在冻结过程中，没有外来水分进行补充的系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【C.0.3计算公式：1单桩基础或垂直于外力作用平面的单排桩基础，见表C.0.3-1。】，你应回答【排桩】。给你的句子如下：【3.2.2在季节冻土层深度与多年冻土季节融化层深度内，应沿其深度方向采取土样，取样数量应根据设计需要确定，且每层不应少于一个试样，取样间距不大于1m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【8.2.7夹心墙施工不应采用单排外脚手架，严禁在外叶墙上留脚手眼。】，你应回答【夹心墙】。现在，句子如下：【3.2.6对地基基础设计等级为甲级或乙级的建筑物，其所在多年冻土场区宜进行地温观测等原位试验。3.2.6在工程地质、水文地质的不良地段，对重要工程应进行系统的地温观测，在我国多年冻土地基的经验不太丰富的今天是很有必要的，俄罗斯至今仍很重视地基的测温工作。这主要是对工程负责，同时也为积累资料。为了保证测温工作的顺利进行，应在设计文件中提出明确的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【10.3.3机架立柱垂直度的调整应以立柱内侧工作面为基准。】，你应回答【立柱】。你需要处理的句子是：【5.2.2对衔接的多年冻土，当按保持冻结状态利用多年冻土作地基时，基础埋置深度可通过热工计算确定，但不得小于建筑物地基多年冻土的稳定人为上限埋深以下0.5m。在无建筑物稳定人为上限资料时，基础的最小埋置深度，对于架空通风基础及冷基础，可根据冻土的设计融深zdm确定，并应符合表5.2.2-1的规定。表5.2.2-1基础最小埋置深度（dmin）融深设计值应按下式计算，当采用架空通风基础、填土通风管基础、热棒以及其他保持地基冻结状态的方案不经济时，也可将基础延伸到稳定融化盘最大深度以下1m处。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【12.3.20箱形基础墙体的门洞宜设在柱间居中的部位，洞口上、下过梁应进行承载力计算。】，你应回答【过梁】。提供的句子是：【6.2.2基础底面的压力，可按下列公式确定：6.2.2在偏心荷载作用下基础底面压力的确定，在多年冻土区中采用保持地基土处于冻结状态设计时，除了按非冻土区的计算方法外，尚应考虑作用于基础下裙边侧表面与多年冻土冻结的切向力。因为冻土与基础间的冻结强度，是随着地基土温度降低而增大的，它比未冻土与基础间的摩阻力要大得多，其作用方向和偏心力矩的方向相反。所以，对偏心荷载作用下基础底面反力值的计算，应该考虑裙边的冻结强度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【10.1.5前厅结构布置应加强横向的侧向刚度，大门处壁柱和前厅内独立柱应采用钢筋混凝土柱。】，你应回答【立柱，壁柱】。提供给你的句子是：【7.4.12当采用预先融化状态设计时，基础的设计与计算应按本规范第7.4.1条、第7.4.5条的规定进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【5.4.6外墙板应进行风荷载及抗震承载力验算。】，你应回答【外墙板】。给你的句子如下：【7.5.5空心桩可采用钢筋混凝土桩或钢管桩。桩的直径和桩长，应根据荷载以及热棒对地基多年冻土的降温效应，经热工计算和承载力计算确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【7.1.9混凝土墙板与柱及梁相连的抗剪连接键规格和间距相同时，可不再进行墙板与柱竖向界面的抗剪验算。】，你应回答【混凝土墙】。你需要处理的句子是：【9.1.2多年冻土地区的基础下设置由粗颗粒非冻胀性砂砾料构成的垫层时，在压实填土过程中，应分层取样检验土的干密度和含水率，每50m2～100m2面积内应有一个检验点，其压实系数应大于或等于0.96，对碎石、卵石土干密度不应低于2.0g/cm3，粒径小于0.075mm颗粒含量不大于15％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【2.1.8一般构件commonmember其自身失效不会引发其他构件失效的次梁、楼板等构件。】，你应回答【一般构件，楼板，次梁】。给你的句子如下：【9.2.3边坡坡率陡于1：1.75或边坡高度大于4m时，应设置长期稳定性监测系统，监测内容及要求除应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的规定外，尚应包括地温及冻土上限的变化。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【3.4.3桩身或接头存在裂隙的预制桩可采用高应变法验证，管桩可采用孔内摄像的方式验证。】，你应回答【预制桩】。提供给你的句子是：【规范附录C中采暖对冻土分布的影响系数表C.2.1-2是针对季节冻土地基的，因外墙内侧一般没有冻土，即便有也是很窄、很薄的，这种很小的局部所形成的冻胀合力与半无限体的地基相比，可忽略不计。但对严寒地区则不然，由于气温低而时间长，室内虽采暖，外墙内侧地面之下的土仍会冻结，而且达到不可忽视的一定空间尺寸。如冻进外墙内侧1m宽以上，在这种情况下，对阳墙角来说，基础周围冻土的分布，就与裸露场地基础的条件相差无几了，平面分布的影响系数可认为等于1.0，若中间值时可内插求取ψh。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.1.2散体桩granularcolumn碎石、砂、砖瓦碎块、钢渣、矿渣等散体材料形成的桩。】，你应回答【散体桩】。现在，句子如下：【规范附录C中采暖对冻土分布的影响系数表C.2.1-2是针对季节冻土地基的，因外墙内侧一般没有冻土，即便有也是很窄、很薄的，这种很小的局部所形成的冻胀合力与半无限体的地基相比，可忽略不计。但对严寒地区则不然，由于气温低而时间长，室内虽采暖，外墙内侧地面之下的土仍会冻结，而且达到不可忽视的一定空间尺寸。如冻进外墙内侧1m宽以上，在这种情况下，对阳墙角来说，基础周围冻土的分布，就与裸露场地基础的条件相差无几了，平面分布的影响系数可认为等于1.0，若中间值时可内插求取ψh。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.3.8空心墙模允许偏差项目及检验方法应符合表7.3.8的规定。】，你应回答【空心墙】。提供的句子是：【3根据软土地区荷载试验资料，承压板宽度从500mm变化到3000mm，所得到的比例极限相同，P0.02变化范围在100kPa～140kPa，说明土内摩擦角较小时，承压板面积对地基承载力影响不大。冻土与软土一样，一般内摩擦角较小或接近零度，因而实际上也可忽略承压板面积大小对承载力的影响，另外冻土地基强度较高，增加承压板面积，使试验工作量增加。因此，附录F中规定一般承压板面积为0.25m2。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.4.18墙肢couplingwall-column结构墙中较大洞口左、右两侧的墙体。】，你应回答【结构墙】。提供的句子是：【4冻土地基荷载下稳定条件是根据地基每昼夜累计变形值：1)中国科学院兰州冰川冻土研究所吴紫汪等的研究认为，单轴应力下冻土应力-应变方程可写成F.0.1多年冻土地基静载荷试验应选择在冻土层(持力层)温度最高的月份进行，当在地温非最高月份进行试验时，对试验结果应进行温度修正。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【5.4.4水泥土搅拌桩和旋喷桩施工的垂直度偏差不得超过1％，桩位偏差不得大于150mm。】，你应回答【搅拌桩】。给你的句子如下：【F.0.4加荷级数不应小于8级；第一级宜为预估极限荷载的15％～30％，以后每级宜为预估极限荷载的10％～15％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【10.1.7无锚固的女儿墙、门脸、出屋顶小烟囱，应拆除、降低高度或采取加固措施。】，你应回答【女儿墙】。你需要处理的句子是：【F.0.6对承压板下深度为1.5倍承压板宽度或直径范围的冻土温度，应每24h测读一次。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【5.2.18当外墙保温材料与泡沫混凝土墙复合使用时，两者应有可靠的连接措施。】，你应回答【混凝土墙】。你需要处理的句子是：【F.0.6对承压板下深度为1.5倍承压板宽度或直径范围的冻土温度，应每24h测读一次。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【3.0.9当采用挤土桩时，应采取有效措施，减小挤土效应。施工时宜先施工刚性桩，后施工柔性桩。】，你应回答【柔性桩，刚性桩】。你需要处理的句子是：【F.0.8冻土地基承载力的特征值应按下列规定确定：1当p-s曲线上有比例界限时，取该比例界限所对应的荷载值；2当极限荷载小于对应比例界限荷载值的2倍时，取极限荷载值的一半；3当以上两个基本值可同时取得时应取低值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.2.4壳面带肋的圆柱面长壳，可按带肋的折板结构计算。】，你应回答【圆柱，折板】。请处理这个句子：【H.0.4采用慢速维持荷载法时，应符合下列要求：1加载级数不应少于6级，第一级荷载应为预估极限荷载的25％。以后各级荷载可为极限荷载的15％，累计试验荷载不得小于设计荷载的2倍；2在某级荷载作用下，当桩在最后24h内的下沉量不大于0.5mm时，应视为下沉已稳定，方可施加下一级荷载；3在某级荷载作用下，连续10昼夜达不到稳定。应视为桩-地基系统已破坏，可终止加载；4测读时间应符合下列规定：1)沉降：加载前读一次，加载后读一次，此后每2h读一次。在高载下，当桩下沉快速时观测次数应增加，缩短间隔时间。2)地温：每24h观测一次。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.1.6杆上变压器的下部应采用螺栓与下横梁固定，变压器的上部与电杆之间也宜采取固定措施。】，你应回答【横梁】。现在，句子如下：【2.1.3隔年冻土pereletok寒季冻结，翌年暖季未融化的冻土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.5.2镦粗梁(穿孔梁)导套安装完后应检查其与机架立柱导轨间的配合间隙。】，你应回答【立柱】。提供的句子是：【2.1.5多年冻土上限permafrosttable多年冻土层的顶面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.2.15楼板floorplate；slab直接承受楼面荷载的板。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【2.1.5多年冻土上限permafrosttable多年冻土层的顶面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【3.2.9钢板组合剪力墙的混凝土强度等级不应低于C25。】，你应回答【钢板组合剪力墙】。给你的句子如下：【2.1.7季节冻结层seasonalfreezinglayer每年寒季冻结、暖季融化的地壳表层，其下卧层为融土层或不衔接多年冻土层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【8.1.8在局部荷载或集中力作用下的钢筋混凝土板，应验算抗冲切强度并采取构造措施。】，你应回答【混凝土板】。你需要处理的句子是：【2.1.9相对含冰率relativeicecontent冻土中冰的质量与全部水的质量之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.3.17井干式木结构墙体垫木的设置应符合下列规定：1垫木的宽度不应小于墙体厚度。】，你应回答【结构墙】。你需要处理的句子是：【2.1.9相对含冰率relativeicecontent冻土中冰的质量与全部水的质量之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.2.26本条的规定是为了让泡沫混凝土砌块墙与梁板连接稳固、紧密。】，你应回答【梁板】。请处理这个句子：【2.2.3冻土力学特性指标：E——冻土变形模量；G——剪切变形模量；τd——切向冻胀力；σh——水平冻胀力；σf——法向冻胀力；fa——冻土地基承载力特征值；qfpa——桩端冻土端阻力特征值；fc——冻土抗剪强度；fca——冻土与基础间的冻结强度特征值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【25.1.39度且高度超过15m的重力式挡土墙应进行专门研究和论证。】，你应回答【重力式挡土墙】。提供的句子是：【3.1.4土类名称应符合现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【9.3.2空心墙模的型号、规格应符合设计要求。检査数量：全数检查。检验方法：观察，尺量。】，你应回答【空心墙】。现在，句子如下：【4.1.3工程重要性等级可根据冻土地区建设工程的重要性及冻土工程地质问题造成工程破坏后果的严重性，按下列规定分级：1重要工程且破坏后果很严重，应为一级工程；2一般工程且破坏后果严重，应为二级工程；3次要工程且破坏后果不严重，应为三级工程。4.1.3冻土地区工程重要性等级主要依据冻土工程地质问题造成工程破坏后果的严重程度划分。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.3机架立柱底板应与底座接触紧密，用0.05mm塞尺进行检查，四周75％不入。】，你应回答【立柱】。请处理这个句子：【4.1.7冻土工程地质勘察宜分阶段进行，勘察阶段应与设计阶段相适应。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【2.0.9构件集memberassemblage同种构件的集合，有主要构件集和一般构件集之分。】，你应回答【一般构件】。提供的句子是：【5.1.4冻土工程地质调查与测绘提交的资料，应包括下列内容：1调查、测绘说明书；2冻土工程地质测绘实际材料图；3综合冻土工程地质图或分区图；4冻土工程地质剖面图；5综合地质柱状图；6各种素描图、照片、录像资料等。5.1.4本条列出的冻土工程地质调查与测绘应提交资料的内容是指一般情况下应包括的，具体应提交哪些资料应根据工程类别、勘察阶段等确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【2.2.15叠合梁superposedbeam截面由同一材料若干部分重叠而成为整体的梁。】，你应回答【叠合梁】。提供的句子是：【5.1.4冻土工程地质调查与测绘提交的资料，应包括下列内容：1调查、测绘说明书；2冻土工程地质测绘实际材料图；3综合冻土工程地质图或分区图；4冻土工程地质剖面图；5综合地质柱状图；6各种素描图、照片、录像资料等。5.1.4本条列出的冻土工程地质调查与测绘应提交资料的内容是指一般情况下应包括的，具体应提交哪些资料应根据工程类别、勘察阶段等确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【4.4.12屋面板宜采用水泥基的预制轻质复合保温板，板边应有企口拼接，拼缝应密实可靠。】，你应回答【屋面板】。现在，句子如下：【5.2冻土现象调查与测绘5.2冻土现象调查与测绘5.2.1在多年冻土地区，应对危害工程的冰椎、冻胀丘、厚层地下冰、融冻泥流、热融滑塌、热融湖塘、热融洼地、冻土沼泽、冻土湿地等冻土现象进行调查与测绘。5.2.1冻土现象的调查与测绘是冻土工程地质勘察的一项重要内容。查明建设区域对工程存在直接威胁和潜在危险的冻土现象类型、分布范围、发生发展规律，评价其对拟建工程稳定性的影响程度，提出防治对策和设计、施工注意事项，是冻土现象调查与测绘的重要任务。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.3.3楼梯间的平面尺寸不符合模数时，应通过平面尺寸调整使之组合成为周边模数化的模块。】，你应回答【楼梯】。你需要处理的句子是：【6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6.1.1多年冻土地区勘探宜根据冻土环境条件采用钻探、坑探、槽探、地球物理勘探相结合的综合勘探方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【7.6.5固定支架安装前，应在支承结构构件或固定基层上标出基准线和安装控制点。】，你应回答【支承结构构件】。提供的句子是：【6.2.5钻探记录和编录应符合下列规定：1钻探记录应按钻进回次逐段填写，岩芯应及时准确鉴定；2冻土的描述和定名可按本规范附录B、附录E进行；3钻探成果可用钻孔柱状图表示，冻结岩、土芯样可拍彩照，并应纳入成果资料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【7.2.8混凝土梁板模板系统的搭设施工应符合国家现行有关标准的规定。】，你应回答【梁板】。提供的句子是：【6.2.5钻探记录和编录应符合下列规定：1钻探记录应按钻进回次逐段填写，岩芯应及时准确鉴定；2冻土的描述和定名可按本规范附录B、附录E进行；3钻探成果可用钻孔柱状图表示，冻结岩、土芯样可拍彩照，并应纳入成果资料。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【9.2.16深受弯构件的设计应符合本规范附录G的规定。】，你应回答【深受弯构件】。提供的句子是：【6.3.3坑探、槽探工作完成后应及时回填，并应恢复地表自然状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【6.2.26泡沫混凝土砌块墙顶接触梁板底的部位应采用斜砌楔紧。】，你应回答【梁板】。提供的句子是：【6.4.5冻土地区地球物理勘探成果应包括下列内容：1冻土的类型及其分布特征；2季节融化层深度及多年冻土的上、下限；3厚层地下冰的分布特征；4多年冻土地区地下水及其赋存条件；5多年冻土的波速、动弹性模量。6.4.5根据冻土的物理特性及场地条件，合理选用电法勘探、震法勘探或地质雷达等方法，并紧密结合钻探工作以探测多年冻土的分布范围、上限、下限、波速及动弹性模量等。同时，对厚层地下冰和地下水的贮存条件等方面的内容亦可进行地球物理勘探工作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【8.4墙梁的构造8.4墙梁的构造8.4.1墙梁主要承受水平风荷载，宜将其刚度较大主平面置于水平方向。】，你应回答【墙梁】。给你的句子如下：【7.3.2遇下列情况之一应进行原位测试：1重要性等级为一、二级的建设工程；2当室内试验条件与工程实际相差较大时；3当基础的受力状态比较复杂，计算不准确又无成熟经验时。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【3.2.9钢板组合剪力墙的混凝土强度等级不应低于C25。】，你应回答【钢板组合剪力墙】。你需要处理的句子是：【7.3.4进行原位测试时应与工程实际保持一致。在多年冻土地基中试验应随时监测地基温度场，在季节冻土地基中应与水分场一致。7.3.4进行原位测试最主要的一条即强调一个“原”字，也就是说原状地基土、原应力场、原温度场、原水分场，其试验荷载的性质尽量接近实际情况，否则失去了原位测试的意义。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【7.4.9卫生间、厨房地面排水应通畅，无积水；管道穿越楼板部位不得渗漏。】，你应回答【楼板】。提供的句子是：【8.4.3冻土工程地质详细勘察勘探点的布置，应按冻土地基复杂程度等级确定，并应符合下列规定：1勘探点宜按建筑物周边线和角点布置，对无特殊要求的其他建筑物或建筑群可按其范围布置；2对重大设备基础应单独布置勘探点；对重大的动力机器基础，勘探点不宜少于3个；3对高耸建筑物，勘探点的数量应结合高度、荷载大小、冻土条件等情况确定，不宜少于3个；4冻土工程地质详细勘察勘探点可分为一般性勘探点和控制性勘探点，控制性勘探点数量不应少于勘探点总数的1／3。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【D.0.4圆柱体试件静力受压弹性模量试验结果计算及确定应按下列方法进行。】，你应回答【圆柱】。你需要处理的句子是：【8.4.8桩基冻土工程地质勘察勘探点布置应符合下列规定：1勘探点的布置应按建筑物的周边、角点或柱列线布置，勘探点间距不应大于20m；2当持力层层面坡度大于10％或冻土工程性质变化较大时，应加密勘探点；当冻土地基复杂程度等级为一级时，大口径桩或墩应加密勘探点；复杂地基-柱-桩工程应每柱设置勘探点；3控制性勘探点数量不应少于勘探点总数的1／3。8.4.8桩基勘察勘探点间距、布置方式、勘探孔类型，本条是强制性条文，是必须严格执行的，否则不能满足桩基设计要求且存在安全隐患。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【6.2.4灌注桩成孔施工的允许偏差应满足表6.2.4的要求。】，你应回答【灌注桩】。提供的句子是：【9.2.6大型车站应选择在地形平坦、地层为基岩或粗颗粒土的地段，不应设在富冰冻土、饱冰冻土、含土冰层、厚层地下冰及冻土现象发育和多年冻土不稳定地段。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【6.2.4灌注桩成孔施工的允许偏差应满足表6.2.4的要求。】，你应回答【灌注桩】。给你的句子如下：【9.4.10初测阶段路基、桥梁、隧道、站场工程等代表性设计工点资料，应包括下列内容：1工程地质勘察报告；2工程地质图，比例尺1：500～1：2000；3工程地质纵、横剖面图，比例尺为横1：200～1：5000，竖1：50～1：500：4勘探、测试、试验、地温观测等资料。9.4.10沿线工程地质分段说明是对详细冻土工程地质图(比例尺为1：2000～1：5000)的说明，是为了不需编制单独工点资料的地段，提供设计所需的工程地质资料。同时，也是进行方案局部改动的依据。所以应按初测里程，根据地形地貌或不同冻土工程地质条件分段认真编写。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【2.1.11加劲板件stiffenedelements两纵边均与其他板件相连的板件。】，你应回答【加劲板件】。给你的句子如下：【9.5.5隧道工程应符合下列规定：1应查明多年冻土的分布及特征，地下水的类型、补给、径流、排泄条件及动态特征，以及多年冻土的下限深度及其洞身的冻土工程地质条件；2应查明洞口及其附近冻土现象的类型、分布及危害程度；3洞口及浅埋地段应有钻孔控制，洞身应根据地质条件的复杂程度布置钻孔；4勘探深度应至洞底融化圈以下1m～2m，基底地层软弱时应予以加深；有地下水的隧道，其勘探深度应至设计泄水洞基础以下4m～5m；5特长隧道、地质条件复杂隧道，宜根据需要进行地温、地下水和气温等项目的观测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.6.15冠梁的施工应符合本规程第4.4.9条的规定。】，你应回答【冠梁】。你需要处理的句子是：【9.6.2施工阶段多年冻土工程地质资料，应包括下列内容：1工程地质说明，应说明施工中多年冻土工点发生的工程地质变更问题，变更设计的范围、性质和原因、处理经过、措施和效果等；2工程地质纵横断面图，可利用设计文件中的相应图件修正、补充。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【9.3.6预制楼板安装应在专业人员指导下按照产品说明书施工。】，你应回答【预制楼板】。请处理这个句子：【10.2.5线路通过冻土现象发育地段时，应予以绕避。如必须通过时，线路走向和位置的确定应符合下列规定：1线路宜从厚层地下冰分布区的较窄和较薄的地方通过；2线路宜从热融滑塌、冻胀丘、冰椎等冻土不良地质体外缘下方以路堤通过；3线路宜用路堤穿过热融湖塘和冻土沼泽，在热融湖塘地段应根据最高水位、波浪侵袭高度及路堤填筑后的壅水高度等因素确定路基高度；4不宜在厚层地下冰、冰椎、冻胀丘等冻土现象发育的地段挖方通过。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【3.7.6钢筋混凝土构造柱、芯柱的施工，应先砌墙后浇构造柱、芯柱。】，你应回答【混凝土构造柱，构造柱】。你需要处理的句子是：【10.2.6服务区、收费站等沿线设施场址应选择在基岩和粗颗粒土等对建筑有利的地段，场址不应选在高含冰量分布地段。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【8.1.53D板混凝土构件工程施工质量验收应包括施工过程隐蔽验收和建筑工程竣工验收。】，你应回答【3D板混凝土构件】。给你的句子如下：【10.3.8工可勘察阶段工程地质调绘应初步查明线路通过地区的冻土工程地质条件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【5.5.22隔墙板厚度不宜小于100mm，并应符合隔声要求。5.5.22隔墙板的截面形式如图2所示。】，你应回答【隔墙】。提供给你的句子是：【10.4.6初步勘察阶段冻土工程地质调绘应符合下列规定：1调绘宜与卫片、航片及遥感工程地质解译相结合，应确定调绘重点，并应辅以坑探、槽探和地球物理勘探方式进行核对、修改、补充解译内容；2地貌单元边界、冻土界线、冻土现象发育区域、融区、构造异常区域、泉眼等路段，应加密布置调绘点；3工程地质图应在野外实地填绘，对线路方案和工程有影响的地质界线、地质点，应采用仪器测绘；4调绘比例尺应为1：2000～1：10000，调绘范围应为线路中线两侧200m～500m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.8混凝土板桩沉桩施工中，凹凸榫应楔紧。】，你应回答【混凝土板】。给你的句子如下：【2支挡工程应符合下列规定：1)勘探点数量不应少于1个；2)当采用保护冻土原则设计时，勘探深度应至持力层以下的稳定地层中不小于3m，且应大于设计的人为上限以下2.5m或大于2倍天然上限，且不得小于12m；遇有饱冰冻土或含土冰层时，应予以加深或穿透该层；3)当采用容许融化原则设计时，勘探深度应至持力层以下稳定地层中不小于3m，且应大于容许融化的人为上限深度以下2m；遇有饱冰冻土或含土冰层时，应予以加深或穿透该层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构构件】。例如，句子为【4.1.8异形柱结构应进行风荷载、地震作用下的水平位移验算。】，你应回答【异形柱】。现在，句子如下：【10.4.10支挡工程冻土工程地质初步勘察阶段勘察除应符合本规范第4章的规定外，尚应重点查明下列内容：1场址多年冻土的分布、发育及物理力学及热学性质；季节融化层的冻胀性；2冻土现象类型、分布、规模及危害程度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。例如，句子为【8.7.5门窗洞口过梁应采用条形板材横向安装的方式，过梁板进入支座长度不应小于200mm。】，你应回答【过梁】。你需要处理的句子是：【10.4.11涵洞、桥梁工程冻土工程地质初步勘察阶段勘察除应符合本规范第10.4.4条的规定外，尚应重点查明下列内容：1桥位区多年冻土的分布、发育及物理力学及热学性质；季节融化层的冻胀性；2桥位区融区的分布及特点；3桥位区冻土现象类型、分布、规模及危害程度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。例如，句子为【4.5.3露天起重机栈桥的桥架、起重机梁和柱的风荷载体型系数，宜取1.3。】，你应回答【起重机梁】。现在，句子如下：【10.5.2详细勘察应采用以钻探、地球物理勘探、测试为主，以地质调绘、简易勘探等手段为辅的综合勘察方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【7.2.3大于100mm的楼板洞口应在工厂预留，对所有洞口应填补密实。】，你应回答【楼板】。现在，句子如下：【10.5.6岩、土物理力学数据的测试工作应能满足各类建筑物施工图设计的需要。冻土试验项目除应符合本规范第7章有关规定外，当多年冻土按保护冻土的原则用作地基时，应确定年平均地温、压缩层设计深度范围内的地温分布、冻土的抗剪强度和抗压强度以及季节融化层土的冻胀性；当多年冻土按允许逐渐融化状态的原则用作地基时，应确定融化带内不同深度冻土的融化下沉系数、融化压缩系数，融土的压缩系数、抗剪强度和抗压强度以及季节融化层土的冻胀性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【6.3.7CS屋面板板下抗裂水泥砂浆厚度不应小于25mm，板上混凝土层厚度不应小于40mm。】，你应回答【屋面板】。提供的句子是：【11.1.2水利水电工程的附属建筑、对外交通、管道、架空送电线路工程的冻土工程地质勘察，应分别按本规范的第8、10、12、13章的规定执行。11.1.2大中型水利水电工程，除水利枢纽工程外，还有对外交通、管道、架空送电线路工程以及其他建筑工程。所以，水利水电冻土工程地质勘察除应符合本规范外，尚应符合现行国家有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。例如，句子为【2.1.10柔性索flexiblecable仅承受拉力的构件，如钢丝束、钢绞线、钢丝绳及钢拉杆。】，你应回答【柔性索】。现在，句子如下：【11.2规划阶段勘察11.2规划阶段勘察11.2.1规划阶段的冻土工程地质勘察应对规划方案和拟建工程选址进行地质论证，并应提供冻土工程地质资料。11.2.1规划工作可以是整条河流的多个梯级工程河段规划，也可能是先进行最有开发意义的拟建工程河段，故冻土勘察亦在规划任务确定的河段的范围内进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。例如，句子为【8.5.11保温固模和空心墙模的临时支撑措施，应在现浇混凝土强度达到设计要求后方可拆除。】，你应回答【空心墙】。你需要处理的句子是：【11.3.4引调水工程、堤防等长线路工程冻土工程地质测绘范围沿线两侧不应小于500m，测绘比例尺选择应根据冻土条件的复杂程度确定，可采用1：1000～1：5000。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。例如，句子为【P.0.4试验的试样应为圆柱体，高径比不应小于2，试样的最小直径不应小于试样中最大颗粒尺寸的10倍。】，你应回答【圆柱】。提供的句子是：【11.3.4引调水工程、堤防等长线路工程冻土工程地质测绘范围沿线两侧不应小于500m，测绘比例尺选择应根据冻土条件的复杂程度确定，可采用1：1000～1：5000。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构构件的词语】。例如，句子为【4.4变形规定4.4.1温室立柱柱顶的水平位移不应大于表4.4.1的规定。】，你应回答【立柱】。提供的句子是：【11.4.3冻土工程地质勘探钻孔和坑探、槽探的数量、间距、深度，应根据勘察任务和冻土条件的复杂程度确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构构件的词语"}]